<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p>du 17.<hi>e</hi> Septembre 1726<lb/>visitte de Maison a Versailles<lb/>Sur L'avenüe de S.<hi>t</hi> Cloud<lb/>a larequeste di S.<hi>r</hi> Charles<lb/>Sion Entre Led S.<hi>r</hi> Sion et autres</p>
         <p>M.r Bernard Expert<lb/>Quirot J Greffier</p>
         <p>BC 16<hi>lt</hi> 6<hi>s</hi> 8<hi>d</hi></p>
         <p>A Messire Pierre Nicolas Robert de Saint<lb/>Vincent Conseiller du Roy En Sa Cour de Parlement<lb/>Commissaire aux Requestes du Pallais Et En Cette partye,</p>
         <p>Aujourdhuy Mardy dixseptiesme Jour deSeptembre<lb/>Mil Sept Cent Vingt Six du Matin, Nous Charles Bernard<lb/>Architecte Juré du Roy Expert bourgeois de Paris, Suivant<lb/>Laformation et Signiffication a Nous faitte alarequeste du<lb/>S.<hi>r</hi> Charles Sion Bourgeois de Paris par Emplois d'antoine<lb/>de Bain huissier aux requestes du Pallais endatte du<lb/>quatorze dupresent Mois deSeptembre, Sommes<lb/>partis de Paris avecq M.<hi>r</hi> Jacques Quirot Greffier<lb/>desbastimens a Paris pour nous Transporter EnlaVille de<lb/>Versailles distante de lad. Ville de Paris de quatre<lb/>Lieües ou Environ ou estant arrives Sur les disHeures du<lb/>Matin<add hand="Quirot" place="margin">En une Maison Scize<lb/>Sur l'avenüe deS.<hi>t</hi> Cloud</add>,  Nous avons fait Lecture d'une Sentence rendüe aux requestes<lb/>du Pallais<add place="margin" hand="Quirot">Levingt Sept aoust<lb/>milSept Cent vingtSix</add> Entre LedS<hi>r</hi> Charles Sion bourgeois de Paris heritier<lb/>pour un quart de <gap unit="word" quantity="1"/> Michel Sion M<hi>e</hi> Rotisseur a Paris<lb/>Et Marie Anne Le Gras Sa femme Ses pere et Mere, Et<lb/>Encoreheritier beneficiaire pour un <gap unit="word" quantity="1"/> de deffunte<lb/>D.<hi>lle</hi> Marie Sion Sa Tante Veuve en premieres nopces de<lb/>Charles Mitouflet Controlleur des rentes Et En Secondes<lb/>de Mathieu Trottier Exempt des Cent Suisses de Monseig<hi>re</hi><lb/>Le Duc d'orleans demand<hi>r</hi> en requeste et Exploit dupremier<lb/>aoust 1726. d'unepart, Contre le S. Simon fayolle Marchand bourgeois</p>
         <p><add place="margin" hand="Bernard">receu vingtcinqlivres<lb/>pour une journée<lb/>entiere de campagne<lb/>Bernard</add></p>
         <p><add place="end">Payé en la Semaine arresté le<lb/>9.<hi>e</hi> novembre 1726 par M.<hi>e</hi> Baudoin<lb/>folio 148 Recto,</add></p>
         <pb/>
         <p>de Paris au nom et Comme Tuteur de D.<hi>lle</hi> Elisabeth Sion<lb/>aussy heritiere pour un autre onziesme delad. Damoiselle Marie<lb/>Sion Sa Tante deffend. et deffaillant a fautte de deffendeur dautrepart,<lb/>parLaquelle Sentence, La Cour a declaré Led deffaut<lb/>bien et deument obtenu et adjugeant Le profit d'Iceluy<lb/>a ordonné que par Experts dont lesparties Conviendroient<lb/>pardevant Vous M.<hi>r</hi> ou qui Seroient par Vous Monsieur<lb/>pris et nommez d'office, La moitié de Maison<lb/>Scituée a Versailles et dont est question provenante et<lb/>faisante partie des Effects dela Succession delad deffunte<lb/>Marie Sion Veuve Trottier Sera Veüe et visittée<lb/>a L'Effet parlesd. Experts derendre Compte dans Leur<lb/>procès Verbal, Si cette moitié de Maison est<lb/>partageable, Et peut estre jouie et possedée Entre Les Sieurs<lb/>Charles Sion et lad. D.<hi>lle</hi> Elisabeth Sion Sa Soeur dontLed.<lb/>Sieur fayolle deffaillant est Tuteur, de façon que led. Sieur<lb/>Charles Sion en puisse Jouir de dix unziesme Et Lad. D.<hi>lle</hi><lb/>Sion Sa Soeur d'un Unziesme Seullement Sans incommodité<lb/>depart ny d'autre ; Et dans le Cas ou elle ne pouroit estre<lb/>divisée ny partagée Sile prix de quinze mil Livres<lb/>auquel LeDemand.r<hi/> aporté Lad. moitié de Maison Et pour<lb/>Lequel Elle Luy est restée Comme plus offrant par l'acte<lb/>d'abandon a Tiltre de <gap unit="word" quantity="1"/> passé Entre Luy Et Ses<lb/>Coheritiers audroit desquels il est devant Hargemilliers<lb/>LeJeune Et Son Confrere notaire a Paris Le trente Juin dernier<lb/>est le veritable prix delad moitié de Maison pour ledit<lb/>proces Verbal fait et Raporté estre fait droit Sur<lb/>Le Surplus dela demande dud S.<hi>r</hi> Charles Sion ainsy qu'il<lb/>apartiendra depensreservez ; a La grosse delaquelle<lb/>Sentence est Jointe La Commission dutreize Septembre 1726 deument<lb/>Scellée Lequatorze dud. mois deSeptembre aud. an,</p>
         <p>Plus Nous avons faitLecture d'un proces Verbal fait<lb/>En Vostre hostel Monsieur rüe Hauttefeuille a Paris, Le neuf<lb/>Septembre de rellevée, Parlequel il paroist que Led Sieur<lb/>Charles Sion ez nom et qualitez qu'il procede assisté de M.<hi>e</hi><lb/>Martial Jean baptiste Rachon le Jeune Son procureur Enla<lb/>Cour est Comparu devant vous Et Vous afait Sesdires et<lb/>requisitions Expositions Entre autres choses quen <abbr>Execuon</abbr> delaSusd<lb/>Sentence rendüe par deffaut Contre ledS.<hi>r</hi> fayolle aud. nom de Tuteur<lb/>delad Damoiselle Elisabeth Sion, Sa soeur du vingtSept aoust<lb/>dernier Signiffie Le 28 duMois d'aoust, alaquelle il ny a<lb/>point Eu dopposition de formée, il a Lesept dupresent mois de<lb/>Septembre obtenu Vostre ordonnance en Vertu delaquelle il a<lb/>par Exploit du mesme Jour fait par angouillian huissier En la Cour<lb/>fait assigner Led. S.<hi>r</hi> fayolle aud. nom de Tuteur delad. D.<hi>lle</hi> Elisabeth<lb/>Sion au domicille de M.<hi>e</hi> Bonnin Son Procureur EnlaCour a Comparoir en Vostre hostel Heure <add place="inspace" hand="Quirot">Lors</add> presente a l'Effet de<lb/>nommer de Sa part un Expert pour faire lavisitte<lb/>ordonnée parlad. Sentence dans les Termes et ainsy<lb/>quil est dit par icelle Sinon et dans Le cas ou il ne<lb/>paroistroit pas quen Conformité delad. Sentence il en Seroit<lb/>par Vous Mons. pris et nommé d'office pourluy, EtComme<lb/>il S'agiroit maintenant delapart dud. Sion de nommer un<lb/>Expert pourluy a L'Effet de Cette visitte neantmoins pour<lb/>Evitter la <abbr>multiplicaon</abbr> des frais, Et affin quelad D.<hi>lle</hi> Elisabeth<lb/>Sion Sa Soeur n'ait rien aluy imputter dans la Suitte<lb/>Led. S.<hi>r</hi> Sion assisté Comme dessus Vous arequis acte<lb/>Monsieur de Ce qu'il Se raportoit au Seul Expert qui Seroit<lb/>nommé parledS.<hi>r</hi> fayolle aud. nom ou a deffaut parluy de<lb/>Comparoir et d'en nommer, a Celuy qui Sera par Vous prié<lb/>et nommé d'office pour Touttes lespartyes Tel quil Vous<lb/>plairoit dele choisir, Et Vous arequis deffaut Contreled.<lb/>S.<hi>r</hi> fayolle <add unit="word" quantity="1">aud nom</add> non Comparant Et pour le proffit qu'il Vous plust<pb/> defaire Lad. nomination,</p>
         <p>Surquoy Vous avez Monsieur aud. S.<hi>r</hi> Sion Et aud M.<hi>e</hi>Rochon<lb/>LeJeune Son procureur aud.nom donné acte de La<abbr>Comparuon</abbr><lb/>et requisition Et deffault allencontre dud S.<hi>r</hi> Simon fayolle<lb/>Et nous qu'il procede non Comparant ny procureur pour<lb/>Luy apres avoir attendu jusqu'a quatre heures sonnées<lb/>Ce faisant Vous avez M.<hi>r</hi> ordonné que parnous<lb/>Bernard Expert Susd. que Vous avez nommé d'office<lb/>Tant pourled S.<hi>r</hi> Charles Sion que pourled S.<hi>r</hi> fayolle<lb/>defaillant il Sera procede alavisitte dela moitiée<lb/>dela Maison Scize aVersailles et dont est question Suivant<lb/>et Conformement alad Sentence dela Cour du vingtSept<lb/>aoust dernier aquoy nous Serions tenu de Vacquer ala<lb/>premiere assignation qui nous Seroit donnée dont du<lb/>Tout nous dresserons nostre raport pour Ce fait et<lb/>Raporté estre ordonné Ce que deraison ; Led. proces Verbal<lb/>et ordonnance deument Signiffié a M<hi>e</hi> Bonnin procureur<lb/>dud S.<hi>r</hi> fayolle aud. nom par debain Le douze Septembre<lb/>milSept Cent vingSix,</p>
         <p>Plus Nous avons fait Lecture de L'original d'Exploit dela<lb/>Sommation a Nous faitte Le quatorze Septembre present Mois et an<lb/>Controllé a Paris Le Seize dud. Mois deSeptembre 1726 par Noel Commis<lb/>au Controlle parlequel il paroist queled Sieur fayolle aud nom de<lb/>Tuteur delad. Damoiselle Elisabeth Sion a esté Sommé deSe Transporter<lb/>aud. Versailles Enlad. Maison en question pour estrepresent Sy bon Luy<lb/>Semble alad. visitte avecq declaration quil y Seroit procedé par nous<lb/>Bernard Expert Susd Tant en absence que presence ;</p>
         <p>Plus Nous avons fait Lecture <add place="margin" hand="Quirot">de L'Expedition en parchemin</add> d'un acte d'abandon a Titre de<lb/>Licitation passé devant Hargenuilliers Le Jeune Et Son Confrere<lb/>notaires a Paris Le Trentiesme Juin 1726. Entre M<hi>e</hi> Guillaume Panart<lb/>ancien Procureur au Parlement et D.<hi>lle</hi> Nicolle Sion Son Epouse deluy authorizée<lb/>S.<hi>r</hi> Martin Sion Mouleur debois, Damoiselle Elisabeth Sion Veuve du Sieur<lb/>Jacques Marchain Marchand Epicier apotiquaire a Paris M.<hi>r</hi> Michel Sion<lb/>diacre du Dioceze de Paris Docteur Es arts dela faculté delad. Ville, Sieur<lb/>hugues Laudrin Maistre Rotisseur a Paris et D.<hi>lle</hi> Marie Thereze Sion Son<pb/> Epouse deluy authorizée, Sieur Jacques Geoffroy Marchand boucher<lb/>a Paris, Et Damoiselle Genevieve Sion Son Epouse deluy authorizée,<lb/><add place="inline" hand="Quirot">Led.</add> Sieur Charles Sion bourgeois de Paris D.<hi>lle</hi> Marie Claude Sion Sasoeur<lb/>S.<hi>r</hi> Pierre Louis fournier Maistre Rotisseur a Paris et D.<hi>lle</hi> Marie Jacqueline<lb/>Sion Son Epouse deluy  authorisée auparavant Veuve d'Estienne Mathurin<lb/>Julienne M.<hi>e</hi> Rotisseur a Paris M.<hi>e</hi> Edme Guyot<lb/>et D.<hi>lle</hi> Marie Audry Son Epouse deluy authorizée, Lesdites<lb/>Damoiselle Panart, Sieur Martin Sion, Damoiselle Marchais<lb/>Sieur Michel Sion, Damoiselle Landrin, Damoiselle Geoffroy<lb/>S.<hi>r</hi> Charles Sion , Damoiselle Marie Claude Sion, Damoiselle<lb/>fournier, D.<hi>lle</hi> Guyot avecq Elisabeth Sion Mineure dontle<lb/>Sieur fayolle est Tuteur Tous Cousins Germains heritiers<lb/>parbenefice d'inventaire Chacun pour un unziesme<lb/>de deffunte Dame Marie Sion Leur Tante Veuve En premieres<lb/>nopces de Charles Mitoufler aincien Controlleur des rentes Et<lb/>en Secondes deSieur Mathieu Trottier Exampt des Cent Suisses<lb/>deSon altesse Royalle Monseigneur Le Duc d'orleans, Suivant<lb/>Les Lettres de Benefice d'inventaire obtenües En Chancellerie<lb/>Le Seize May 1725 Insinuer Le dixhuit desd. Mois et an<lb/>et Enteriner parSentence du Chastelet de Paris du<lb/>vingt Cinq desd. Mois et an, Parlequel acte appert<lb/>quelesd partyes ont dit que parmy Les Effets delaSuccession<lb/>delad. Dame Trottier Sest trouvé La moitié d'une Maison<lb/>Scize aVersailles dont L'autre moitié apartient auxd S.<hi>r</hi> Et<lb/>Damoiselle Guyot, Laquelle moitié de Maison ne pouvant Se<lb/>diviser Commodement il convenoit La Liciter, Et led S.<hi>r</hi> Charles<lb/>Sion ayant offert delad moitié de Maison La Somme de<lb/>quinzeMil Livres et d'Executter Les Conditions<lb/>Stipulées aud. acte personne des Comparans nayant<lb/>Voulu faire la Condition meilleure, Ses offres<lb/>ont esté acceptées Comme avantageuses aladitte<pb/> Succession, Et En Conseiquence quelesdits Sieurs Et<lb/>Damoiselles Susnommez Tous Enlad. qualite<lb/>d'heritieres beneficiera ont reconnu par led acte<lb/>avoir Ceddé et delaissé a Titre departage, Licitation et<lb/>de premier acter fait Entre Coheritiers aud. S<hi>r</hi> Charles Sion<lb/>acceptant acquereur pourluy <unclear unit="word" quantity="1">Serhoira</unclear> Et ayant Cause<lb/>Les neuf unziesme a Eux apartenant Enlad qualité dans<lb/>La moitié de Maison Ses apartenances et dependances Led.<lb/>S.<hi>r</hi> Charles Sion Confondant En Sapersonne un unziesme<lb/>Et L'autre unziesme apartient alad. Damoiselle Elisabeth<lb/>Sion Sa Soeur Mineure qui a pour Tuteur led S.<hi>r</hi> fayolle,<lb/>Lepresent delaissement aud. Titre de Partage Licitation et de<lb/>premier acte Entre Coheritiers fait ala charge parled.<lb/>Sieur Charles Sion de payer Les Cens et droits <unclear unit="word" quantity="1">Scigneurians</unclear><lb/>dont lad. Moitié delaissee est tenüe Envers les Seigneurs<lb/>Et <gap unit="word" quantity="1"/> dont lad. Maison releue et Vers Eux<lb/>Chargée de <unclear unit="word" quantity="1">Tels</unclear> Cens Et droits Seigneuriaux qu'elle<lb/>peut <gap unit="word" quantity="1"/> queles parties nont pu dire ny declarer<lb/>dele Enquiser pour Satisfaire a L'ordonnance, Lad.<lb/>moitié franche et quitte des arrerages desd. Censdu<lb/>passe Jusqu'aupremier Juillet delapresente année 1726<lb/>Moyennant Sur le pied Et araison de quinze<lb/>Mil Livres pour le prix Total delad. Moitiée<lb/>de Maison, Et aux charges Clauses et Conditions<lb/>Stipullées aud. acte dont nous ne faisons plus<lb/>ample mention pour Evitter a prolinité L'Expedition<lb/>dud. acte Signé hargennillier et fauconnier notaire<lb/>Et Scellé,</p>
         <pb/>
         <p>Apres Lesquelles Lecture par Nous ainsy faittes En<lb/>presence dud. Sieur Guyot Et dela Dame Son Epouse proprietaires<lb/>pour moitié delad. Maison Et en L'absence de Touttes Les autres<lb/>partyes, nous avons Veu et visitté Icelle Maison dont<lb/>nous avons fait et dressé nostres Rapport Selon et Ainsy<lb/>quil Ensuit,</p>
         <p>Premierement<lb/>Nous avons trouvé quelad Maison Conciste et un Corps de<lb/>Logis double faisant face Sur L'avenüe de S.<hi>t</hi> Cloud Eslevé dun<lb/>Estage quarre audessus de Celuy du rez de Chaussee un Estage<lb/>Lambrissé et pointe de grenier audessus, <add place="margin" hand="Quirot">Couvert d'ardoise En<lb/>Mansarde a Esgouts<lb/><gap unit="word" quantity="1"/> Sur Lad. avenüe<lb/>que sur la Cour</add> apliqué aurez de<lb/>Chaussée a <add place="margin" hand="Quirot">un passage de porte<lb/>Cochere a droitte duquel</add>en Entrant une Cuisine une<lb/>Salle a Manger une Chambre Le tout a Cheminée <add place="margin" hand="Quirot">Et un Cabinet qui est<lb/>pris hors <gap unit="word" quantity="1"/> dans la<lb/>Courlequel Cabinet est<lb/>Couvert d'ardoize en apenty</add> et un<lb/>grand Escallier <add place="margin" hand="Quirot">En <gap unit="word" quantity="1"/> <unclear unit="word" quantity="2">a cuivre</unclear><lb/>dud. Corps delogis double<lb/>Separé dud. passage<lb/>par une grille et porte<lb/>de fer Lequel Escallier<lb/>est</add> a quatre noyeaux dont les Marches Sont<lb/>depierre de taille Jusqu'aupremier Estage et<pb/> garny d'une rampe de fer SeContinuant Jusqu'au<lb/>haut dud Escallier, Et agauche<add place="margin" hand="Quirot">dud passage de porte<lb/>cocherre</add> Sont deux petittes<lb/>Salles a Cheminée dans Lune desquelles est une<lb/>petitte Soupente et polit Escallier de Menuiserie pour y<lb/>monter Laquelle Soupente Sert a Coucher undomestique<lb/>et Ensuitte desd. Salles est un autrepassage qui a aussy<lb/>Son Entrée parlarüe aifond duquel est un Escallier<lb/>a deux noyeaux quiSera de degagement aux apartements<lb/>Et a gauche dud. 2.<hi>e</hi> Passage est une petitte Salle et une<lb/>petitte Cuisine, Lepremier Estage est aplique <add place="margin" hand="Quirot">dix</add> Chambres<lb/>a Cheminée, dont une Est Separée En deux par une Cloison de<lb/>plancher deSapin et dans une autre est une Soupente<lb/>et une Cloison formant Tambour dans L'antichambre<lb/>Lad. Soupente tirant SonJour de L'antichambre par un<lb/>Croisée a Carreaux de Verre Laquelle cloison Et Soupente<lb/>Lesd. Sieurs et Dame Guyot nous ont dit Leur apartenir<lb/>dont deux desd. Chambres Son Separées des autres par led.<lb/>Escallier, Le deuxiesme Estage qui est Lambrissé En Sa face<lb/>Vers L'avenüe et Cerre Vers la Cour au derriere<lb/>quiSera cy apres declarée est <add place="inspace" hand="Quirot">aussy</add> apliqué a dix Chambres<lb/>a Cheminée, Et avons observé qu'il y a deux Cabinets <lb/>aux premiers Et Seconds Estages En Sailly Sur lad. Cour<lb/>Sous Toutte<lb/>L'Estendüe duquel <add place="inspace" hand="Quirot">principal</add>Corps delogis Sont plusieurs<lb/>berceaux de Caves jusquelles en descend par une <add place="inspace" hand="Quirot">grande</add> descente<lb/>descente qui est Sous le grad Escallier et une autre descente<add place="margin" hand="Quirot">pottagere qui est<lb/>Sous lepetit Escallier<lb/>auxquelles Caves on<lb/>Communique par un<lb/>Coridor qui reigne<lb/>audevant d'icelles</add><lb/>Ensuitte dud. principal Corps delogis est une Cour<lb/>dans laquelle il y a un <unclear unit="word" quantity="1">prier</unclear> d'ou Lon tire de L'Eau<lb/>avecq une pompe que led. S.<hi>r</hi> Guyot nous a dit y avoir<pb/>  fait mettre ainsy quune grande auge depierre Sermont<lb/>a abreuver Les Chevaux a Coste delad pompe <add place="margin" hand="Quirot">Et Entre Led principal<lb/>Corps delogis et led<lb/>puits est un petit<lb/>Esdiffice Couvert dardoize<lb/>en apenty apliqué<lb/>a une petite Ecurie Et a<lb/>un Cabinet EtSiege<lb/>d'aisance</add> Laquelle<lb/>Cour est Entourée de bastiment qui sont Eslevez d'un Estage<lb/>Lambrissé audessus du rez de Chaussée Lesquels Sont En demy<lb/>Mansardes Couverts dardoises a Esgoust Sur lad. Cour apliqué<lb/>aurez de Chaussée a deux Ecuries dont une a double ranges a<lb/>droite En Entrant dansla Cour Et L'autre Simple a gauche En<lb/>Entrant dans Icelle Cour, Et aufond delad. Cour aplicque a deux<lb/>remises a mettre Chacunes deux Carrosses, L'Estage Lambrissé<lb/>audessus desd. remises et de L'Escurie a un rang pointe de Grenier<lb/>audessus Et Sur lad Escurie a doubles rangers qui est adroitte en<lb/>Entrant il y a un grand Grenier En Toutte La hauteur dud Estage<lb/>un petit Escallier en rampe droitte Servant a Monter<lb/>ausd. Chambres et Greniers ;</p>
         <p>Lad. Maison ainsy quelle Se poursuit et Comporte et Estend<lb/>de Toutte part et de fond En Comble Tenant d'unepart<lb/>la Succession du deffunt Sieur Chevallier, dautrepart<lb/>a Monsieur de bourgeois de Paris<lb/>parderriere au Manege delagrande Ecurie du Roy Et<lb/>pardevant Surlad. avenüe de S.<hi>t</hi> Cloud Et apres avoir<lb/>Veu Lad. Maison et Considere La disposition deson Emplacement<lb/>et des bastiments qui la Composent nous avons trouvé que<lb/>Laditte moitié de Maison ne Se peut partager de fasson que<lb/>Led. Sieur Charles <add place="inspace" hand="Quirot">Sion</add> En puisse Jouir des deix unziesme EtLad.<pb/> D.<hi>lle</hi> Elisabeth Sion Mineure de L'autre unziesme<lb/>Ce qui ne Se peut aucunement faire, Et pour<lb/>Satisfaire au Surplus de L'Execution delad. Sentence<lb/>Apres avoir Veu et Examiné avecq attention LaSusd. Maison<lb/>et les bastiments qui la Composent, Nous Estimons que<lb/>Led. Sieur Charles Sion a acheté Lesd. moitié de<lb/>Maison audessus deSa Jsute valleur, Et que laditte<lb/>Moitié de Maison vaut Tout auplus Lad. Somme de<lb/>quinze Mil Livres ;</p>
         <p>Tel est Monsieur Nostre avis SurleTout<lb/>Sauf ala Cour de Juges et ordonne Suivant<lb/>Sa prudence et Justice ordinaire,</p>
         <p>Bernard</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>Controllé apres Le<lb/>23 7<hi>bre</hi> 1726<lb/>Douze Sols <gap unit="word" quantity="1"/></p>
         <p>Vû et Examiné<lb/>Clement</p>
      </body>
  </text>
</TEI>
