<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p>du 17e Septembre 1726<lb/>Visitte de maison à Versailles<lb/>sur l'avenue de Saint-Cloud<lb/>à la requête du sieur Charles<lb/>Si on entre ledit sieur Sion et autres</p>
         <p>Monsieur Bernard expert<lb/>Quirot J greffier</p>
         <p>Bourse commune 16lt 6s 8d</p>
         <p>À Messire Pierre Nicolas Robert de Saint<lb/>Vincent, Conseiller du roi en sa cour de Parlement,<lb/>Commissaire aux Requêtes du Palais et en cette partie,</p>
         <p>Aujourd'huy mardi dix septième jour de septembre<lb/>mil sept cent vingt six du matin, Nous Charles Bernard,<lb/>architecte juré du roi expert bourgeois de Paris, suivant<lb/>la formation et signification à nous faite à la requête du<lb/>sieur Charles Sion, bourgeois de Paris par emplois d'Antoine<lb/>de Bain huissier aux Requêtes du Palais en date du<lb/>quatorze du present mois de septembre. Sommes<lb/>partis de Paris avec Monsieur Jacques Quirot greffier<lb/>des bâtiments à Paris pour nous transporter en la ville de<lb/>Versailles distante de ladite ville de Paris de quatre<lb/>lieues ou environ où étant arrivés sur les dix heures du<lb/>matin<add hand="Quirot" place="margin">en une maison size<lb/>sur l'avenue de Saint-Cloud</add>, nous avons fait lecture d'une sentence rendue aux Requêtes<lb/>du Palais<add place="margin" hand="Quirot">le vingt sept août<lb/>mil sept cent vingt six</add> entre ledit sieur Charles Sion, bourgeois de Paris, héritier<lb/>pour un quart de défunt <gap unit="word" quantity="1"/> Michel Sion maître rotisseur à Paris<lb/>et Marie Anne Le Gras, sa femme, ses père et mère, et<lb/>encore héritier bénéficiaire pour un onzième <gap unit="word" quantity="1"/> de défunte<lb/>demoiselle Marie Sion sa tante veuve en premières noces de<lb/>Charles Mitouflet controlleur des rentes et en secondes<lb/>de Mathieu Trottier exempt des cent Suisses de Monseigneur<lb/>le Duc d'Orléans, demandeur en requête et exploit du premier<lb/>août 1726, d'une part, contre le sieur Simon Fayolle, marchand bourgeois</p>
         <p><add place="margin" hand="Bernard">receu vingtcinqlivres<lb/>pour une journée<lb/>entiere de campagne<lb/>Bernard</add></p>
         <p><add place="end">Payé en la semaine arresté le<lb/>9e novembre 1726 par Me Baudoin<lb/>folio 148 recto,</add></p>
         <pb/>
         <p>de Paris au nom et comme tuteur de demoiselle Elisabeth Sion<lb/>aussy héritière pour un autre onzième de ladite demoiselle Marie<lb/>Sion sa tante défenderesse et déffaillante à faute de défendeur d'autre part,<lb/>par laquelle sentence, la Cour a déclaré ledit défaut<lb/>bien et dument obtenu et adjugeant le profit d'iceluy<lb/>a ordonné que par experts dont les parties conviendraient<lb/>pardevant vous Monsieur ou qui seraient par vous Monsieur<lb/>pris et nommez d'office, la moitié de maison<lb/>située à Versailles et dont est question provenant et<lb/>faisant partie des effets de la succession de ladite défunte<lb/>Marie Sion, veuve Trottier, sera vue et visitée<lb/>à l'effet par lesdits experts de rendre compte dans leur<lb/>procès-verbal, si cette moitié de maison est<lb/>partageable, et peut être jouie et possédée entre les sieurs<lb/>Charles Sion et ladite demoiselle Elisabeth Sion, sa soeur dont ledit<lb/>sieur Fayolle défaillant est tuteur, de façon que ledit sieur<lb/>Charles Sion en puisse jouir de dix onzième et ladite Demoiselle Sion sa Soeur d'un onzième seulement sans incommodité<lb/>de part ny d'autre ; Et dans le cas où elle ne pourrait être<lb/>divisée ni partagée si le prix de quinze mil livres<lb/>auquel le demandeur<hi/> a porté ladite moitié de maison et pour<lb/>lequel elle lui est restée comme plus offrant par l'acte<lb/>d'abandon à titre de <gap unit="word" quantity="1"/> passé entre lui et ses<lb/>cohéritiers au droit desquels il est devant Hargemilliers<lb/>le jeune et son confrère notaire à Paris, le trente juin dernier<lb/>est le véritable prix de ladite moitié de maison pour ledit<lb/>procès-verbal fait et raporté être fait droit sur<lb/>le surplus de la demande dudit sieur Charles Sion ainsi qu'il<lb/>apartiendra dépens réservés ; à la grosse de laquelle<lb/>sentence est jointe la commission du treize septembre 1726 dûment<lb/>scellée le quatorze dudit mois de septembre audit an,</p>
         <p>Plus nous avons fait lecture d'un procès-verbal fait<lb/>en vôtre hôtel, Monsieur, rue Hautefeuille à Paris, le neuf<lb/>septembre de relevée, par lequel il paraît que ledit sieur<lb/>Charles Sion, ès nom et qualité qu'il procède, assisté de Maître Martial Jean baptiste Rachon le jeune, son procureur en la<lb/>Cour est comparu devant vous, et vous a fait ses dires et<lb/>réquisitions, expositions entre autres choses qu'en éxecution de la susdite<lb/>sentence rendue par défaut contre le sieur Fayolle audit nom de tuteur<lb/>de ladite Demoiselle Elisabeth Sion, sa soeur du vingt sept août<lb/>dernier, signifié le 28 du mois d'août, à laquelle il n'y a<lb/>point eu d'opposition de formée, il a le sept du présent mois de<lb/>septembre obtenu vôtre ordonnance en vertu de laquelle il a<lb/>par exploit du même jour fait par Angouillian, huissier en la Cour<lb/>fait assigner led. sieur Fayolle audit nom de tuteur de laditte Demùoiselle Elisabeth<lb/>Sion au domicile de Maître Bonnin, son procureur en la Cour, à comparoir en vôtre hôtel Heure <add place="inspace" hand="Quirot">lors</add> présente à l'effet de<lb/>nommer de sa part un expert pour faire la visite<lb/>ordonnée par ladite sentence dans les termes et ainsi<lb/>qu'il est dit par icelle, sinon et dans le cas où il ne<lb/>paraîtrait pas qu'en conformité de ladite sentence il en serait<lb/>par vous, Monsieur, pris et nommé d'office pour lui, et comme<lb/>il s'agirait maintenant de la part dudit Sion de nommer un<lb/>expert pour lui à l'effet de cette visite néanmoins pour<lb/>éviter la multiplication des frais, et afin que ladite Demoiselle Elisabeth<lb/>Sion sa soeur n'ait rien à lui imputer dans la suitte<lb/>ledit Sieur Sion, assisté comme dessus, vous a requis acte<lb/>,Monsieur, de ce qu'il se raportait au seul expert qui serait<lb/>nommé par ledit sieur Fayolle audit nom ou à défaut par lui de<lb/>comparoir et d'en nommer, à celui qui sera par vous prié<lb/>et nommé d'office pour touttes les parties, tel qu'il vous<lb/>plairait de le choisir, et vous a requis défaut contre ledit sieur Fayolle <add unit="word" quantity="1">audit nom</add> non comparant, et pour le profit qu'il vous plût<pb/> de faire ladite nomination,</p>
         <p>Surquoy vous avez, Monsieur, audit sieur Sion et audit maître Rochon<lb/>le jeune, son procureur audit nom, donné acte de la<abbr>comparution</abbr><lb/>et réquisition et défaut à l'encontre dudit sieur Simon Fayolle<lb/>et nous qu'il procède non comparant ni procureur pour<lb/>lui après avoir attendu jusqu'à quatre heures sonnées<lb/>. Ce faisant, vous avez, Monsieur, ordonné que par nous,<lb/>Bernard expert susdit que vous avez nommé d'office<lb/>tant pour ledit sieur Charles Sion que pour led sieur Fayolle<lb/>défaillant, il sera procédé à la visite de la moitiée<lb/>de la maison size à Versailles et dont est question suivant<lb/>et conformément à ladite sentence de la Cour du vingt sept<lb/>août dernier, à quoi nous serions tenu de vaquer à la<lb/>premiere assignation qui nous serait donnée dont du<lb/>tout nous dresserons nôtre rapport pour ce fait et<lb/>raporté être ordonné ce que de raison ; ledit procès-verbal<lb/>et ordonnance duement signiffiés à Maître Bonnin procureur<lb/>dudit sieur Fayolle audit nom par de Bain le douze septembre<lb/>mil sept cent ving six,</p>
         <p>Plus nous avons fait lecture de l'original d'exploit de la<lb/>sommation à nous faite le quatorze septembre présent mois et an<lb/>controllé à Paris le seize dudit mois de septembre 1726 par Noël commis<lb/>au contrôle par lequel il paraît que ledit sieur Fayolle audit nom de<lb/>tuteur de ladite Demoiselle Elisabeth Sion a été sommée de se transporter<lb/>audit Versailles en ladite maison en question pour être présent si bon lui<lb/>semble à ladite visite avec déclaration qu'il y serait procédé par nous<lb/>Bernard expert susdit, tant en absence que présence ;</p>
         <p>Plus nous avons fait Lecture <add place="margin" hand="Quirot">de L'expédition en parchemin</add> d'un acte d'abandon à titre de<lb/>licitation passé devant Hargenuilliers le jeune et son confrère<lb/>,notaires à Paris, le trentième juin 1726. Entre Maître Guillaume Panart<lb/>ancien procureur au Parlement et Demoiselle Nicolle Sion son épouse de lui autorisée<lb/>sieur Martin Sion, mouleur de bois, Demoiselle Elisabeth Sion, veuve du sieur<lb/>Jacques Marchain, marchand épicier apothicaire à Paris Monsieur Michel Sion<lb/>diacre du diocèse de Paris, docteur ès arts de la faculté de ladite ville, sieur<lb/>Hugues Laudrin Maître rotisseur à Paris et Demoiselle Marie Thérese Sion, son<pb/> épouse de lui autorisée, sieur Jacques Geoffroy, marchand boucher<lb/>à Paris, et Demoiselle Geneviève Sion, son épouse de lui autorisée,<lb/><add place="inline" hand="Quirot">ledit</add> sieur Charles Sion bourgeois de Paris, Demoiselle Marie Claude Sion sa soeur<lb/>, sieur Pierre Louis Fournier, maître rotisseur à Paris et Demoiselle Marie Jacqueline<lb/>Sion, son épouse de lui  autorisée, auparavant veuve d'Estienne Mathurin<lb/>Julienne, maître rotisseur à Paris, maître Edme Guyot<lb/>et Demoiselle Marie Audry, son épouse de luy autorisée, lesdites<lb/>Demoiselle Panart, sieur Martin Sion, Demoiselle Marchais<lb/>sieur Michel Sion, Demoiselle Landrin, Demoiselle Geoffroy<lb/>sieur Charles Sion, Demoiselle Marie Claude Sion, Demoiselle<lb/>Fournier, Demoiselle Guyot avec Elisabeth Sion mineure dont le<lb/>sieur Fayolle est tuteur, tous cousins germains, héritiers<lb/>par bénéfice d'inventaire, chacun pour un onzième<lb/>de défunte dame Marie Sion, leur tante veuve en premières<lb/>noces de Charles Mitoufler ancien contrôleur des rentes et<lb/>en secondes de sieur Mathieu Trottier, exempt des Cent Suisses<lb/>de son altesse royalle Monseigneur le Duc d'Orléans, suivant<lb/>les lettres de bénéfice d'inventaire obtenues en Chancellerie<lb/>le seize mai 1725, insinuées le dix huit desdit mois et an<lb/>et entérinées par sentence du Chastelet de Paris du<lb/>vingt cinq desdit mois et an, par lequel acte appert<lb/>que lesdites parties ont dit que parmi les effets de la succession<lb/>de ladite Dame Trottier s'est trouvé La moitié d'une maison<lb/>size à Versailles dont l'autre moitié apartient auxdit sieur et<lb/>Demoiselle Guyot, laquelle moitié de maison ne pouvant se<lb/>diviser commodément il convenait La liciter, et ledit sieur Charles<lb/>Sion ayant offert de ladite moitié de maison la somme de<lb/>quinze mil livres et d'exécuter les conditions<lb/>stipulées audit acte personne des comparans n'ayant<lb/>voulu faire la condition meilleure, ses offres<lb/>ont été acceptées comme avantageuses à ladite<pb/> Succession, Et En Conseiquence quelesdits Sieurs Et<lb/>Damoiselles Susnommez Tous Enlad. qualite<lb/>d'heritieres beneficiera ont reconnu par led acte<lb/>avoir Ceddé et delaissé a Titre departage, Licitation et<lb/>de premier acter fait Entre Coheritiers aud. S<hi>r</hi> Charles Sion<lb/>acceptant acquereur pourluy <unclear unit="word" quantity="1">Serhoira</unclear> Et ayant Cause<lb/>Les neuf unziesme a Eux apartenant Enlad qualité dans<lb/>La moitié de Maison Ses apartenances et dependances Led.<lb/>S.<hi>r</hi> Charles Sion Confondant En Sapersonne un unziesme<lb/>Et L'autre unziesme apartient alad. Damoiselle Elisabeth<lb/>Sion Sa Soeur Mineure qui a pour Tuteur led S.<hi>r</hi> fayolle,<lb/>Lepresent delaissement aud. Titre de Partage Licitation et de<lb/>premier acte Entre Coheritiers fait ala charge parled.<lb/>Sieur Charles Sion de payer Les Cens et droits <unclear unit="word" quantity="1">Scigneurians</unclear><lb/>dont lad. Moitié delaissee est tenüe Envers les Seigneurs<lb/>Et <gap unit="word" quantity="1"/> dont lad. Maison releue et Vers Eux<lb/>Chargée de <unclear unit="word" quantity="1">Tels</unclear> Cens Et droits Seigneuriaux qu'elle<lb/>peut <gap unit="word" quantity="1"/> queles parties nont pu dire ny declarer<lb/>dele Enquiser pour Satisfaire a L'ordonnance, Lad.<lb/>moitié franche et quitte des arrerages desd. Censdu<lb/>passe Jusqu'aupremier Juillet delapresente année 1726<lb/>Moyennant Sur le pied Et araison de quinze<lb/>Mil Livres pour le prix Total delad. Moitiée<lb/>de Maison, Et aux charges Clauses et Conditions<lb/>Stipullées aud. acte dont nous ne faisons plus<lb/>ample mention pour Evitter a prolinité L'Expedition<lb/>dud. acte Signé hargennillier et fauconnier notaire<lb/>Et Scellé,</p>
         <pb/>
         <p>Apres Lesquelles Lecture par Nous ainsy faittes En<lb/>presence dud. Sieur Guyot Et dela Dame Son Epouse proprietaires<lb/>pour moitié delad. Maison Et en L'absence de Touttes Les autres<lb/>partyes, nous avons Veu et visitté Icelle Maison dont<lb/>nous avons fait et dressé nostres Rapport Selon et Ainsy<lb/>quil Ensuit,</p>
         <p>Premierement<lb/>Nous avons trouvé quelad Maison Conciste et un Corps de<lb/>Logis double faisant face Sur L'avenüe de S.<hi>t</hi> Cloud Eslevé dun<lb/>Estage quarre audessus de Celuy du rez de Chaussee un Estage<lb/>Lambrissé et pointe de grenier audessus, <add place="margin" hand="Quirot">Couvert d'ardoise En<lb/>Mansarde a Esgouts<lb/><gap unit="word" quantity="1"/> Sur Lad. avenüe<lb/>que sur la Cour</add> apliqué aurez de<lb/>Chaussée a <add place="margin" hand="Quirot">un passage de porte<lb/>Cochere a droitte duquel</add>en Entrant une Cuisine une<lb/>Salle a Manger une Chambre Le tout a Cheminée <add place="margin" hand="Quirot">Et un Cabinet qui est<lb/>pris hors <gap unit="word" quantity="1"/> dans la<lb/>Courlequel Cabinet est<lb/>Couvert d'ardoize en apenty</add> et un<lb/>grand Escallier <add place="margin" hand="Quirot">En <gap unit="word" quantity="1"/> <unclear unit="word" quantity="2">a cuivre</unclear><lb/>dud. Corps delogis double<lb/>Separé dud. passage<lb/>par une grille et porte<lb/>de fer Lequel Escallier<lb/>est</add> a quatre noyeaux dont les Marches Sont<lb/>depierre de taille Jusqu'aupremier Estage et<pb/> garny d'une rampe de fer SeContinuant Jusqu'au<lb/>haut dud Escallier, Et agauche<add place="margin" hand="Quirot">dud passage de porte<lb/>cocherre</add> Sont deux petittes<lb/>Salles a Cheminée dans Lune desquelles est une<lb/>petitte Soupente et polit Escallier de Menuiserie pour y<lb/>monter Laquelle Soupente Sert a Coucher undomestique<lb/>et Ensuitte desd. Salles est un autrepassage qui a aussy<lb/>Son Entrée parlarüe aifond duquel est un Escallier<lb/>a deux noyeaux quiSera de degagement aux apartements<lb/>Et a gauche dud. 2.<hi>e</hi> Passage est une petitte Salle et une<lb/>petitte Cuisine, Lepremier Estage est aplique <add place="margin" hand="Quirot">dix</add> Chambres<lb/>a Cheminée, dont une Est Separée En deux par une Cloison de<lb/>plancher deSapin et dans une autre est une Soupente<lb/>et une Cloison formant Tambour dans L'antichambre<lb/>Lad. Soupente tirant SonJour de L'antichambre par un<lb/>Croisée a Carreaux de Verre Laquelle cloison Et Soupente<lb/>Lesd. Sieurs et Dame Guyot nous ont dit Leur apartenir<lb/>dont deux desd. Chambres Son Separées des autres par led.<lb/>Escallier, Le deuxiesme Estage qui est Lambrissé En Sa face<lb/>Vers L'avenüe et Cerre Vers la Cour au derriere<lb/>quiSera cy apres declarée est <add place="inspace" hand="Quirot">aussy</add> apliqué a dix Chambres<lb/>a Cheminée, Et avons observé qu'il y a deux Cabinets <lb/>aux premiers Et Seconds Estages En Sailly Sur lad. Cour<lb/>Sous Toutte<lb/>L'Estendüe duquel <add place="inspace" hand="Quirot">principal</add>Corps delogis Sont plusieurs<lb/>berceaux de Caves jusquelles en descend par une <add place="inspace" hand="Quirot">grande</add> descente<lb/>descente qui est Sous le grad Escallier et une autre descente<add place="margin" hand="Quirot">pottagere qui est<lb/>Sous lepetit Escallier<lb/>auxquelles Caves on<lb/>Communique par un<lb/>Coridor qui reigne<lb/>audevant d'icelles</add><lb/>Ensuitte dud. principal Corps delogis est une Cour<lb/>dans laquelle il y a un <unclear unit="word" quantity="1">prier</unclear> d'ou Lon tire de L'Eau<lb/>avecq une pompe que led. S.<hi>r</hi> Guyot nous a dit y avoir<pb/>  fait mettre ainsy quune grande auge depierre Sermont<lb/>a abreuver Les Chevaux a Coste delad pompe <add place="margin" hand="Quirot">Et Entre Led principal<lb/>Corps delogis et led<lb/>puits est un petit<lb/>Esdiffice Couvert dardoize<lb/>en apenty apliqué<lb/>a une petite Ecurie Et a<lb/>un Cabinet EtSiege<lb/>d'aisance</add> Laquelle<lb/>Cour est Entourée de bastiment qui sont Eslevez d'un Estage<lb/>Lambrissé audessus du rez de Chaussée Lesquels Sont En demy<lb/>Mansardes Couverts dardoises a Esgoust Sur lad. Cour apliqué<lb/>aurez de Chaussée a deux Ecuries dont une a double ranges a<lb/>droite En Entrant dansla Cour Et L'autre Simple a gauche En<lb/>Entrant dans Icelle Cour, Et aufond delad. Cour aplicque a deux<lb/>remises a mettre Chacunes deux Carrosses, L'Estage Lambrissé<lb/>audessus desd. remises et de L'Escurie a un rang pointe de Grenier<lb/>audessus Et Sur lad Escurie a doubles rangers qui est adroitte en<lb/>Entrant il y a un grand Grenier En Toutte La hauteur dud Estage<lb/>un petit Escallier en rampe droitte Servant a Monter<lb/>ausd. Chambres et Greniers ;</p>
         <p>Lad. Maison ainsy quelle Se poursuit et Comporte et Estend<lb/>de Toutte part et de fond En Comble Tenant d'unepart<lb/>la Succession du deffunt Sieur Chevallier, dautrepart<lb/>a Monsieur de bourgeois de Paris<lb/>parderriere au Manege delagrande Ecurie du Roy Et<lb/>pardevant Surlad. avenüe de S.<hi>t</hi> Cloud Et apres avoir<lb/>Veu Lad. Maison et Considere La disposition deson Emplacement<lb/>et des bastiments qui la Composent nous avons trouvé que<lb/>Laditte moitié de Maison ne Se peut partager de fasson que<lb/>Led. Sieur Charles <add place="inspace" hand="Quirot">Sion</add> En puisse Jouir des deix unziesme EtLad.<pb/> D.<hi>lle</hi> Elisabeth Sion Mineure de L'autre unziesme<lb/>Ce qui ne Se peut aucunement faire, Et pour<lb/>Satisfaire au Surplus de L'Execution delad. Sentence<lb/>Apres avoir Veu et Examiné avecq attention LaSusd. Maison<lb/>et les bastiments qui la Composent, Nous Estimons que<lb/>Led. Sieur Charles Sion a acheté Lesd. moitié de<lb/>Maison audessus deSa Jsute valleur, Et que laditte<lb/>Moitié de Maison vaut Tout auplus Lad. Somme de<lb/>quinze Mil Livres ;</p>
         <p>Tel est Monsieur Nostre avis SurleTout<lb/>Sauf ala Cour de Juges et ordonne Suivant<lb/>Sa prudence et Justice ordinaire,</p>
         <p>Bernard</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>Controllé apres Le<lb/>23 7<hi>bre</hi> 1726<lb/>Douze Sols <gap unit="word" quantity="1"/></p>
         <p>Vû et Examiné<lb/>Clement</p>
      </body>
  </text>
</TEI>
