<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
      <profileDesc>
         <handNotes>
            <handNote>La main principale est celle de Jacques Quirot. Cependant, au folio 3v., on observe un ajout en marge débutant par "Plus moy Goupy ay encore[…]" signé par Goupy (signature qui commence par le même "y" final de la signature "Goupy"), le paraphe de Quirot l'expert et de son frère Jacques le greffier de l'affaire. La main de ces deux ajouts successifs en marge sont ceux de l'expert Goupy. La forme des "P", des "G" et des "C" par exemple, diffère largement de ceux de Quirot. On remarquera également que l'encre et la finesse du trait ne sont pas les mêmes que ceux de la main principale. L'avant dernier paragraphe de ce feuillet se termine par ", Scavoir Moy Goupy," cette main est différente de la main précédente et correspond à celle des ajouts en marge par Goupy. Cette main se poursuit par la suite au feuillet 4r.  Il y a trois mains différentes au folio 5r. à savoir dans l'ordre : Goupy, Jacques Quirot et son frère Pierre Quirot. Ce dernier poursuit ses écrits jusqu'a la fin du pv au folio 9r.</handNote>
         </handNotes>
      </profileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>des 13 Et 29.<hi>e</hi> novembre 1736</p>
         <p>Visitte de Murs rüe dela Vannerie<lb/>alarequeste duS.<hi>r</hi> Thomas Arnoult<lb/>M.<hi>e</hi> Maçon a Paris contre LeS.<hi>r</hi> Nicolas<lb/>Lafrique de Beaulieu aussy M.<hi>e</hi> Maçon<lb/>a Paris</p>
         <p>A Monsieur Gabriel <unclear unit="word" quantity="1">Chireix</unclear> Conseiller du Roy Maistre<lb/>General Juge Et Garde de La Juridiction Royalle des bastiments<lb/>Ponts et Chaussées de France Establie au Palais a Paris Et EnLa<lb/>Ville de Versailles.</p>
         <p>M.<hi>r</hi> Quirot Et Goupy Expert<lb/>Quirot Greffier<lb/></p>
         <p>Aujourdhuy Mardy treiziesme novembre Mil Sept Centtrente Six<lb/>du Matin, Nous Pierre Quirot, Et Martin Goupy architectes du<lb/>Roy Experts Bourgeois de Paris, Suivant La <abbr>Sommaon</abbr> a Nous faitte <add place="margin" hand="Quirot">Et <abbr>assignaon</abbr> a nous donné</add><lb/>ala Requeste du Sieur Thomas arnoult M.<hi>e</hi> Macon a Paris par Exploit<lb/>de Jean Pasquier premier huissier ordinaire deLa Chambre des<lb/>bastiments au Pallais a Paris En datte du douze du present Mois<lb/>de Novembre, Sommes transportez avecq M.<hi>r</hi> Jacques Quirot Greffier<lb/>des bastiments a Paris En une Maison Scize rüe dela Vannerie<lb/>apartenante a Monsieur L'abbé Le Paire Et Consort, a L'Effet de<lb/>procedder ala Visitte des Lieux dont Est question Et En dresser Nostre<lb/>proces Verbal, ou Estant Nous avons fait Lecture d'une Sentence<lb/>par Vous Monsieur rendüe Le douze octobre Mil Sept Cent trente Six<lb/>Entre Led S.<hi>r</hi> Thomas arnoult M.<hi>e</hi> Maçon Entrepreneur debastiments<lb/>a Paris demandeur En Requeste Et Exploit du deux Juin 1736 ace<lb/>qu'il Luy Seroit donné acte dece quil <unclear unit="word" quantity="1">Sommoit</unclear> Et <unclear unit="word" quantity="1">denonceroit</unclear><lb/>au deffendeur cy apres La <abbr>Sommaon</abbr> a luy faitte a larequeste dusieur<lb/>Lebrun architecte Expert Bourgeois de Paris Lors propriettaire dune<lb/>Maison Scize a Paris rüe dela Vannerie près La Greve, Ce faisant<lb/>que Led. deffendeur Seroit Condamné Et par Corps a faire Cesser<lb/>La <abbr>Sommaon</abbr> et pretention dud S.<hi>r</hi> Lebrun, Et En Consequence faire<lb/>refaire Lapartie duMur Et Souches de Cheminée adossée<lb/>Contre icelle Et dont Est question Et Tout Le restablissement<lb/>et raccordements a CeSujet, En observant deretenir Les <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>faistages Et autres avecq fers Convenables Et Suivant L'art, Letout<lb/>a Ses frais et depens Et faire Cesser Le peril Et danger, Sinon que<lb/>Le Demandeur Seroit authorizé a faire faire Les ouvrages<lb/>Et mettre <unclear unit="word" quantity="1">ouvriers</unclear> Suffisants aux frais et depens dud. deffendeur<add place="end" hand="Quirot">Payée En La Semaine arrestée par<lb/>M.<hi>e</hi> Vincent Le 8.<hi>e</hi> Juin 1737.</add></p>
         <p><add place="margin" hand="Goupy">Receu dix Huit Livres<lb/>pour trois Vacations<lb/>Goupy</add></p>
         <p><add place="margin" hand="Quirot">Receu dix huit Livres<lb/>pour trois <abbr>vacaons</abbr><lb/>Quirot</add></p>
         <pb/>
         <p>Et d'En Avancer Les deniers necessaires dont il Seroit rembourcé<lb/>SurLes quitances des ouvriers qu'il En raporteroit pardevant<lb/>notaires, Led deffendeur Contraint parCorps aud. remboursements aux<lb/>dommages et interêts<unclear unit="word" quantity="1">intences</unclear> d'unepart, Contre Sieur Nicolas Lafrique<lb/>de Beaulieu aussy Maistre Maçon Entrepreneur de bastiments<lb/>deffendeur, Par Laquelle sentence partyes ouÿes, apres queLed<lb/>Sieur Arnoult present a L'audience a soutenu que Le <unclear unit="word" quantity="1">deverssement</unclear><lb/>des deux Murs dont il Sagit provient du Comble de la Maison<lb/>duSieur Le Paire Construit parLed. S<hi>r</hi> Lafrique Et queLed. Sieur Lafrique<lb/>aussy present a L'audience a Soutenu que Le <unclear unit="word" quantity="1">deversement</unclear> dont il<lb/>S'agit ne provient point de Son fait Et qu'il a Este occasionné<lb/>parLes Souches de cheminée adossées Contre Lesd. Murs par<lb/>Led. S.<hi>r</hi> Arnoult, Vous avez Monsieur ordonné avant faire droit<lb/>que par Expers dont Lesparties Conviendroient Sinon nommez<lb/>d'office Lesparties des Murs nouvellement Construites a Neuf par<lb/><unclear unit="word" quantity="1">Metairie</unclear> Entre Les parties, Separant trois Maisons Scize<lb/>a Paris rüe dela Vannerie, Se Joignantes et apartenantes, Sçavoir<lb/>Celle duMilieu auSieur Lebrun, Celle a droitte d'icelle au<lb/>Sieur abbé Le Paire Et Consorts Et Celle agauche au Sieur<lb/>L'Estang Et Consorts, Et Les Cheminées adossées Contre Lesd.<lb/>Murs parLed. S.<hi>r</hi> Arnoult Seront Veues Et Visittéz Et dutout dressé<lb/>proces Verbal, Lesquels Experts Feront mention dans Leur<lb/>Raport Si Le deversement dont il S'agit provient des Combles<lb/>Construits parLed. Sieur L'afrique, on des Souches de cheminée<lb/>adossées Contre Led. Mur parLed. S.<hi>r</hi> arnoul, Et <unclear unit="word" quantity="1">avez</unclear> donné acte<lb/>aud Sieur arnoul deCe qu'il a nommé pourSon Expert La<lb/>personne de Moy Goupy Et aud Sieur Lafrique de Beaulieu<lb/>La personne de Moy Quirot L. depens dommages et interests<lb/>reservez ;</p>
         <p>Plus fait Lecture de Loriginal de L'<abbr>assignaon</abbr> a Nous donné aLa<lb/>requeste dud. Sieur arnoult LeJour d'hyer douze novembre milSept Cent<lb/>trenteSix Controllé a Paris Le mesme Jour par Le Grand <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>au Controlle, parLequel apport que pareille <abbr>assignaon</abbr> a Esté<pb/> donné aud. Sieur Lafrique En Son<lb/>domicille rüe Beauregard ala Villeneuve<lb/>pour Estre present alad. Visitte Et procèsVerbal<lb/>Sy bon Luy Semble Sinon qu'il y Seroit proceddé Tant En absence<lb/>que Presence,</p>
         <p>Apres Lesquelles Lectures faittes En presence dud. Sieur arnoult<lb/>Et dud. Sieur Lafrique de Beaulieu Nous avons Veu Et Visitté Les<lb/>Lieux En question Et dutout fait Et dressé nostre present Raport Selon Et<lb/>ainsy qu'il Ensuit,</p>
         <p>Nous avons trouvé que La Maison dud. Sieur Lepaire et Celle dud. Sieur<lb/>Lebrun Sont Eslevées chacune de quatre Estages quarrez audessus de<lb/>Celuy durez de Chaussée Et que Les Entablements deLun Et de<lb/>L'autre desd. Deux Maison Sont de niveau audessus desquels<lb/>Entablements La Maison du Sieur Lepaire et Consorts Est Eslevée<lb/>d'un Estage En Mansarde Et un grenier audessus, Et qu'aLa<lb/>Maison duSieur Lebrun Il y a audessus de L'Entablement<lb/>un Grenier Couvert En Comble droit,</p>
         <p>Plus Nous avons reconnu parLes operations que Nous<lb/>avons faittes queLe plancher du Grenier dela Maison dud. Sieur<lb/>Lebrun Se trouve a peu près au niveau du plancher bas de<lb/>L'Estage Lambrissé dela Maison dud. Sieur Le Pere, que dudessus<lb/>du plancher du Grenier dud Sieur Lebrun Jusqu'au dessus des<lb/>faistierres dud. Grenier Il y a unze pieds et demy dehauteur, Et<lb/>que Le faiste du Comble dela Maison dud. Sieur Le Paire Est<lb/>Eslevé de dis pieds plus haut ou Environ que Celuy dela Maison<lb/>dud. Sieur Lebrun ;</p>
         <p>Plus Nous avons trouvé quele Corps de Logis Sur rüe dud<lb/>Sieur Le Paire Contient trente troispieds et demy deprofondeur<lb/>compris Les Espaisseurs des deux Murs de face, Et que Celuy<lb/>dela Maison dud. Sieur Le brun ne Contient que Vingt Cinq pieds<lb/>et demy deprofondeur aussy Compris Les Espaisseurs des deux<lb/>faces ;</p>
         <pb/>
         <p>Plus Nous avons Remarqué queLes Cheminées de la Maison du<lb/>Sieur Lebrun Sont adossées Contre Le Mur mitoyen Separant Laditte<lb/>Maison Et Celle dud. Sieur Le Paire Et Consorts, Lesquelles cheminées<lb/>Sont devoyées Et occuppent Led Mur En Toutte L'Estendüe deLa<lb/>Maison du Sieur Lebrun Et Sont Eslevés de mesme queLed Mur <lb/>Environ quatre pouces plus haut queLe niveau du faiste dela<lb/>Maison dud. Sieur Le Paire et Consorts Ensorte que Led Mur et<lb/>Lesd cheminées Setrouvent Eslevés de treize pieds audessus<lb/>du plancher du Grenier dud Sieur Le Paire Et Consorts ;</p>
         <p>Nous avons Ensuitte Examiné Led Mur et Lesd cheminées du Sieur<lb/>Lebrun Lesquels Murs et cheminées Nous avons reconnu <unclear unit="word" quantity="1">deverser</unclear><lb/>du Costé dela Maison dud. Sieur Lebrun ; Et apres avoir plombé<lb/>Led Mur parLe Coste dela Maison dud. Sieur Le Paire Et Consorts<lb/>En trois Stations Nous avons reconnu qu'au bout VersLa<lb/>rüe ou Il y a une aisle Et portion de Mur audessus dela<lb/>Couvertures dud S.<hi>r</hi> Lebrun Led Mur deverse de Six poucestrois<lb/>quarts Vers la Maison dud. Sieur Lebrun SurLa hauteur de<lb/>douze pieds qu'au droit dufaiste de la Maison dud. Sieur Le Paire<lb/>et Consorts Led. Mur deverse Vers la Maison dud. Sieur Lebrun<lb/>de quatre pouces et demy En unze pieds dehaud Et qu'audroit de<lb/>L'aboutissant dela Maison dud. Sieur Lebrun Led. Mur deverse<lb/>Vers lad Maison dud Sieur Lebrun de deux pouces un quart Sur<lb/>neuf pieds dehauteur ; Touttes Lesd. hauteur prises du dessus<lb/>duplancher du Grenier dud. Sieur Le Paire et Consorts.</p>
         <p>Nous avons Encore observé queLed. Mur mitoyen Continüe<lb/>de deverser du Costé dela Maison du Sieur Lebrun EnLa<lb/>partie occupée par L Escalier dela Maison du Sieur abbé<lb/>Le Paire Et Consorts deL'autre Costé deLaquelle partie du<lb/>Mur Est La Cours dela Maison dud. Sieur Lebrun ;</p>
         <pb/>
         <p>Plus Nous avons remarqués que Le<lb/>comble qui Est audessus du Grenier dela<lb/>Maison de M.<hi>r</hi> Le Paire Et Consorts Est<lb/>composé dun faiste Et de quatre pannes Sçavoir deux Vers Larüe<lb/>Et deux Vers La Cour Lesquelles pannes Et faiste Sont Scellez<lb/>par un bout dans Led. Mur mitoyen Entre Lesd. deux Maisons Et<lb/>que par L'autre bout Lesd. faiste Et pannes portent Sur une fausse<lb/>Ferme qui Est Contre Les tuyeaux de Cheminée deLa Maison dudit<lb/>Sieur Le paire, Et nesont pas portez dans Le Mur ou Sont Lesdittes<lb/>Cheminées Lequel Mur on Nous a dit Estre ancien, Et il ny a<lb/>aucunes ancres ny tirant defer a aucun bout desd. faistages et<lb/>pannes, Et avons aussy observé que Lad. fausse ferme deverse<lb/>pareillement du Coste dud Mur mitoyen Et aSuivy Son deversement ;</p>
         <p>Plus Nous avons Remarqué queLa Couverture du Comble dud. Sieur<lb/>Le paire Et Consorts Est destaché des cheminées delad. Maison Et a<lb/>Suivy Le deversement du Mur mitoyen En question ;</p>
         <p>Plus Nous Sommes passéz dansLa Maison duSieur de L'Estang<lb/>qui Est de L'autre Costé dela Maison dud. Sieur Le brun ou Nous<lb/>avons Examiné un tuyeau de Cheminée Servant ala Maison dudit<lb/>Sieur Le brun adossé Contre Le Mur mitoyen Entre Lad. Maison<lb/>du Sieur Le brun et Celle dud. Sieur de L'Estang, Lequel tuyeau<lb/>Exedde La Couverture dela Maison dud. Sieur Le brun ; Et ayant<lb/>plombé Led Tuyeau Nous avons reconnu qu'il deverse de<lb/>deux pouces un quart Sur Six pieds etdemy de haut du Coste de<lb/>La Maison dud. Sieur Lebrun, Et que Le Mur auderriere Suit La<lb/>mesme inclination que Led tuyeau Et deverse d'un pouce Sur<lb/>Cinq pieds de haut, Et aCosté Led. Mur fait un Contraire Effet,<lb/>Et revient d'un pouce Sur la Maison dud. Sieur de L'Estang ;</p>
         <p>Nous avons Encore remarqué queLes planchers deLaMaison<lb/>du Sieur abbé Le Paire et Consorts et nottament Celuy du Grenier Est<lb/>Hors <unclear unit="word" quantity="1">deniveau</unclear> et baisse du Coste dud. Mur mitoyen avecq La Maison<lb/>dud. Sieur Lebrun ;</p>
         <pb/>
         <p>Plus Moy Goupy ay remarqué que Lepan de bois de L'Escalier<lb/>dela Maison dud. Sieur abbe Le Paire Et Consorts deverse<lb/>pareillement du Coste dud. Mur mitoyen Et Est par Consequent a<lb/>trop grand <unclear unit="word" quantity="1">fruit</unclear> du Coste de la Cour dela Maison dud. Sieur<lb/>abbé Le Paire et Consorts ;</p>
         <p>Ce que Moy Quirot nay pas remarqué nayant fait aucunes<lb/>observations a Ce Sujet, d'ailleurs Elle me paroist ne point<lb/>Conserner Le fait En question,</p>
         <p><add place="margin" hand="Goupy">Plus moy Goupy ay encore<lb/>observé quil y aplusieurs<lb/>Etays qui ont été mis<lb/>apres coup Sous Les pannes<lb/>et faitage du comble dela<lb/>Maison duS.<hi>r</hi> LePaire<lb/>Lelong du mur mitoyen avec<lb/>La Maison du S.<hi>r</hi> LeBrun<lb/>Lesquels etages ont été<lb/>posés en contrefiches<lb/>pour pousser Le Comble<lb/>dela Maison duS.<hi>r</hi> Le<lb/>paire du côté du mur<lb/>mitoyen adroitte dela<lb/>maison dud S.<hi>r</hi> Lepaire<lb/>et Empescher En plus grand,<lb/><unclear unit="word" quantity="1">deux semelle</unclear> <gap unit="word" quantity="1"/> du mur mitoyen<lb/>avec laMaison du S.<hi>r</hi> Le<lb/>Brun</add></p>
         <p><add hand="Goupy" place="margin">Moy Goupy ay encore<lb/>observé que les cheminées<lb/>dela Maison du S.<hi>r</hi> Le Paire<lb/>qui Sont contre Le mur<lb/>mitoyen adroitte Sont<lb/>aussi deversées du côté<lb/>delaMaison Voisine<lb/>appartenante a lHôtel<lb/>Dieu.</add></p>
         
         <p>A Ce que dessus Vacqué Jusqu'a plus de Midy Nous<lb/>avons remis attendu que Moy Quirot ay des affaires qui <unclear unit="word" quantity="2">m'appelle</unclear> En<lb/>Campagne au Jeudy vingt neuf dupresent Mois de novembre du Matin<lb/>pour Continuer nostre <abbr>d</abbr> Raport Et Nous Sommes retirez.</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>Et Goupy</p>
         <p>Et Le Jeudy vingtneufiesme Jour dud. Mois de novembre<lb/>aud. an Mil Sept Cent trenteSix du Matin Nous Experts Susd. avecq Ledit<lb/>greffier des bastiments Suivant La remise par Nous cy dessus faitte<lb/>Sommes transportez <unclear unit="word" quantity="1">Esd.</unclear> Maisons dud. Sieur Le Paire Et Consorts<lb/>Et dud. Sieur Lebrun Scize a Paris rüe de La Vannerie a<lb/>L'Effet de Continuer Nostre Raport Et donner nos avis<lb/>ou Estant En L'absence des parties Nous avons<lb/>Conferé Ensemble Et nous Estant trouvé de Sentiments<lb/>differents auSujet desd. Deversements Nous avons donné<lb/>Nos avis chacun Separement, Scavoir Moy Goupy,</p>
         <p>Partouttes Les observations que nous avons Rapportées cy dessus<lb/>Unanimement en nôtre declaration etpas celles que Jay faitte<lb/>enparticulier Mon Avis est quele deversement dud Mur<lb/>Mitoyen entre LaMaison du S<hi>r</hi> LeBrun et Celle duS.<hi>r</hi> abbé<lb/>LePaire et Consorts provient dela Mauvaise construction<pb/> du comble dela Maison dud S.<hi>r</hi> abbé LePaire<lb/>et non deladossement des cheminées<lb/>dela Maison duS.<hi>r</hi> Le Brun<lb/>tous Lesfaistes rapportés en nôtre declaration Le procureur<lb/>premierement LaMaison duS.<hi>r</hi> LePaire est plus Elevée que<lb/>celle duS.<hi>r</hi> LeBrun d'environ dix pieds par consequent <unclear unit="word" quantity="2">est isolée</unclear><lb/>en cette Hauteur, L'art de Bâtir <unclear unit="word" quantity="1">Veux</unclear> que Lorsqu'un Mur de Pignon<lb/>n'est point entretenu par LaMaison Voisine ouprenne<lb/><unclear unit="word" quantity="1">La précaution</unclear> de mettre des ancres<gap unit="word" quantity="1"/> et des tirans de fer, aux<lb/>extremité s dufaitage et des pannes<gap unit="word" quantity="1"/> pour empêcher <unclear unit="word" quantity="1">lecoulement</unclear><lb/>dud mur qui arriveroit par le Poid dela charpente a couverture<lb/>du comble.</p>
         <p>LeCombledelaMaison du S.<hi>r</hi> LePaire est composé de quatre<lb/>pannes et dEnfaitage Lesquels Sont Seulement Scellés dans le<lb/>mur mitoyen aveclaMaison duS.<hi>r</hi> LeBrun et par l'autre Cour<lb/>Sont Seulement posés Sur une fausse ferme appliquée Lelong<lb/>des cheminées Sur Le mur mitoyen adroitte delaMaison duS.<hi>r</hi> LePaire<lb/>Sans aucuns Scellements dece côté et Sans aucuns fers<lb/>aux deux extremités, LeComble delaMaisonduS.<hi>r</hi> LePaire<lb/>étant Venu aposer<gap unit="word" quantity="1"/> Sur Les murs mitoyens Les afres<gap unit="word" quantity="1"/> Ecartes et<lb/>ayant Trouvé moins de Resistance du côté delaMaison duS.<hi>r</hi><lb/>LeBrun aproduit Enplusgrand deversement que du côté dela<lb/>Maison appartenante a L'Hôtel-Dieu.</p>
         <p>Il y a encore Une autre circonstance qui a occasionné Le<lb/>deversement ducôté dela Maison duS.<hi>r</hi> LeBrun, Le Mur mitoyen<lb/>delaMaison duS.<hi>r</hi> Le Paire avec laMaison dependante de<lb/>LHôtel-Dieu a été construit a neuf Un an ou deux avant Celuy<lb/>mitoyen avec LaMaison duS.<hi>r</hi> LeBrun, parconsequent ce mur<lb/>mitoyen avoit fait Son Effet, <add unit="word" quantity="1">Et</add> pris Sontassement et Charge<lb/>Lorsqu'on est Venu aconstruire LeMur mitoyen aveclaMaison<lb/>duS.<hi>r</hi> LeBrun, il afallu quil tasse aussi, Le mur Le mieux construit<pb/> étant Exposé a ces effets Les planchers<lb/>dela Maison duS.<hi>r</hi> Le Paire ont baissés de ce côté ainsi que<lb/>nous L'avons Remarqués , Cela adonné Ledeversement<lb/>du comble delaMaison duS.<hi>r</hi> LePaire du côté delaMaison<lb/>duS.<hi>r</hi> Le Brun et apoussé Le mur et Les cheminées ducôté dela<lb/>Maison duS.<hi>r</hi> Le Paire avoient été Scellés dans Le mur mitoyen<lb/>avecLaMaison delHôtel-Dieu ou Si on y avoit mis des <unclear unit="word" quantity="1">ancres</unclear><lb/>et des tirans defer cela ne Seroit pas arrivés</p>
         <p>Il y aplus nous avons Remarqués queled Mur mitoyen<lb/>aveclaMaison duS.<hi>r</hi> LeBrun déverse<gap unit="word" quantity="1"/> en la partie dela Cour<lb/>delaMaison dud S.<hi>r</hi> LeBrun, cequi a été produit et par Letrop<lb/>grand fruit dupandebois de L'escalier delaMaison duS.<hi>r</hi> Le<lb/>paire Et parleComble en appenti <gap unit="word" quantity="1"/> delaCage dud Escalier<lb/>LeS.<hi>r</hi> LeBrun n'a aucun adossement contre cette partie du Mur<lb/>par consequent tout LeDeversement dud Mur mitoyen<lb/>provient du deffaut deConstruction delaMaison duS.<hi>r</hi> Le Paire</p>
         <p>LeDeversement del'aile Sur la rüe qui sert dud office <gap unit="word" quantity="2"/> aux<lb/>cheminées delaMaison duS.<hi>r</hi> LeBrun Vient encoredela même<lb/>cause, Lescalier etleComble delaMaison dud S.<hi>r</hi> LeBrun ont<lb/>pousse led mur mitoyen du côté dela Maison dusr LeBrun, cette<lb/>petite <add place="inspace" hand="Goupy">partie</add> n'a pû Resister et a Suivi Lamême pente et<lb/>inclinaison.</p>
         <p>Enfin Cest Unprincipe certain fondé Sur LExperience, que<lb/>des cheminées construites contre Un Mur Lepoussent toujours et ne <gap unit="word" quantity="1"/><lb/><gap unit="word" quantity="1"/> l'attirent Jamais et Lorsqu'on adosse des cheminées contre Un<lb/>Mur isolé on à Laprecaution deluy donner dufruit pourprevenir<lb/>Lapoussée desCheminées par consequent Le Deversement dud<lb/>Mur mitoyen ne Vient nullement des cheminées delaMaison<lb/>duS.<hi>r</hi> LeBrun Mais Seulement dudeffaut de construction dela<lb/>Maison duS.<hi>r</hi> Lepaire et Consorts</p>
         <pb/>
         <p>LeS.<hi>r</hi> LePaire Lavoit biensenti<gap unit="word" quantity="1"/> parlaprecaution quil apris<lb/>defaire Etayer Son comble</p>
         <p>Jobserve qu'on nepeut tirer aucuneConsequence de ceque<lb/>Latête deCheminée contre Lemur mitoyen agauche delamaison<lb/>duS.<hi>r</hi> LeBrun deverse du côté deSaMaison, Cest Une ancienne<lb/>tête decheminée qui a été conservée, qui premierement est eslevée<lb/>enlair pendant La construction delaMaison duS.<hi>r</hi> LeBrun Suivant<lb/>cequi nous a été dit etqui peut avoir deversée parSonpoid<lb/>peut être Letoit elle <unclear unit="word" quantity="1">avoist</unclear> La <add place="inspace" hand="Goupy">re</add>construction delad Maison<lb/>par des causes qui neSubsistent plus ayant été detuilles<lb/>en même temps quelad Maison a été demolie.</p>
         <p>Goupy</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>ACe que dessus Vacqué Jusqua plus de Midy Sonné<lb/>Nous avons remis a Ce jourdhuy deux heures de rellevée<lb/>pour Continüer nostred. Visitte Et pour par Moy Quirot donner mon avis<lb/>Et faire mes observations Et Nous Sommes retriez,</p>
         <p>A Goupy</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>Et Led. Jour Jeudy vongt neuf novembre aud. an Mil Sept Cent trente Six<lb/>de rellevée Nous Experts Susd. avecq Led. Greffier des bastiments Sommes<lb/>transportez En Lad. Maison dud. S.<hi>r</hi> Le Paire Et En Celle dud S.<hi>r</hi> Lebrun ou Estant<lb/>Moy Quirot ay fait mes observations et donné mon avis ainsy qu'il Suit, Scavoir moy Quirot observay que cèse Sagement que lon a<lb/>eu la precaution de faire une fausse ferme contre les cheminées<pb/> de lamaison dud. S. Paire pour porter le bout des quatre<lb/>pannes et du faiste du Comble de Sa couverture affin <lb/>dEviter d'alterer la largeur despassages destuyaux enles<lb/>traversant par lesd. pannes et faistes affin de se reduire<lb/>dans Le Cas des ordonnances et reglemens particulièrement<lb/>quand il ne Setrouve que peu ou Suffisament deplace<lb/>pour devoyer les tuyaux ; que cette maniere de fausse ferme<lb/>qui Se pratique enplusieurs endroits nerend pas lacharpente<lb/><unclear unit="word" quantity="1">d'arc</unclear> Comble moins Solide et nottament dans une petitte<lb/>maison comme celle du S. Le Paire qui se Se trouve avoir<lb/>qu'environ unze pieds delargeur entre lesdts tuyaux etLe<lb/>mur mitoyen apposé en <unclear unit="word" quantity="1">quesson</unclear>, que le mediocre poids de<lb/>cepetit Comble ne peut avoir beaucoup chargé led. mur<lb/>et ne peut luy avoir fait faire aucun effet.</p>
         <p>Il est certain et incontestable que Si les cheminées de La<lb/>maison du S. Le Brun n'avoient pas este Elevées contre le<lb/>mur en question<gap unit="word" quantity="1"/> et qui ont occasionné lerechauffement<lb/>dud mur et que ce mur fusse reste enpignon a lahauteur<lb/>et Suivant lapente du Comble dud. S. Le Paire il n'avoit<lb/>jamais formé aucun deversement, et n'est donc que<lb/>ladossement desdites cheminées et la Surcharge dud. mur<lb/>qui ont Cause cedeversement et entraisné les pannes<lb/>et faites du comble dud. S<hi>r</hi> Le Paire qui Sont scellées dedans ;<lb/>et fait deverser le poinçon delafausse ferme, la preuve<lb/>en est toute Evidente par les operations que nous avons<lb/>faiteset parles aplomb que nous avons jettez.</p>
         <p>Ce fut hauttement demur Setrouve estre composé d'une<lb/>grande partie demur formant aisle vers larue en forme<lb/>triangulaire Elevée audroit du bout delad. aisle Sur ruede<lb/>treize pieds plus haut que leplancher du grenier etque la<lb/>panne de brisis <unclear unit="word" quantity="1">de la maison</unclear> dud. S. LePaire auquel endroit<pb/> Nous avons trouvé led. mur et lacheminée en question<lb/>deverser vers lamaison dud. S.<hi>r</hi> LeBrun de Six pouces trois<lb/>quarts Sur douze pieds de haut ; or ce n'est pas Surement Le<lb/>Comble de lamaison dud. LePaire qui les apoussé comme<lb/>on lepretend, puis que cette portion demur est audessus dudit<lb/>Comble ainsy qu'il est marqué par la lettre A Sur un<lb/>profil que jay fait pour lintelligence deladisposition<lb/>deslieux et des operations par nous faites.</p>
         <p>Par une autre operation que nous avons faite audroit du<lb/>faiste de lamaison dud. S.<hi>r</hi> LaPaire marquée B sur le profil<lb/>nous avons trouvé que led. mur deverse de quatre pouces et<lb/>demy Sur onzepieds de haut vers lamaison dud. S<hi>r</hi> LeBrun<lb/>etpar Consequent lad. Souche decheminée, et que lepoincon<lb/>opposé ne deverse que de trois pouces unquart ou Environ<lb/>enSorte que Sondevers est de Cinq quarts de pouces moins que<lb/>celuy dud. mur, par consequent on ne peut pasdire que c'est<lb/>cette charpente qui apoussé ce mur puisque Son deversement<lb/>est plus grand que celuy dud. poinçon au contraire que c'est le<lb/>mur qui la attirée.</p>
         <p>Et par une troisième operation que nous avons faite audroit de<lb/>l'aboutissant de lamaison dud. S. LeBrun et ce pardedans le grenier<lb/>dud. S. LePaire lendroit marqué C. Sur Leprofil nous avons<lb/>trouvé que led. mur enquestion deverse de deux pouces unquart sur<lb/>Neuf pieds de haut Vers Lamaison dud. S. LeBrun et par consequent<lb/>La Souche decheminée.</p>
         <p>Par toutes ces operations et deversemens differens on ne peut<lb/>douter un moment que le deversement deladitte Souche et dud.<lb/>mur ont commencé par Lebout vers Larue audessus duComble<lb/>dud. S.<hi>r</hi> LePaire et qu'avant Son progres lacharpente du<lb/>Comble dud. S.<hi>r</hi> LePaire qui est Scellée audit mur Leretenoit<lb/>mais que Laviolence duprogrez dud. deversement Sestant<lb/>estendue plus loins, aforce lad. Souche et led. mur de Sincliner<pb/> Vers lamaison dud. S.<hi>r</hi> LeBrun, mais avec beaucoup moins de<lb/>Surplomb que vers Larüe ainsy quil est ecydessus remarqué,<lb/>parceque ceSurplomb ou deversement SeSeroit dabord<lb/>trouvé Egal partout LeComble dud. Sieur LeBrun est egallem.<hi>t</hi><lb/>plus bas par tout que celuy dud. S.<hi>r</hi> Le Paire ce qui n'est<lb/>pas arrivé par rapport alacharpente duComble dud. S.<hi>r</hi><lb/>LePaire qui retenoit led. mur et par consequent Ce deversem.<hi>t</hi><lb/>qui Se trouve au bout vers larüe.</p>
         <p>Il y a toute apparence que lon S'est apperceu du deversement<lb/>qui commenceoit alad. Souche decheminée de Sa construction<lb/>etque pour tacher d'en Eviter leprogres on Sest contenté<lb/>dEslever ladite Souche ainsy que le mur Seullement ala<lb/>hauteur du faiste dud. S. LePaire, au lieu qu'ordinairement<lb/>on esleve les cheminées environ trois pieds plus haut queles<lb/>faistes les plus Eleves ; ce qui veritablement avoit encore<lb/>occasionne un plus grand deversement par la Surcharge.</p>
         <p>Il est bien vray que Lemur mitoyen en question<lb/>qui aété totallement reconstruit aneuf atassé et que<lb/>par ce moyen le plancher du grenier dud. S. LePaire a<lb/>baissé ducosté dud. mur, attendu que Lemur mitoyen<lb/>opposé n'a pas esté construit en mesme tems ayant<lb/>esté construit environ Six mois auparavant ce qui<lb/>arrive ordinairement atous les Bastimens ou on Esleve<lb/>des murs apres les autres ; mais on ne peut tirer aucune<lb/>consequence du baissement dudit plancher lequel ne peut<lb/>avoir occasionné aucun effet ni aud. deversement ni ala<lb/>charpente dud. S. Le Paire puisqu'il n'y apoint de<lb/>ferme en cet endroit, La fausse ferme dont est parlé<lb/>estant opposée ; deplus Si Letassement dudit plancher<lb/>avoit occasionné quelque deversement il auroit esté<pb/>
            <gap unit="word" quantity="1"/> plustot au mur ou Sont adossées les cheminées dud. Sieur<lb/>Le Paire qu'ailleurs, aulieu que lesd. cheminées et ledit<lb/>mur Sont a fruit au lieu destre deversez.</p>
         <p>AuSurplus on Scait que les <unclear unit="word" quantity="1">plastres</unclear> lors quils Sont travaillez<lb/>enflant <unclear unit="word" quantity="1">etseroidissent</unclear>, et qu'a mesure qu'ils ont jettez leurs<lb/>Eaux et qu'ils Seichent et durcissent ils Seresserrent et<lb/><unclear unit="word" quantity="1">tourmentent</unclear> Si fort qu'ils font des tassemens considerables<lb/>ce qui arrive nottament atoutes les cheminées qui Sont<lb/>isolées, ou ces tassemens causent des deversemens tres<lb/>Considerables qui n'estant arboutte derière entrainent<lb/>les murs ou elles Sont attachées nottament aux cheminées<lb/>Isollées contre des murs qui ont esté eslevez aplomb<lb/>comme Sont celles en question dont lapreuve resulte du<lb/>grand deversement qui Setrouve auxd cheminées au<lb/>bout vers larue ou le mur est Isollé et dont le progrez<lb/>S'est continué jusqu'a l'aplomb de l'aboutissant de<lb/>lamaison dud. S.<hi>r</hi> LeBrun d'une forme voillee, ces<lb/>deversemens Setrouvant differens et moindre Les uns<lb/>des autres comme cy devant est dit.</p>
         <p>Une preuve convainquante que Les plastres des<lb/>cheminées isollées Se tourmentent enSeichans et<lb/>durcissant, est l'operation que nous avons faitte à<lb/>un tuyau de cheminée de lamaison dud. S. LeBrun<lb/>audessus de Sa Couverture lequel Tuyau est nouvellem<hi>t</hi><lb/>reconstruit et adossé contre Lemur mitoyen aussy<lb/>nouvellement construit de fond entre led. S.<hi>r</hi> LeBrun et<lb/>LeSieur de L'Estang, ou nous avons reconnu que Led.<lb/>tuyau deverse Sur Lamaison, dud. S. LeBrun de deux<lb/>pouces un quart Sur Six pieds etdemy de haut<gap unit="word" quantity="1"/>, et<lb/>que Le mur auderriere Suit lamesme inclination et<pb/> deverse d'un pouce Sur cinq pieds de <unclear unit="word" quantity="1">haut</unclear> auquel<lb/>endroit est la goutiere dud. S. de Lestangn et qu'a<lb/>Costé Ledit mur fait un contraire effet revenant d'un<lb/>pouce Sur lamaison dud. S.<hi>r</hi> L'Estang ; Or on ne peut pas<lb/>dire que C'est leComble dud. S.<hi>r</hi> Lestang qui apoussé led.<lb/>mur et led. tuyau Sur Lamaison dud. S.<hi>r</hi> LeBrun puisque<lb/>Lagoutiere dud. Sieur Lestang est Cinq pieds plus basse<lb/>que la Creste dud. mur, consequament c'est donc<lb/>Cetuyau qui a deverse Luy mesme par les mouvemens<lb/>du plastre comme cy devant est dit et quil a en<lb/>mesme temps attiré lemur ou il est adossé puisque<lb/>lapartie demur acoste forme un contraire effet.</p>
         <p>De plus il Se voit nombre de cheminées Semblables a<lb/>celles cy dessus, qui parleurs deversemens ont <unclear unit="word" quantity="1">intrainé</unclear><lb/>Les parties demurs ou elles Sont attachées mesme contre des<lb/>anciens murs ce qui nest produit que par les mouvemens des<lb/>plastres comme cy devant est dit.</p>
         <p>Est encore a remarqués que Ladistance qui Setrouve<lb/>entre LeSollin dela Couverture du S Le Paire et les<lb/>Cheminées de Samaison ou Lad. Couverture a quitté Setrouve<lb/>beaucoup plus longue et descend plus bas enla partie vers la<lb/>rue ou est leplus grand deversmeent dumur enquestion,<lb/>qu'en lapartie vers La Cour ou lad. Ouverture ne descend<lb/>pas a beaucoup pres Sibas, d'ou on doit tirer une<lb/>Consequence necessaire que cette ouverture ou disjonction<lb/>n'aeste occasionnée que par le deversement delad. Souche<lb/>en question qui aentraisné Led. mur et la Couverture du<lb/>S. Le Paire.<lb/>Par toutes ces circonstances et preuves incontestables moy,<lb/>Quirot mon avis est que le deversement desd. cheminées<pb/> duSieur Le Brun aete occasionnée par elles mesme,<lb/>etquelles ont attiré le mur mitoyen avec elles et La couverture<lb/>de Lamaison dud. S.<hi>r</hi> Le Paire, que ce deversement a commencé<lb/>parlebout vers Larüe et que Son progrez Sest continué<lb/>d'une forme voillée comme cy devant est dit jusque a<lb/>Laboutissant de Lamaison dud. S. LeBrun Lesd. déversements<lb/>estans differens ; que ce n'est pas la charpente dud. S. LePaire<lb/>qui la fait travailler estant une charpente legere<lb/>Composée Seulement que de quatre pannes et un faiste<lb/>posez orisontallement qui ne peuvent produire aucune<lb/>poussée et n'ayant qu'environ unze pieds de long et donc<lb/>Lapreuve resulte encore de LEstat du tuyau de cheminée<lb/>delamaison dud. S. LeBrun adossé contre Lemur duS.<hi>r</hi><lb/>Lestang cy devant declaré qu'il n'en est pas demesme d'une<lb/>charpente posée orisontallement qui nepousse pas, et une<lb/>charpente en appenty dont Le faiste Seroit posé contre<lb/>un mur et a de lapoussée vous reserrant Monsieur Sur<lb/>Letout dejuger et ordonner Suivant Vostre prudence<lb/>ordinaire.</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>Ce fut fait par Nous Experts Susd Le Jour Et an que dessus<lb/>Sauf a Vous Monsieur de Juger Et ordonner SurLetout Suivant<lb/>Vostre Justice Et prudence ordinaire.</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>A Goupy</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>Con.<hi>llé</hi> a Paris Le 4 Decembre<lb/>1736 R Douze Sols<lb/><gap unit="word" quantity="1"/></p>
         <p>Vû Et Examiné<lb/>Clement</p>
      </body>
   </text>
</TEI>
