<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>des 17 Et 20<hi>e</hi> Juin 1746<lb/>Visitte Et Estimaon d'ouvrages de maçonnerie<lb/>pour façon Seullement rüe de Picquepuce<lb/>hors La Barriere Entre LeS.<hi>r</hi> Hornet<lb/>Boullanger Et LeS.<hi>r</hi> Chamaron M.<hi>e</hi><lb/>Maçon</p>
         <p>M<hi>r</hi> Le besgne Expert<lb/>Quirot Greffier</p>
         <p>A Messire Jerosme Dargouges<lb/>Chevallier Seigneur du <unclear unit="word" quantity="2">fleury Perther</unclear> et autre<lb/>Lieux Conseiller du Roy En Ses Conseils Maistre<lb/>desRequestes honoraire de Son Hostel et Lieutenant<lb/>Civil dela Ville Prevoste et Vicomté de Paris.</p>
         <p>Aujourdhuy Vendredy dix Septiesme Jour deJuin<lb/>milSept Centquarante Six du Matin,</p>
         <p>Nous Pierre Le Besgue architecte Expert des bastimens a<lb/>Paris, Suivant Et pour Satisfaire a <abbr>L'assignaon</abbr> aNous donnée<lb/>aLa requeste du S.<hi>r</hi> Thomas Hornet Marchand boulanger a Paris<lb/>par Emploit de Jacques Pilard huissier a cheval au Chastelet de<lb/>Paris En datte du Quatorze du present Mois de Juin ; Nous<lb/>Nous Sommes avec M.<hi>r</hi> Jacques Quirot Doyen des Greffiers des<lb/>bastimens a Paris transportez, En une Maison Scise rüe de<lb/>Picpuce Hors La grande barriere du fauxbourg Saint Antoine<lb/>pour En Execution de Vostre Sentence Monsieur du quatre du<lb/>present Mois de Juin faire par Nous Susd. Expert par Vous<lb/>Monsieur nommé d'office pour touttes Les parties, La Visitte<lb/>prisée en Estimation des ouvrages de Maçonnerie dans Lad. Maison<lb/>par LeS.<hi>r</hi> Jean baptiste Chamaron M.<hi>e</hi> Maçon a Paris PourLa<lb/>maindoeuvre Seullement ainsy qu'il est ordonné par Vostre Susd.<lb/>Sentence Monsieur Et Estant En Lad. Maison, En presence du<lb/>Sieur Hornet<add hand="Quirot" place="margin">Pere</add> Et En L'absence dud Sieur Chamaron Mais En<lb/>presence du S.<hi>r</hi> Nicolas <gap unit="word" quantity="2"/> aussy M.<hi>e</hi> Macon a Paris<lb/>Comparant pour Et aulieu dud S.<hi>r</hi> Chamaron pour nous indiquer<pb/> Les ouvrages dont est question, Nous avons fait Lecture de<lb/>Vostre Sentence Monsieur rendüe EnLaChambre Civille du <abbr>Chlet</abbr> de<lb/>Paris Le quatre du present Mois de Juin, Entre LeS.<hi>r</hi> thomas hornet<lb/>Marchand boulanger a Paris, deffendeur aLa Demande portée par<lb/>L'Emploit du quinze Mars dernier fait par <unclear unit="word" quantity="1">Rognecourt</unclear> huissier<lb/>ordinaire du Roy EnSa chambre des Comptes Controllé et<lb/>presenté, tendant aux fins y Continüer, demandeur aux fins des<lb/>offres <unclear unit="word" quantity="1">reiller</unclear> du dixneuf dud Mois de Mars, deffendeur ala<lb/>requeste En insuffisance du Vingtdeux et <unclear unit="word" quantity="1">inordonne</unclear> demandeur<lb/>En Vallidité d'icelle Suivant Ses moyens Signiffiers Le Vingtquatre<lb/>et autres fins y Continüer, d'unepart, ; Contre LeS<hi>r</hi> Jean baptiste<lb/>Chamaron M.<hi>e</hi> Maçon a Paris demandeur Et deffendeur d'autrepart,</p>
         <p>Par Laquelle Sentence partyes oüyes, Sans que Les qualitées<lb/>puissent nuire ny prejudicier apres que Led S.<hi>r</hi> Chamaron<lb/>n'a Voulu Se Contenter de LaSomme offerte par Led S.<hi>r</hi> Hornet,<lb/>Vous avez Monsieur dit que Led S.<hi>r</hi> chamaron Sera payé des<lb/>ouvrages de Maconnerie parLuy faits pour Led S<hi>r</hi> Hornet<lb/>pourLa main doeuvre Seullement Suivant L'Estimaon qui En Sera<lb/>faitte par Exporter dont Les parties Conviendroient ou qui Seroient<lb/>par Vous Monsieur nommer d'office, Sans avoir Egard ala<lb/>demande dud S<hi>r</hi> Chamaron affin du payement de quelques<lb/>fournitures En affirmant parLed. S.<hi>r</hi> Hornet qu'il estdesa<lb/>connoissance queLedS<hi>r</hi> Chamaron n'afait aucunes fournitures de<lb/>plastre clouds Lattes Et autres necessaires pour Les ouvrages en<lb/>question, Et avez donné Lettres aud. S.<hi>r</hi> Hornet de Son affirmation,<lb/>Et apres que Lesd. S.<hi>r</hi> Hornet et Chamaron Sen Sont raportées<lb/>a Vous Monsieur, Vous avez dit quelad. <abbr>Estimaon</abbr> Sera faitte par<lb/>Nous Le Besgue Expert Susd. depens reservez, Lad. Sentence<lb/>deument Collationnée Signée Scellée et Signiffiée ;</p>
         <p>Plus Nous avons fait Lecture de Loriginal de <abbr>L'assig.<hi>on</hi></abbr> a<pb/> Nous donnée a La requeste dud. S.<hi>r</hi>thomas Hornet<lb/>Led. Jour quatorze du present Mois de Juin parLed<lb/>Pilard huissier deument Controllé a Paris Le<lb/>mesme Jour parLaCroix Commis auControlle<lb/>parLequel expert, qu'il a Esté donné <abbr>assignaon</abbr> aud S.<hi>r</hi> Jean<lb/>baptiste Chamaron M.<hi>e</hi> Maçon a Paris EnSon domicille rüe<lb/>bordet Cour de Baviere parroisse Saint Estienne du Mont<lb/>en parlant a un garson quin'a Voulu dire Son nom de les<lb/>interpellé a <abbr>Comparon</abbr> Et Setrouver Sibon Luy Semble<lb/>Cejourdhuy neuf Heures du Matin En une Maison Scise Susd.<lb/>rüe de <unclear unit="word" quantity="1">Piepes</unclear> HorsLa grande barriere du fauxbourg Saint<lb/>antoine pour Estre prisent a La Visitte prisée et <abbr>Estimaon</abbr> qui<lb/>Seroit par Nous faitte En Execution delad. Sentence Susdattée<lb/>par Nous Le besgue Expert Susd. des ouvrages de Maçonnerie<lb/>faits par Led S<hi>r</hi> Chamaron dans Lad Maison pour La<lb/>maindeuvre Seullement Sinon et a fautte dele faire Luy a<lb/>esté declaré qu'il Seroit proceddé tant En absence que<lb/>presence ;</p>
         <p>Apres LesquellesLectures parNous ainsy faittes En presence<lb/>dud. S<hi>r</hi> Hornet Et En Labsence dud S.<hi>r</hi>Chamaron<lb/>Mais en presence dud S.<hi>r</hi> duMont Stipulant pour Led Sieur<lb/>Chamaron Nous a Esté remis En Mains par Led S.<hi>r</hi> Hornet deux<lb/>Memoires Ecrits Sur papier Commun Lesquels ne nous ont point paru<lb/>dans un ordre a pouvoir Suivre Sans Consommer beaucoup detemps<lb/>Et ayant demandé aud S<hi>r</hi> Hornet de nous remettre En Mains Ceuxqui<lb/> Luy ont Esté Signiffiez deLa part dud. S.<hi>r</hi> Chamaron il nous a<lb/>declaré ne Les point avoir ; Et a L'instant Led. S.<hi>r</hi> DuMont aud. nom<lb/>Nous aremis deux autres Memoires Ecrit Sur papier Commun<lb/>qu'il Nous a dit Estre Les Minuttes de <unclear unit="word" quantity="1">Ceux</unclear> Signiffies, Et Comme il ne<pb/> S'agit icy que dela Verité Et des Memoires judicatifs Et que L'affaire<lb/>dont est question Est de par de Consequence ne S'agissant plus que de<lb/><abbr>LEstimaon</abbr> desd. ouvrages, Seullement pour maindoeuvre, Nous avons<lb/>Crû pouvoir faire Lad Visitte Suivant Lordre observé dans Lesd. Minuttes.<lb/>de Memoires dernierement a Nous remis, Sauf a Nous pendant<lb/>Lad Veriffication de Corriger Ce Enquoy ils auroient pu Errer ;</p>
         <p>Et ayant Voulu Commencer a proceder alad. Visitte Nous n'avons<lb/>trouvé aucune Cles pour Entrer En aucune Chambre delad. Maison</p>
         <p>Et attendu qu'il est pres dune heure apresMidy nous avons remis<lb/>a Cejourdhuy trois heures derellevee pour faire Lad Visitte dont est question<lb/>pendant Lequel temps Led S.<hi>r</hi> Hornet a dit qu'il nous feroit <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>Les Cles EtNousNousSommesretirez.</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>LeBesque</p>
         <p>Et Le Vendredy dix Septiesme Jour dud. Mois de<lb/>Juin aud. an mil Sept Cent quarante six Sur Les trois Heures de<lb/>rellevée Nous architecte Expert Susd. Suivant Laremise par Nous<lb/>cydessus faitte Enfin deLa <abbr>Vaccaon</abbr> de Ce Matin Nous Nous Sommes<lb/>avec Led Quirot Greffier des bastiments EnLad. Maison dud S<hi>r</hi>thomas<lb/>Hornet Scise rüe de Picpus hors La grande barriere du fauxbourg<lb/>Saint Antoine, Et y Estant En presence dud. S.<hi>r</hi> Hornet Et En L'absence dud S.<hi>r</hi><lb/>Chamaron <gap unit="word" quantity="1"/> En presence dud S.<hi>r</hi> Dumons M.<hi>e</hi> Maçon a Paris<lb/><gap unit="word" quantity="1"/> pour Led S.<hi>r</hi> chamaron ayant <add hand="LeBesgues" place="margin"><gap unit="word" quantity="1"/> LeB</add> procede par Sa<lb/>Visitte Et Estimans desd.<hi>ts</hi> ouvrages de Maçonnerie<lb/>Nous avons trouvé Les Greniers Si <orig>plains</orig> de bois que<lb/>Nous ny avons pu Entrer pour prendre Les Mesures des diferentes<lb/>Souches de Cheminées, par Lededans desd Greniers Et tres dificilement<lb/>par Ledehors Pour Nous en rendre Lacéé facile. Ce qui nous a<lb/>determiné a numerotter par article Les deux Minuttes de Memoire<lb/>a Nous remis affin de pouvoir Employer Le <gap unit="word" quantity="1"/> aux articles qui<pb/> Nous Sont actuellement accessibles et retrouver plus facilement<lb/>par La Suitte Ceux que Nous aurions Laissé En Soufrance<lb/>Jusques a Ce qu'ils Le Soient devenus <add place="margin" hand="Begues">accessibles</add>, L'une desd. Minuttes<lb/>Concernant Le S.<hi>r</hi> Hornet Seul Contenant dix <gap unit="word" quantity="1"/> articles<lb/>Et L'autre Concernant Le S.<hi>r</hi> Hornet et Consorts Contenant<lb/>trente Cinq articles Lesd. deux Minuttes paraphes par Nous a chacque<lb/>page et Signes aussy par Nous Enfin d'icelles,</p>
         <p>Premierement LeMemoire concernant Led. S<hi>r</hi> Hornet Seul contient au<lb/>Septiesme article L'ouvrage fait au 3<hi>e</hi> Estage En Lambris rampant Suivant les<lb/>Mesures par nous prises Et Calculer par nous faits.….... 0-11p<lb/>Par Le 8.<hi>e</hi> article en une partie de pan de boisreduit.….… 7p<lb/>Au Deux.<hi>e</hi> Estage Le 9.<hi>e</hi> article En plusieurs parties de<lb/>pan debois reduit.….….…... 4p<lb/>Au 1<hi>er</hi> Estage Le 10.<hi>e</hi> article plusieurs parties depan debois<lb/>reduittes a.….….….….….….. 5p<lb/>Audehors Le 11.<hi>e</hi> article LEntre lemur reduit Contient.….…. 6p<lb/>Au 12<hi>e</hi> article Leravallement audessous Contient reduit.….….. ravallement 16p<lb/>Au 13.<hi>e</hi> article Laplinte Sur Led. pan debois Vaureduit.….. 13p<lb/>Au 14.<hi>e</hi> article Lerestant desravallement dudpan debois<lb/>Contient reduit.….….…....ravallement 6p<lb/>Le 15<hi>e</hi> article aussu cy differentes parties de ravallem.<hi>t</hi><lb/>vaut reduit.….….….….….…... ravallem.<hi>t</hi> 5p<lb/>Le 16.<hi>e</hi> artcle En differents restablissement Va.….…. 6p<lb/>Le 17.<hi>e</hi> et dernier artice a deux bouchemens de Croisées<lb/>Evallué a.….….….….….6p<lb/>Et pendantLetemps desquelles operations Calculs Led S.<hi>r</hi> Hornet apourfait<lb/>debarasser En partie Le grenier du milieu Nous avonsreconnu tant parLe<lb/>dehors que par Le dedasn desSouches de Cheminées apuyées au Mur <add place="margin" hand="LeBesgues">Vers Laporte<lb/>S.<hi>te</hi> antoine DeB</add><lb/>Et Contenües au premier article du Mesme Memoire qu'elles Contiennent<lb/>En ouvrages neufs reduit a Cinq toises et demi un pieds...<gap unit="number" quantity="4"/> p</p>
         <pb/>
         <p>Et Encore par le 2.<hi>e</hi> article.….….… 12p<lb/>Et Par Le 3.<hi>e</hi> article.….….….…. 4p<lb/>Et Par Le 4.<hi>e</hi> article pour quatre Metres que Led S<hi>r</hi> Hornet<lb/>est Convenu avoir fait faire et demolir Ensuitte.….… Mur<lb/>ParLe 5.<hi>e</hi> article En Mur de dossier.….… 9 p<lb/>ParLe 6.<hi>e</hi> article faisant Le restant des articles que nous<lb/>avions Laissé En Soufrance et LaTotallité dud Memoire.<lb/>Nous avonstrouvé que Les Enduits <unclear unit="word" quantity="2">etrenformer</unclear> faitssur<lb/>LeVieux Mur Se Montent reduit a.….….… 3p<lb/>Le tout Comme dit est Suivant Les Mesures et Calculs <unclear unit="1" quantity="1">gris</unclear><lb/>et faits par Nous Et reduite par Estrait autant que Nous<lb/>avons pû, attendu La Modicité de L'affaire dont est question<lb/></p>
         <p>Et avons remis a faire La <abbr>recapitulaon</abbr> Et <abbr>Estimaon</abbr> desd.<lb/>ouvrages Contenus aud. Memoire apres La Visitte de Ceux Contenus<lb/>En L'autre Memoire</p>
         <p>Et attendu qu'il est pres de Sept Heures du Soir nous avons<lb/>remis a Lundy prochain Vingtiesme Jour du present Mois de Juin du matin<lb/>pour Continuer Et Nous nous Sommes retirez,</p>
         <p>Le Besque</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>Et Le Lundy Vingstiesme Jour dud. Mois de Juin aud. an<lb/>Mil Sept Cent quarante Six du Matin Nous architecte Expert Susd.<lb/>Suivant La remise par Nous cy dessus faitte, Nous Nous Sommes<lb/>avec Led. Quirot Greffier des bastimens transportez En Lad. Maison<lb/>dud S<hi>r</hi> Hornet Et Y Estant En L'absence des parties Nous avons<lb/>procedé aLa Visitte des ouvrages Contenus au Second Memoire pour<lb/>La facilité dud S.<hi>r</hi> Hornet attendu qu'il en peut Compter avec Ses<lb/>Coproprietaires ;</p>
         <p>Nous avons trouvé que Le 14.<hi>e</hi> article ou il est demandé<lb/>deux toises douvrages pour differentes <abbr>reparaons</abbr> faittes au 3.<hi>e</hi></p>
         <pb/>
         <p>Estage ne Contient qu'une Toise Six pieds et demy en<lb/>une partie de plafond, Erreur qui a esté faitte Lors du<lb/>Toisé parcequ'il navoit pas La Cles de La chambre<lb/>Ainsy qu'il nous a Esté dit par Les parties cy.….… 6p<lb/>Le 15.<hi>e</hi> article En differents <unclear unit="word" quantity="1">renformes</unclear> Sur Le pallier<lb/>Evalluez a.….….….….….. 2p<lb/>Le 16.<hi>e</hi> article Au Deuxiesme Estage en restablissement<lb/>de Manteau de cheminée Evallué a.….….….. 3p<lb/>Le 17.<hi>e</hi> article en restablissement de Son bassement de Croisée<lb/>dans La Chambre Ensuitte Evallué a.….…...1p<lb/>Le 18.<hi>e</hi> En plusieurs restablissemens dans differentes<lb/>Chambres Evalluez a.….….….… 2p<lb/>Le 19.<hi>e</hi> article En demolition de tuyeau de cheminée au<lb/>premier Estage avoir Sorty transporté et rangé Les<lb/>gravois Estimes par Nous quarante Sols cy.…..2l<hi>t</hi><lb/>Le 20.<hi>e</hi> article En reconstruction desd tuyeaux Evalué a... 6p<lb/>Le 21.<hi>e</hi> article Les <unclear unit="word" quantity="1">Hachis</unclear> et renfors mis au dernier Evallué a.…. 11p<lb/>Le 22.<hi>e</hi> En restablissement au plancher bas.….….…... 6p<lb/>Les 2" et 24.<hi>e</hi> En bouchements d'une partie de Croisées<lb/>autres restablissem.<hi>t</hi> dans Lad Chambre Evalluez a.… 7p<lb/>Les 25<hi>e</hi> et 26.<hi>e</hi> Articles au rez de Chaussée, La<lb/>pose Et Scellement dun banc restablissement despieds<lb/>droits d'une porte a Costé Evalluez a.….….….. 9p<lb/>Le 27.<hi>e</hi> article LEntablement dela face Vers La Cour<lb/>Evallué a.….….….…..2p<lb/>Le 28<hi>e</hi> article Concerne un ravallement audessous<lb/>Evallué a.….….…... 13p</p>
         <pb/>
         <p>Le 29.<hi>e</hi> article Concerne deux autresparties deravallement <add place="inline" hand="Quirot">ravallem.<hi>t</hi></add><lb/>audessous Evalluez a.….….…... 4p<lb/>Sommes Ensuitte Montez pour Examiner Les Souches<lb/>de Cheminée faisant Lepremier article dud Memoire<lb/>aussy Exactement que nous avons pu parLesdedans<lb/>Et avonstrouvé que La Souche a trois tuyaux produit.. 13p<lb/>Par Le Deuxiesme article La Languette de dossier<lb/>Evallué a.….….….… 14p<lb/>Par Le 3.<hi>e</hi> article La plinte Evallué a.…... 4p<lb/>Par Le 4.<hi>e</hi> article trois Mittres faittes et demolis<lb/>Comme a Esté dit cy devant Evallüées a.….…. 9p<lb/>Par Le 5<hi>e</hi> article Le Mur de dossier Contient.…... 2p<lb/>Par Le 6.<hi>e</hi> article est fait mention dun petit residu depareil <add place="inspace" hand="Quirot">au</add><lb/>mur Evallué a.….….….… 9p<lb/>ParLe 7<hi>e</hi> article est fait mention des <unclear unit="word" quantity="1">renformis</unclear> et<lb/>Enduit audessous Evalluez a.….….….. 12p<lb/>Sommes Ensuitte passez a L'autre Couche de Cheminée<lb/>a Sept tuyaux Contenus au 8.<hi>e</hi> article dud. Memoire<lb/>Laquelle apres Mesures prises et Calculs faits Contient.. 17p<lb/>ParLe 9.<hi>e</hi> article Les Sept Mitres faittes et demolies<lb/>Comme dit est Evallüees a.….….….… 9p<lb/>Par Le dixiesme article Les deux Languettes de<lb/>dossier Evallüées a.….….….… 8p<lb/>Par Le 11.<hi>e</hi> article Les deux plintes Evallüée a 12p<lb/>Par Le 12.<hi>e</hi> article Le Mur de dossier Evallue a.…. 5p<lb/>Par Le 13.<hi>e</hi> article Les renformis et Enduis audessous<lb/>Evalluez a.….….….….…. 15p</p>
         <pb/>
         <p>Par Le 30.<hi>e</hi> article au fond dela Cour une Souche de<lb/>Cheminée produisant.….…... 3p<lb/>ParLe 31.<hi>e</hi> article La plinte Evalluée a.….….. 9p<lb/>Par Le 32.<hi>e</hi> article Est fait mention du Manteau<lb/>de Cheminée audessous Evallué a.….…. 6p<lb/>Par Le 33.<hi>e</hi> article est fait mention <unclear unit="word" quantity="2">desrenformis</unclear><lb/>et Enduit auderriere Evalluez a.….….…. 14p<lb/>ParLes 34 et 35<hi>e</hi> articles pour Le Scellement<lb/>dun <unclear unit="word" quantity="1">Seuil</unclear> restablissement dun pied droit Les<lb/>descellemens Et rescellement dun treuil Evallué a.….. 7p<lb/>Tous Lesquels ouvrages apres recapitulation faitte Montent<lb/>Sçavoir En Legers ouvrages a quarante une Toize et demi Cinq<lb/>pieds, En ravallement unze Toises et demie neuf pieds<lb/>Et En Mur Sept Toises huit pieds un Quart ;<lb/>Et En un article Estimé En argent quarante Sols.</p>
         <p>Et Pour donner une Juste Valleur ausd. ouvrages Nous<lb/>observons L'Eloignement d'iceux hors de PAris ; LeService<lb/>qui n'a pû Estre fait que par des Ponts formez avec des<lb/>Eschaffauds LeLong des Combles pour Communiquer ausd.<lb/>Souches de Cheminée Ce qui est Evident, ne paroissant pas<lb/>quil y ait Eu d'ouverture ny de troües dans Les plafonds de<lb/>de LEstage En Mansarde ny dans Les Couvertures, Et Encore<lb/>que les ouvrages ne sont que des Souches de cheminée Et ne<lb/>Sont point <gap unit="word" quantity="1"/> de pied Le Surplus nestant que de petittes<lb/>rechercher ou il y a beaucoup de temps a perdre Comme<lb/>aussy que Le M.<hi>e</hi> Maçon au <gap unit="word" quantity="1"/> Les Esquipages ; Envoyé Ses<lb/>Manoeuvres au plastre Et La fait Monter au haut dela Maison<lb/>Et qu'il a fait ranger Les gravoir et rendre La place nette<pb/> pourquoy Nous Estimons Les Quarante une Toize et demie Cinq pieds<lb/>deLegers ouvrages LaSomme de Cent QuatrevingtdixSept Livres<lb/>Neuf Sols a raison des Quatre Livres dix Sols La Toize pour Main<lb/>doeuvre Seullement cy.….….… 197<hi>lt</hi> 9.<hi>s</hi><lb/>Les unze Toises et demie neuf pieds deravallement Vingt Six Livres<lb/>Sept Sols qui est araison de Quarante Cinq Sols La Toise<lb/>pour façon Seullement cy.….…..26.<hi>lt</hi> 7.<hi>s</hi><lb/>Les Sept Toises huit pieds un quart des Murs quarante trois<lb/>Livres dix Sols qui Est Surlepied de Six Livres La Toise pour<lb/>façon Seullement cy.….….… 43.<hi>lt</hi> 10.<hi>s</hi><lb/>Et L'article par Nous Estimé En argent quarante Sols cy.. 2<hi>lt</hi><lb/>Ce qui fait En tout La Somme de Deux Cent Soixanteneuf<lb/>Livres Six SOls pour façon Seullement Et Eu Egard aCe<lb/>gre dessus cy.….…. 269.<hi>lt</hi> 6.<hi>s</hi><lb/>Tel Est L'EstatEtLa quantité des ouvrages que Nous avons<lb/>trouvé et reconnu faits Et Nostre Estimation Sur iceux, Sauf a<lb/>Vous Monsieur de Juger Et ordonner Sur Letout Suivant<lb/>Vostre Justice Et prudence ordinaire</p>
         <p>Quirot</p>
         <p>LeBesgue</p>
         <p><gap unit="word" quantity="1"/> 22 Juin 1746<lb/>Cy <gap unit="word" quantity="2"/></p>
         <p>Examinée <unclear unit="word" quantity="1">defargée</unclear><lb/>Munym</p>
      </body>
   </text>
</TEI>
