<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>Des 7 et 8.<hi>e</hi> Juillet 1746</p>
         <p>Visitte prisee et Estimation D'une Maison<lb/>Grande Rüe du fauxbourg S.<hi>t</hi> antoine ala<lb/>Requeste de Cristophe Halotier Mannouvrier<lb/>a Berneuil</p>
         <p>M.<hi>r</hi> Le Besque Expert<lb/>Quirot Greffier</p>
         <p>A Messire Jerosme D'argouger<lb/>Chevallier Seigneur de fleury et autres Lieux<lb/>Conseiller du Roy En Ses Conseils Maistre des Requestes.<lb/>Honoraire de Son hostel Et Lieutenant Civil deLa<lb/>Ville Prevosté Et Vicomté de Paris,</p>
         <p>Aujourdhuy Jeudy Septiesme Jour de Juillet Mil Sept<lb/>Cent quarante Six du Matin,</p>
         <p><add hand="LeBesque" place="margin">recue Vingt quatre<lb/>Livres pour mes Vacations<lb/>LeBesque</add></p>
         <p>Nous Pierre Le Besque Architecte Expert desbastiments a<lb/>Paris, Suivant a pour Satisfaire a Lassignation a Nous donnée a<lb/>La requeste de Cristophe a alotice Mannouvrier demeurant a Berneuil<lb/>pres Beauvais proprietaire pour un dixhuitiesme et un Cinquante<lb/>quatriesme au Total d'une Maison Scize a Paris grande rüe du fauxbourg<lb/>Saint antoine ou pend pour Enseigne La Croix dor, lad. <abbr>assignaon</abbr><lb/>par Exploit de françois Dominique Cappron huissier aVerge au <abbr>Chler</abbr><lb/>de Paris En datte du Jour d'hyer Six du present Mois de Juillet<lb/>Nous Nous Sommes avec M. Jacques Quirot Doyen des Greffiers<lb/>des bastiments a Paris, transportez En une Maison Scise a Paris<lb/>grande rüe du faux bourg Saint antoine ou pend pour Enseigne<lb/>La Croix dor a L'Effet de faire La Visitte prisée et Estimation<lb/>d'icelle En Execution de Vostre Sentence Monsieur du Vingtdoeux<lb/>Juin dernier, Et deraporter Si Lad. Maison peut Se partager ou<lb/>non ; Et y Estant, Nous avons fait Lecture de La grosse dicelle<lb/>Sentence a nous remise En Mains, par Vous M.<hi>r</hi> rendüe Le Vingt deux<lb/>Juin dernier au Parc Civil du Chler de Paris, Entre Led Cristophe<lb/>alostier Manouvrier a Berneuil heritier de Son Chef pour un dixhuitiesme<lb/>de deffunt Martin Lambert Vivant Maistre fayancier a Paris aux<lb/>termes de L'acte En forme de transaction passée Entre tous Les<pb/> heritiers dud. deffunt devant Gilles et Sont Confrere notaire a Paris<lb/>Le premier fevrier dernïer Et proprietaires pour Semblable portion<lb/>d'une Maison Scize En Cette Ville de PAris grande rüe du fauxbourg<lb/>Saint antoine ou pend pour Enseigne La croix d'or dependante deladitte<lb/>Succession Et pour un tiers dans un autre dixhuitiesme Cequi fait un<lb/>Cinquante quatriesme au Total delad. Maison au moyen du transport a Luy<lb/>fait a Jacques du bois et Sa femme et a Jean alotier cy apres nommez<lb/>par La Veuve Charles Vaust Et nous, Jacques Dubut a Sa femme aussy<lb/>cy apres nommez, du Sixiesme qui Leur apartenoir dans Lad. Succession par<lb/>acte passé devant Pelisson et Pelle notaires Royaux au baillage de Sentir<lb/>Residence a chambly Le Cinq fevrier dernier, demandeur En Execution de<lb/>Vos Sentences M.<hi>r</hi> des unze Mars et Cinq avril dernier qui ont ordonné<lb/>Le recouvrement Et Le Partage des biens dela Succession dud. Martin<lb/>Lambert et La Licitaon dela Maison dont il S'agit prisé et Estimaon<lb/>preallablement faitte dicelle, Et deffendeur aLa requeste Verballe du Vingt Six<lb/>aMay aussy dernier d'une part ; Contre M.<hi>r</hi> fauvelay Procureur de Toussaint<lb/>orsolle Manouvrier vaux au nom et Comme tuteur adhoc de Jean halotier<lb/>Mineur <gap unit="word" quantity="1"/> d'age heritier de Son chef pour un dixhuitiesme dud deffunt<lb/>Martin Lambert aux termes dud acte du premier fevrier dernier Et proprietaire<lb/>pour Semblable portion delad. Maison et aussy proprietaire pour un tiers<lb/>dans un autre dixhuitiesme qui fait un cinquante quatriesme au Total au<lb/>moyen du transport cy dessus datté Led. orsolle Elev En Lad. Charge de tuteur<lb/>adhoc par sentence ourologative de L'avis desparens et avis dud Mineur<lb/>rendüe En La Justice de Vaux Le Scize dud. Mois de May dernier, Et Encore<lb/>Led. M.<hi>r</hi> fauvelay Procureur dud. Jean halotier Manouvrier aud. Vaux<lb/>Emancipé d'age procedant Sous L'authorité dud Christophe alotier son<lb/>Curateur aux Causes, demandeurs aux fins de la requeste Verballe<lb/>d'intervention dud Jour Vingt Six May dernier pendante a Ce qu'il Leur<lb/>Soit donné Lettres de leur acquiescement aux Sentences du chlet<lb/>Et a ce que La Veuve Vaust Esd. noms Et Led. dubut Et Sa femme<lb/>Soient Exclus des operaons qu'il Convient faire attendre le transport<lb/>par Eux fait Et autres fins aux depens d'autrepart ; M.<hi>r</hi> Raux procureur<lb/>de Jacques du bois charpentier a S<hi>t</hi> Cire Les Mesle Et françoise halotier Sa<lb/>femme, Pierre Sauvage Berger Et Icome halotier Sa femme Jean Martin<lb/>Marchand Et Marie halotier Sa femme, Lesd françoise Icaume Marie<pb/> halotier de Leur chef heritiere chacune pour un dix huitiesme<lb/>dud. deffunt Martin Lambert Suivant L'acte Susdatté et<lb/>proprietaire pour Lesdittes portions delad. Maison du<lb/>fauxbourg Saint antoine Et Led. dubois et Sad. femme et<lb/>proprietaire pour un tiers dasn un autre dix huitiesme delad. Maison celle<lb/>qui fait un Cinquante quatriesme autotal au moyen du transport cy dessus<lb/>datté, Et Encore Led. M<hi>r</hi> Roux procureur de Margueritte Chartier Veuve du<lb/>deffunt charles Vaust Vivant Marchand a Roucquerolles tant en Son nom a<lb/>Cause dela Communauté qui a Esté Entre Elle Et Led. S<hi>r</hi> Son mary que Comme<lb/>Tutrice de Charles Vaust Son fils Mineur Et dud. deffunt heritier pour moitié de<lb/>Son Pere, Et Jacques dubut Vigneron a Rouquerolles Et Marie Vaust Sa femme<lb/>fille Et heritiere pour L'autre moitié dud. deffunt Charles Vaust Et Esd. qualitéz<lb/>heritiers aussypour un dixhuitiesme dud. deffunt Martin Lambert, aux termes<lb/>delad. transaction cy dessus dattée et cy devant proprietaire pour Semblable<lb/>portion deLad. Maison, Laquelle portion ils ont ceddé et transporté ausdits<lb/>Cristophe halotier, Jean halotier, et aud. Jacques dubois et Sa femme par<lb/>L'acte dud. Jour Cinq fevrier dernier Tout deffendeur a La requeste Verballe<lb/>d'intervention Susdattée ; M.<hi>r</hi> Mocquet Procureur de Pierre Lecat aubergiste<lb/>a Pontoise heritier pour un Douziesme dud Martin Lambert Suivant Lacte dud.<lb/>Jour premier fevrier dernier et proprietaire pour Semblable portion deladitte<lb/>Maison dud fauxbourg Saint antoine deffendeur a La requeste Verballe d'intervention<lb/>Susdattée ; M.<hi>r</hi> Bezon Procureur de Marie Madelaine Lecat fille Majeure<lb/>heritiere aussy pour un Douziesme dud. deffunt aux termes dud. acte et<lb/>proprietaire pour Semblable portion delad. Maison, Jean Barbier<lb/>Maçon, Pierre Houy et Catherine Barbier Sa femme, Charles Le thul<lb/>et ame Barbier Sa femme heritier chacun pour un trente Sixiesme<lb/>dud. Martin Lambert et proprietaire pour Semblable portion delaSusd<lb/>Maison par representaon d'arme Le Cab Veuve de Nicolas Barbier Leur<lb/>Mere qui L Estoit pour un Douziesme Suivant Led. acte ; Pierre du<lb/>fossé et Margueritte Paris Sa femme, Et Jacques Paris Tous deux<lb/>heritiers chacun pour un Vingt quatriesme dud. deffunt Lambert, Et<lb/>proprietaires pour Semblables portionsdelad. Maison par representaon<lb/>de Catherine Le Cat femme Paris Leur Mere qui L'Estoit pour un Douziesme<lb/>Suivant Led. acte deffendeur alad Requeste d'intervention, M.<hi>r</hi> Satier<lb/>Procureur de Jacques herodier Laboureur aux Marettes parroisse de<lb/>Valdoupierre, heritier pour un Sixiesme dud. deffunt Martin Lambert<lb/>et proprietaire pour Semblable portion delad Maison grande rüe<pb/> du fauxbourg Saint antoine aux termes dud. acte du premier fevrier<lb/>dernier aussy deffendeur a La requeste Verballe d'intervention Susdattée <add>Et aussy Contre M.<hi>r</hi><lb/>oudin Procureur de<lb/>françois Herodier<lb/>Vigneron a <unclear unit="word" quantity="1">Liais</unclear><lb/>pres Pontoise aussy<lb/>heritier pour un Sixiesme<lb/>de Marin Lambert et<lb/>proprietaire pour<lb/>Semblable portion delad.<lb/>Maison grande rüe du<lb/>fauxbourg S.<hi>t</hi> antoine<lb/>aux termes du mesme<lb/>acte du premier fevrier<lb/>dernier aussy deffend.<hi>r</hi><lb/>alarequeste Verballe<lb/>d'intervention Susdattée</add><lb/>Par Laquelle Sentence Partyes oüjes Entre Lesd. M<hi>rs</hi> Le Roy Laisné,<lb/>fauvelay, Raux, Mocquot Et Begon Et par Vertu du deffault de<lb/>Vous M.<hi>r</hi> donné Contre Lesd. M.<hi>rs</hi> Satin et oudin Esd noms non<lb/>Comparans ny autres pour Eux <gap unit="word" quantity="1"/> appellez, Savergne Les<lb/>qualitez puissent nuire ny prejudicier, Vous avez M<hi>r</hi> Les parties de<lb/>fauvelay reccûes parties intervenantes En L'instance delicitation<lb/>Et Partage dont il Sagit pendantes au Chlet Entre Les parties de<lb/>Satin oudin, Mocquot, Begon Raux Et Le Roy Laisné, faisant<lb/>droit au principal Vous avez M.<hi>r</hi> donné Lettres a Toussaint orsolle<lb/>aud. nom <gap unit="word" quantity="1"/> des parties de fauvelay de ce qu'il adhere a Vos<lb/>precedentes Sentences des onze <unclear unit="word" quantity="1">Marnes</unclear> Cinq avril derniers <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>Vous avez declaré Commune avec Luy aud. nom, Et Jean Halotier<lb/>Emancipé d'age autre partie de fauvelay ; Ce faisant Vous Mons.<hi>r</hi><lb/>dit que Lesd. Sentences Seront Executter Selon Leur forme et teneur<lb/>En Consequence qu'a larequeste poursuitte et diligence dud Cristophe<lb/>Hulotier partie de Le Roy Laisné, il Sera proceddé Et passé outre<lb/>au recouvrement a La Licitaon et au Partage dont est question ordonnez<lb/>par Vosd. Sentences, La Maison Scise grande rüe du fauxbourg Saint<lb/>antoine dependante de la Succession dont il S'agit preallablement<lb/>Veüe et Visittée par Experts dont Les parties Conviendront ou qui<lb/>Seront par Vous Monsieur nommez d'office Lesquels raporteront<lb/>Si Lad. Maison peut Commodement Se partager En autant de<lb/>portions qu'il y a de proprietaires, Et auCas qu'elle nepuisse<lb/>Se partager La priseront et Estimeront un Et apres que Lesdittes<lb/>parties de fauvelay, Mocquot , Begon Raux Et Le Roy <unclear unit="word" quantity="2">L. Sin</unclear> Sont<lb/>raportées a Vous Monsieur Sur La Nomination d'un Expert, Vous<lb/>avez Monsieur dit que La Visitte dont il Sagit Sera faitte par<lb/>Nous Le Besgue Juré Expert, dans trois Jours Celles de M.<hi>rs</hi><lb/>Satin et oudin tenües d'en nommer un de Leur part, Sinon il Sera<lb/>procedé a ce que dessus par Nous Le Besgue que Vous avez M.<hi>r</hi><lb/>Nommé d'office pour boutter Lesd. parties Et depens Compensez<lb/>Entre Les parties, Et Lad. Sentence deument Collationnée Signée<lb/>Scellée Et Signiffiée ;</p>
         <pb/>
         <p>Plus Nous avons fait Lecture de Loriginal de<lb/>L'assignaon a Vous donnée a La requeste dud. Cristophe<lb/>Halotier Le. Jour d'hyer Six du present Mois de Juillet<lb/>par Led. Cappron huissier a Vorge au chlet de Paris deument Controlle<lb/>a Paris Le mesme Jour par Meyssonnier Commis au Controlle par<lb/>Lequel il paroist qui la Esté donné assignaon a Jacques hrodier<lb/>Laboureur demeurant aux Marettes proprietaire pour un Sixiesme<lb/>delad Maison en question au domicille par Luy Eleve En LaMaison<lb/>de M.<hi>r</hi> Satin Son procureur au Chlet Scize a Paris rüe S.<hi>t</hi> Martin<lb/>En parlant a un Clerc qui na Voulu dire Son nom dele<lb/>interpellé Suivant L'ordonnance ;</p>
         <p>A francois Herodier Vigneron demeurant a Epiais pres<lb/>Pontoise proprietaire aussi pour un Sixiesme delad Maison au domicille<lb/>aussi pour Luy Eleve En La Maison dud M.<hi>r</hi> Satin Susdeclaré Et parlant<lb/>Comme dessus ;</p>
         <p>A Pierre Lelat aubergiste a Pontoise proprietaire pour un Douziesme<lb/>d'icelle Maison ; a Marie Madelaine Lelat fille Majeure aussi<lb/>proprietaire pour un douziesme d'icelle Maison ; a Jean barbier Maçon<lb/>proprietaire pour un trente Sixiesme d'icelle Maison ; a Pierre Houyer<lb/>Catherine Barbier Sa femme a Cause d'elle proprietaire pour un pareil<lb/>trente Sixiesme, a Charles Le Thul Et anne barbier Sa femme a Cause d'elle<lb/>proprietaire aussy pour un trente Sixiesme, a Pierre du fossé et Margueritte<lb/>Paris Sa femme a Cause d'Elle proprietaire pour un Vingtquatriesme, Et<lb/>a Jacques Paris aussy pour un Vingt quatriesme delad. Maison cyaprès<lb/>tous au domicille par Eux Eleve En La Maisonde M.<hi>r</hi> Mocquot procureur<lb/>au chlet Scize rüe Saint Victor En parlant a un Clerc ;<lb/>a Jean Halotier Mamouvües demeurant a Vaux Emancipé d'age<lb/>procedant Sous L'authorité dud. Cristophe Halotier Son Curateur<lb/>au Causes proprietaire pour un dixhuitiesme et un Cinquantequatriesme <lb/>au total delad. Maison ; Et a Toussaint orsolle au nom et Comme tuteur<lb/>adhoc dud Jean Halotier Mineur audomicille par Eux Eleve En La Maison de<lb/>M<hi>r</hi> fauvelay Leur procureur au chlet Scize rüe du fouarre En parlant a Son<lb/>Clerc qui na Voulu dire Son nom de ce interpellé Suivant Lordonnance ;</p>
         <pb/>
         <p>Et a Jacques dubois charpentier a lire Les </p>
      </body>
   </text>
</TEI>
