<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p>25. Novembre 1706</p>
         <p>Aujourdhuy Jeudy Vingt Cinquieme dumois<lb/>de Novembre 1706. Nous Jacques Miché Juré Expert<lb/>du Roy Et dir bastimd<!--abréviations--> aparis Nommé par pouvoir publi<!--abréviation--><lb/>pardevant Anger Et de nous nottaire dont il<!--écrit jl--> y a<lb/>minutte vera Led. <unclear>des</unclear> En datte du 18. dupresent Mois Et on<lb/>donné par M.<hi>r</hi> francois Pasquier advocat auparlement Et Exc consule<!--ou conseile ?--> du Roy,<lb/>Et M<hi>r</hi> Anthoine Jessé pasquier Conseiller du Roy Receveur des […]<lb/>de Messieurs Les M<hi>res</hi> des Requeste auConseil, Sieur Alexandre<lb/>Pasquier Controlleur dela maison du Roy, M.<hi>r</hi>Guy francois hebert<lb/>procureur auparlement Et damoiselle louise Pasquier son Espouse quil<lb/>a hautorize a leffet despresentes, Damoiselle Anne francoise pasquier<lb/>Veuve de M.<hi>r</hi> Marin <unclear>fedre</unclear> procureur au parlement, Damoiselle Marie<lb/>Suzanne pasquier Veuve de M.<hi>r</hi> Claude francois Cherier, <add>[…]</add> M.<hi>r</hi>
            <unclear>Vimon</unclear>Gaultier <unclear>preneur</unclear> Au parlement Au nom Et Comme tuteur des Enfans<lb/>mineurs <unclear>delay</unclear> Et de deffunte damoiselle Magdeleine Pasquier Son<lb/>Espouse, En cette qualite heritiere Chacun pour un Septiesme de deffunt<lb/>M.<hi>r</hi> Jesse Pasquier Vivant Conscellier du Roy receveur des <unclear>Espisses</unclear> du<lb/><unclear>Mesd.</unclear> […] <unclear>Cis</unclear> M.<hi>rs</hi> des requestes au Conseil, Et dame francoise herard<lb/>Sa femme leur pere Et mere, Lesquels partyes sont […] Et nomme<lb/>La personne de Nous Miché pour faire <unclear>Sceul</unclear> la prisée Et Estimation des<lb/>maisons dependantes des successeurs desd. deffuns Sieur et dame Pasquier<lb/>pour parvenir au partage quy Est a faire Entre Lesd. partyes des biens desd.<lb/>successions Lequel pouvoir nous avons <unclear>En Encé</unclear> ala presente Minutte<lb/>pour y avoir <unclear>reconus</unclear> Enquas debesoin Sansquil soit Necessaire dEn<lb/>delivrer des coppies dans lexpedition quy Sera dellivré auxd. partyes<lb/>attandu quil y En a minutte vers led. M.<hi>r</hi> Denaon Comme <unclear>des Est</unclear>, pour<lb/>Satisfaire auquel pouvoir Et En Consequence dela requisition Verbal<lb/>Laquelle anous faicte parles partyes, Sommes led. Jours Et an que dessus<lb/>transporté En Et audedans dune maison Scize rue dela harpe <add>au fond […]</add> ou loge<lb/>presentement lesd. Sieurs anthoine Jessé Et Alexandre pasquier dependante<lb/>delad. succession ou Estant Surles Neuf heures du matin Nous Avons<lb/>proceddé ala declaration Et consistance dicelle<!--écrit djcelle--> pour <unclear>parcemer</unclear> a lad Estimation<lb/>Et dutout fait Et dressé Nostre present rapport quy a Esté Receu par<lb/>Le Greffier Soussigné Ainsy quil Ensuit, Et avons trouve que<lb/>Lad. <unclear>mil</unclear> consiste <unclear>En va carpes</unclear> delogis Sur ledernier Entre <unclear>cours</unclear>
            <unclear>par des</unclear><pb/> quelle est Elevé de quatre Estages Carrée Compris celuy du rez deChaussée,<lb/>en […] pointe de grenier audessus de trois un […] deprofondeur <unclear>Comme</unclear><!--abréviation ?--> de thuilles Encomble conduisant les Eaux par Esgoux Et Cheneau deplomb sur<lb/>La Cour […] <unclear>Surdix</unclear> cy apres desclaré alaquelle pointe <unclear>degrenier</unclear> on monte par une<lb/>rampe dun petit Escalier <unclear>daxe</unclear> […], trois Estages de Cabinets <unclear>Ensaillers</unclear> surle jardin<lb/>Et Ceres de <unclear>Chausse</unclear> Estant tout alaire Sans Closture <unclear>Conner</unclear><!--abréviation ?--> de thuilles a trois Et par<lb/>conduisant Les Eaux dans un Chelneau <unclear>Et</unclear> descente deplomb, Chacun desd. Estages de<lb/>Corps delogis distribué Endeux chambres Chacune a Cheminee Et auSecond<lb/>Estage La petitte chambre Est parqueté La Cheminée delaquelle Est horné de menuiserie<lb/>avec consolle Corniche Et mozahique<!--ou mosaique ?--> dorré avec un masque avec hornelant<lb/>aussy dorré audessus dela Corniche cintrée une glace aussy Cintré dans led. <unclear>Marteau</unclear><lb/>un Chambranle Et tablette de menuiserie laquelle menuiserie dorure Et glace led. Sieur<lb/>Alexandre pasquier Nous a desclaré avoir fait faire le tout a ses frais Et despens […]<lb/>Le Rez de Chaussés Est donc pareille. distribution queles Chambres audessus Lesquels<lb/>Chambres Conduisent Chacune auxd. Cabinets <unclear>EnSallier</unclear> Surled. […], Escalier dans<lb/><unclear>venure</unclear> a deux noyaux Servant Et montes auxd. Estages Et aux petits Cabinets<lb/>Soignants <unclear>tirant</unclear> vers la maison voisine dont deux diceux<!--écrit djceux--> […] aux aisances<lb/>delad. maison,<add>deux berceaux se<lb/>[…] audessous<lb/>dud. grand corps<lb/>delogis dans<lb/>lesquels on Entre<lb/>par […]<lb/>quy Est audessous<lb/>dud. Escalier</add> un petit Jardin auderriere dud. corps delogis, Encour surledevant<lb/>dans laquelle Est un puis commun Et moitoyen ala maison Voisine, allée de passage<lb/>Sous la maison dedevant appartenant a un autre proprietaire, Lad. maison ainsy<lb/>quelle ce<!--il y a bien écrit ce et pas se--> poursuit Et Comporte de tout part<!--C'est ce qui est écrit--> tenant dun Costé acelle <unclear>derriere</unclear> la dame<lb/>bourdoin dantre Costé au colege de Touvres<!--On dirait que c'est un ajout et que ce n'est pas la même main--> aboutissent dun bout parderriere a<lb/>audit College<!--pareil c'est un ajout et c'est une autre main--> 4 <unclear>dantre</unclear> bout parle devant joignent lamaison du Sieur piache<lb/>Et par le bout delallé Surlad. rue dela harpe laquelle maison Nous avons<lb/>prisée Et Estimée alasomme de <add>quinze</add> mil Livres<!--Par une autre main ?--> Eu Egard alaqualité<lb/>delaConstruction Et Scituation autampt <unclear>Courant</unclear> Et alacharge <unclear>du Cent ci</unclear> 15000<!--Est ce que c'es de cet ajout dont il s'agit en marge ?-->.</p>
         <p>Ensuitte deceque dessus Nous nous sommes transporté <unclear>En le audedans</unclear> dune<lb/>autre maison Scize Susd. rue dela harpe <unclear>on part</unclear> pour Enseigne Cela […] ocuppé par<lb/>un marchand de Vin <unclear>4</unclear> depandante En partye delad. Succession Et trouvé quelle<lb/>Consiste En deux Estages Carrée audessus deceluy durez deChaussee de trois<lb/>travée de profondeur distribues chacun Estage a deux Chambres a Cheminée<lb/>avec <unclear>legaltes</unclear> deparcelle distribution, une pointe de grenieraudessus dans lequel<lb/>il y a une cheminée et a Chacun Estage Est une <unclear>manier</unclear> dallee<lb/>Conduisant au Chambres de derrier Et audernier Estage au Cabinet Et Siege daisance<lb/>Letout Couvert de thuilles Et Comble conduisant Les Eaux dans des<!--dix ?--> Cheneaux Et <unclear>gaudes</unclear><lb/>de plomb surlad. rue Et parlederriere avec cheneau Et de […] deplomb <lb/>Parles Cours dela maison Voisine, […] dans […] conduisant auxd.<lb/>Estages Et audessous durez de Chaussée Est un berceau de Cave <unclear>qaray</unclear> dune<lb/>[…] auhaut Et audessus delaquelle dans lallée Est une trappe<pb/><lb/>Et pardedans la boutique Est une autre petitte de descente <unclear>potager</unclear> quy<lb/>conduit apartir delad. descente <unclear>droicte</unclear> […]<lb/>delaquelle maison tenante duncosté amadame<lb/>herbinaut dautre costé Et parderriere amons.<hi>r</hi> lebeuf<lb/>Et pardevant Surlad. rue dela harpe laquelle nous avons<lb/>prisé Et Estimé la Somme de neuf mil Livres<lb/>Eu Esgard alaqualité Et Construction Scituation Et <!--tâche je ne parviens pas à lire--> du temps present<lb/>ala Charge du <unclear>Cens</unclear> Sceullement et <!--Petits points à la suite--> 9000</p>
         <p>Ensuitte Etalinstampt nous nous Sommes <add>transporté</add> En une autre maison dépandante<lb/>delad. Succession Scize au coin de rues S.<hi>te</hi> Victoire Et S.<hi>t</hi> Nicolas<lb/>duChardonner ocuppé par mons.<hi>r</hi></p>
      </body>
  </text>
</TEI>
