<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>6.<hi>e</hi> Septembre 1696<lb/>rue du Mouton</p>
         <lb/>
         <p>Messier delespine<lb/>et Joubert Expertz</p>
         <p>Lan mil Six cent quatre vingt Seize le Jeudy<lb/>Sixieme Jour du moiz de Septembre deux heures des<lb/>Nous Nicolas delespine architecte <!--On passe de la main de Villain à la main de Quirot je pense-->du Roy Experts Juré bourgeois<lb/>deparis et <unclear>Doi</unclear> des Soix<hi>te</hi> Experts creez en Titre doffice par Sa majeste et <lb/>[...]<!--A reprendre je ne parviens pas à lire la main.--></p>
         <p><!--Changement de main on revient à M. Villain-->Premierement Nous sommes descendues dans la fosse<lb/>d'aisance dela maison dud. Sieur drieux de Crenilly laquelle fosse<lb/>Est sous un <unclear>salle</unclear>
            <unclear>Enaiffe</unclear> delacour delad. maison alaquelle<lb/>fosse nous Avons trouve <add>que le premier <unclear>vand</unclear> <unclear>demoison</unclear> dela fondation</add> du moitoyen est Elevé audellaz <add>deLaine</add> de la fosse de la maison dud. Sieur dreux de Crenilly<lb/>de deux pieds Et demy laquelle fosse Est construitte demurs au<lb/>pourtour de forme circulaire Surlaquelle sont trois avec<lb/>quy Estoient [...] de dalle depierre, Nous avons aussy observé<lb/>que laire dela cave dela maison de madame beaudouin audessous<lb/>dela cour Est Eslevé de 2p. plus hault que le bas dela fondation dud.<lb/>mur la voulte delaquelle cave Est passé surlad. fondation <unclear>et sans</unclear><lb/>Contremur contre lad. fondation, Avons Ensuitte faict tirer <unclear>deleur</unclear><lb/>dupuis dela maison delad. dame beaudouin lequel passe dans lad.<lb/>Cave et trouvé lad. Eau rousse et quy nous aparu penetré d'Urines<lb/>Et pour connoistre Sy lesd. Urines viennent dela fosse dela <add>fait en 12 <unclear>Rolles</unclear> ce [...]</add>.<pb/>dud. Sieur de Crenilly Nous Avons dit<lb/>aud. Sieur herbet Entrepreneur dud. Sieur deCrenilly<lb/>que Nous nepouvons enlestat ou Est lad. fosse<lb/>avoir lad. Conoissance quil <unclear>nage</unclear>
            <unclear>demorly</unclear> lad. fosse audroit<lb/>dud. puis et faict Estayer <unclear>satirenment</unclear> pour mettre les lieux<lb/>Ensurté apres quoy il nous Endonnera <unclear>aduis</unclear> Et cepandant pour<lb/>Surté dud. mur moityen qui a Esté repris parled. S.<hi>r</hi>
            <unclear>hubet</unclear><lb/>dans la haulteur <unclear>delaflas</unclear> basse fondation et puisque sous<lb/>les premiers moilons delencienne fondation, et a fin de<lb/>Soutenir led mur quy est alaire Nostre <unclear>adain</unclear> Est qu'avan de<lb/>demolir Ce bout dela fosse audroit dud. puis Il Est apropos<lb/>de Continuer lad. <unclear>reprise</unclear> EnCommancée Enla longueur delad<lb/>fosse Et de Ces <unclear>prisseurs</unclear> quil Est depresent compris lenpattemd<lb/>Entre haulteur de 8p. a prendre dudessous dela Vieille fondation<lb/>dud. mur, laquelle fondation sera reconstruitte deneuf en<lb/>lad. longueur  Et haulteur a Commun frais du […] Chacun<lb/>pour moitié En faisant les Estagemens Chenallement Et<lb/>restablissement chacun Endroit Soit Et deson costé Suivant<lb/>lusage aumoyen dequoy Nous Estimons que lad. Voulte<lb/>peut demeurer Enlestat quelle Est Sans Contremur jusque a<lb/>nouvelles constructions, comme aussy queles Sallines du<lb/>premier plancher ducorps delogis Encisse dela maison dud.<lb/>Sieur de Crenilly resteront passez dans led. mur<lb/>moitoyen Et ne Sera aussy payé aucune charge pour<lb/>lelevation du baltiment dud. Sieur de Crenilly pour cequil<lb/>Enpouvoit de Voir atandu quil ne Sera faict aucun contremur<lb/>pour porter lad. Voulte comme Elle Est depresent,<lb/>faict parNous En […]<!--Il y a une abréviation mais je ne sais pas comment la transcrire--> Susd. Et Soussignée […] <lb/>Et <unclear>anque dessus</unclear>,</p>
         <p>DeLespine  Villain</p>
         <p>Et Le Mercredy troisiesme Jour Dumois doctobre aud. an mil Six<lb/>Cent quatre Vingt Seize <add>deux heures<lb/>de relevées</add>Nous Expertz Sus. Sommes avec legreffier<lb/>Soussigniez transportez En Et audedans des maisons des partyes ou<lb/>Estant Enpresence de Mons.<hi>r</hi> herbert aussy Expert Juré Et Entrepreneur<lb/>de Monsieur de Crenilly Sommes descendues Enla Cave Et fosse<lb/>daisance Enquestion<pb/> Et avons En Nos presences faict commencer Les fouilles<lb/>audroit dela fosse Et ordonné de faire Scisse audroict<lb/>du puiis aquoy la Vacation <unclear>Scist</unclear> Consommée Avons<lb/>remis Et Continué lassignation pour donner Nos advis<lb/><unclear>Cara</unclear> que Nous aurons Esté <unclear>adne</unclear><!--Abréviation que je ne parviens pas à transcrire--> que lesd. fouilles<lb/>seront faict pour conoistre Sy Les Matieres delad. fosse<lb/><add>ont</add> Infectes les Eaux dud. puis Enquestion Et Nous <lb/>Sommes retirez.</p>
         <p>Delespines […]</p>
         <p>[…]</p>
      </body>
   </text>
</TEI>
