<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>21.<hi>e</hi> Jeanvier 1796 <lb/>A nos seigneurs les Maitres des Requestes de lhostel du Roy<lb/>Nous Michel de Meséretz Expert juré architecte et bourgeois deparis <lb/>Et Jean phillippes Expert Entrepreneur des battimans du Roy<lb/>nommée et Convenus par le procez verbal faict pardevant Mons.<hi>r</hi><lb/>Furzat de S.<hi>t</hi> Clair le seïzieme Jeanvier mil six cent quatre vingt seize <lb/>Scavoir Moy deMeseretz delapart de messieurs les Marguilliers<lb/>de cœur Et fabrique de lEglise parroissialle de S.<hi>t</hi> Severin aparis<lb/>alaquelle fabrique appartient une maison scïze rüe de Macon<lb/>Et moy phillippes delapart dAnne Vaugon Veuve de francois leGoix<lb/>marchand maistre balancier aparis Et du sieur Nicolas leGoix<lb/>marchand arouen poursuivants les criees vente et adjudication<lb/>de cinq maisons saisies reellement sur M.<hi>e</hi> Nicolas parmentier<lb/>Et dont Est question suivant la sommation a nous faicte par Emploie<lb/>de danré huillier [del] auxd. requeste de lhostel ce dix neuf[?]<lb/>jour dupresent mois de Jeanvier aud. an 1796 controllé aparis<lb/>a la requeste desd. Sieurs Marguilliers sommes cejourdhuy<lb/>vingt unniesme desd. mois et an[?] transportée surles deux heures<lb/>desrelevée audedans dune maison seize aparis rue de macon<lb/>appartenante alad. fabrique aleffect[?] de proceder ala Visitte dupuys<lb/>moittoien alad. maison et a celle joignante appartenante aud. Sieur<lb/>parmantier audesir dela sentence de Vous nos seigneurs rendue<lb/>le dix sept decembre dernier auquel lieu Estans En presence du S.<lb/>Andrey marchand bourgeois deparis Con. desd. marguilliers et de M.<lb/>Jacques Guesdon leur procureur comme aussy En presence de M.<lb/>jean Guy du Belley procureur desd. Veuve Et Nicolas le Goix Nous<lb/>avons faict lecture delad. Sentence cydessus dattee et de lamention<lb/>delaquelle il sagit vendue entre lesd. Sieurs marguilliers demande<lb/>En requeste du dixieme decembre dernier tendante Entre autre chs<!--chose ?--><lb/>aceque led. Sieur parmentier fut tenu et conmdamnéé de faïre restablir<lb/>Ce puys moitoyen En question Et que cet Effect Il seroit Veu et Visitte<lb/>par Expert et comdamnée aux deppens dommages Et interestz resultant<lb/>dela non jouissance dunepart et desdi. Veuve et Nicolas leGoix esd.[...] Noms<lb/>led. Sieur parmentier partye saisie et M.<hi>e</hi> didier preut procureur plus <pb/>Ancien des creanciers opposans deffandeurs dautre parlaquelle sentence <lb/>avant faire decret et sans tirer la consequence Il a Esté ordonné que le puis<lb/>moitoyen Enquestion Seroit Veu et Visitté par Experts dont les partyes<lb/>conviendroiet a cette Effet pardevant M.<hi>e</hi> Furgot deS.<hi>t</hi> Clair Sinon<lb/>parluy pres et nommé doffice lesquelles dresseroient leur rapport<lb/>de lestat dud. puys et dou procède linfection dicelluy pour le procez<lb/>Verbal faict et rapporté Estre ordonné ceque deraison Et lad. Sentence<lb/>declaree commune […] ces defaillans.</p>
         <p>Nous avons aussy faict lecture dud. procez Verbal faict pardevant<lb/>Mons.<hi>r</hi> Fargot de S.<hi>t</hi> Clair ledi pour Seizieme dupresent moiz de jeanvier<lb/>au bas duquel Est son ordonnance parlant[?] nommination de Nous Expers<lb/>Susd. alEffect delad. Sentence cy dessus apres laquelle lecture lesd.<lb/>Sieurs Andrey Et Guesdon et du Bellay Esd.<hi>t</hi>[?] nous nous ont diet[...] quils<lb/>comparent pour Estre presens ala Visitte ordonnée Estre par nous faictes<lb/>Et nous requérir cequil appartiendra parlinspection des lieux quils<lb/>prendront conjointement aussy nous Enprocedans alad. Visitte a<lb/>laquelle nous avons proceddé et de tout dressé lepresent rapport quy<lb/>a Esté receu par M.<hi>e</hi> pierre Villain greffier des bastimans Soussignée<lb/>Ainsy quil Ensuit.</p>
         <p>Premierement Nous Avons trouvé que le puys En question quy<lb/>Est moitoyen Et Sert auxd. deux maisons Est au d[...] du mur de closture<lb/>dEntre ces Cours dicelles maisons et Est separé tant par led. mur<lb/>de closture que par une languette depierre En partye dela haulteur<lb/>dud. puys et avons remarqué que [...] dud. puys Est corrompue<lb/>Et infectee durines[?] et matieres qui coullent dans icelluy,<lb/>Nous avons Ensuitte remarqué que la fosse daysance du corps<lb/>delogis dedevant qui Est en aisle acosté dela cour de la maison de<lb/>lad. fabrique Est audessous dun berceau de cave quy Est Sous<lb/>ces […] dudi. logis En aisle entre laquelle Et led. puys<lb/>Est toute la largeur de la cour de lad. maison qui Est de quatorze<lb/>a quinze pieds.</p>
         <p>Ce faict Estant passée dans la maison dud. Sieur parmentier<lb/>Et descendue dans la cave qui Est Sous la cour et Sous le corps<lb/>delogis de derriere de lad. maison nous avons trouvé que ledi. puys<lb/>moitoyen En question passe dans un des angles delad. cave joignant<lb/>le mur de fondation de derriere dud. corps delogis de devant Sous<lb/>laquelle cave Est la fosse daysance dicelle maison ce quayant Esté<lb/>par Nous Examiné et nepouvant rien connoistre au surplus ny<lb/>delestendue et distance quil y a desdi. fosses daisance audi. puys ny<lb/>deleur Estendue Et qualité des murs dicelles non plus que de<lb/>laquelle procede linfection de leau dudi. puys ou sy de touttes les <pb/> deux Conjoinctement quau prealable Elles noyent[?] Esté Vuidées pour<lb/>y pouvoir detendre[?] Et Ensuitte faict faire les fouilles Et tranchees<lb/>necessaire acet Effect nous en avons faict Nostre declaration<lb/>auxd. Sieurs Andrey Marguillier et auxd. Sieurs Guesdon[?] et dubelley<lb/>led. nom a cequil ayent aller faire Vuider Et [del] mettre en<lb/>Estat Mieux a leur Egard dont et dequoy Ils nous ont requis<lb/>dEn dresser lepresent acte pour leur en Estre delivré Expedition<lb/>Et leur serait et Valloir ce que de raison et ont signé aveq<lb/>nous apres quoy nous Nous sommes retirez jusque aceque<lb/>lesd. fosses ayent Esté Vuidées.</p>
         <p>Guesdon<lb/>[...]</p>
         <lb/>
         <p>De Meserey</p>
      </body>
   </text>
</TEI>
