<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>31 Juillet Et 3.<hi>e</hi> Aousts 1736<lb/>Estimaõn d'une Maison Grande rüe<lb/>du fauxbourg S.<hi>t</hi> Antoine Entre<lb/>Les heritiers Mion</p>
         <p>M.<hi>r</hi> Brice Le Chauve Expert<lb/>Quirot Greffier</p>
         <p>Receu douze<lb/>Livres pour<lb/><unclear>mes</unclear> vacations <unclear>Entieres</unclear><lb/>brice lechauve</p>
         <p>A Messire Bierosme Daryonges Chevallier<lb/>Seignueur de Fleury Et autres Lieux Conseiller du Roy En Ses<lb/>Conseils Maistre des Requestes honoraire de L'hostel de Sa<lb/>Majesté En [...] Civil de la Ville [...] Et Vicomteé de Paris,</p>
         <p>Aujourdhuy Mardy trente un Juillet Mil Sept Cent trente six<lb/><unclear>devillence</unclear> ; Nous Brice Le Chauve Architecte Expert<lb/>Bourgeois de Paris, Suivant Et y vous satisfaire a l'assignaõn a Nous<lb/>donnée a La Requeste du Sieur Denis Martin Maistre Parisien a Paris, Et<lb/>avec <unclear>Mion</unclear> Sa femme, <unclear>y av Emploit</unclear> d'armand florentin […] huissier a<lb/>Verge au Chler de Paris En datte dujour d'hyer trente dupresent Mois de<lb/>Juillet ; Sommes <unclear>aveq</unclear> M.<hi>r</hi> Jacques Quirot Greffier des bastiments a Paris,<lb/>transportez En une Maison Scize grande rüe du fauxbourg Saint Antoine<lb/>pour En <unclear>Excution</unclear> de <unclear>Vous</unclear> Sentences Monsieur des dixsept Et dixhuit<lb/>dupresent Mois de Juillet faire La Visitte prisée Et Estimaon delad Maison,<lb/>et dutour En dresser nostre procèz Verbal, on […] Nous avons fait<lb/>Lecture d'avec Sentence par Vous Monsieur <unclear>rendüe</unclear> au parc Civil du Chler de Paris<lb/>Le dixsept du present Mois de Juillet Mil Sept Cent trentesix, Entre led. S.<hi>r</hi>
            <unclear>Denis</unclear><lb/>Martin Maistre Patissier a Paris Et <unclear>anne</unclear> Mion Safemme heritiere pour […]<lb/>Cinquiesme du deffun Nicolas Mion Son pere proprietaire<lb/>d'une pareille portion Enla moitié delad. Maison, Et contre le S.<hi>r</hi> Jean […]<lb/>Marchand Mercier Quincailler a Paris Et Magdelaine francoise Mion Safemme<lb/>aussy heritiere pour un Cinquiesme Enla moitïe delad Maison, Et Damoiselle<lb/>Anne Madeleine Mion Veuve de Pierre Mion aussy Marchand Mercier<lb/>Quincaillier au nous Et Comme Tutrice desdeux Enfants Mineurs dud. deffunt Et<lb/>d'Elle, heritiere deleur pere Lequel L'Estoit dud deffunt Nicolas Mion Son<lb/>pere, Et En Cette qualité proprietaire aussy pour un cinquiesme Enla moitié</p>
         <p>Payé En la Semaine arrestée pour<lb/>M.<hi>r</hi> Vincent Le 8.<hi>eme</hi> Juin 1737.<pb/>
            <lb/>delad. Maison deffendeur d'autrepart, Parlaquelle sentence partyes […]<lb/>Sans queles qualités puissent nuire ny prejudicier, Vous avez Monsieur<lb/>dit qu'il Sera proceddé ala Vente par Licitation dela Maison En Question<lb/>ala Requeste Et diligence dud. S.<hi>r</hi> Martin Et Sa femme, Lad. Maison<lb/>preallablement Vüe Visittée prisé Et Estimée, par Vous Brice Le Chauve<lb/>Juré Expert nommé part Touttes Les Parties depens $Compensés$ ;</p>
         <p>Plus Nous avons fait Lecture d'une autre Sentence par Vous Monsieur<lb/>rendüe au Parc Civil du Chler de Paris Le dixhuit dupresent Mois de<lb/>Juillet Mil Sept Cens trente Six Entre Led Sieur Martin Et Sa femme $Et nommé$<lb/>Et qualité demandeur d'unepart, Contre Pierre Mion heritier pour av <!--avoir ?--> $enqui$<lb/>dud $deffenrs$ Nicolas Mion Son Pere, Et Seul heritier de deffunte Marie Georges<lb/>Sa Mere aujour deSon $decede$ Veuve dudi Nicolas Mion au Moyen des<lb/>renonciations faittes a la succession par ses autres Enfants Et petits Enfants<lb/>En leurs qualitées propres de moitié Et du Cinquiesme de L'autre moitié delad<lb/>Maison deffendeur Et $diffaillants$ d'autrepart, Par Laquelle Sentence, Vue La Sentence<lb/>rendüe le dixsept dupresent Mois de Juillet $aveq$ Leurs autres proprietaires delad<lb/>Maison qui a nommé Nous Brice LeChauve Juré Expert pour Lad<hi>e</hi> Visitte ouy le<lb/>Raport de Monsieur de la $Vergure$ Conseiller Vous aussi Monsieur declaré<lb/>Led deffault bien et $demande$ obtenu, Et adjuge sur Le proffit d'Iceluy Vous<lb/>avez Monsieur dit qu'Il Sera procedé a la Vente par %Licitaõn% dela Maison  En<lb/>question a Larequeste et diligence dud. S.<hi>r</hi> Martin Et Sa femme; Lad Maison<lb/>preallablement Veüe Visittée et Estimée par Nous Brice LeChauve Expert<lb/>nommé par Vostre Susd Sentence duJour d'hyer depent Compenses ;</p>
         <p>Plus Nous avons fait Lecture de L'original de %l'assignaon% a Nous<lb/>donnée a la Requeste dud S.<hi>r</hi> Martin Et Sa femme par Emploit dud. Ciron<lb/>huissier a Verge au %Chler% de Paris En datte du trente dupresent Mois<lb/>de Juillet £ Controllé aParis Le mesme Jour par Le Roy £<lb/>au Controlle par Lequel Il paroist qu'il a Esté donné %assignaon% au Sieur<lb/>Pierre Mion En Son dernier domicille Comme En La Maison ou demeuroit<lb/>La Veuve Mion Sa Mere Et ou Elle Est deceddée rüe de la Corne<lb/>fauxbourg Saint Germain En La chambre quelle occupoit Et ou Est<lb/>demeurante La Dame Carbon En parlant alad Dame Carbon ainsy quelle<lb/>a dit Estre ; Au Sieur Georges Mion M.<hi>r</hi> Paulmiere Et Mion Sa<lb/>Femme En Leur domicille rüe de $Seyne$ fauxbourg S.<hi>t</hi> Germain En parleur<pb/>
            <lb/>alad. Damoiselle Marie Mion Sa femme ;</p>
         <p>Au Sieur Jean Noury Marchand Mercier Quincailler<lb/>Et Damoiselle Madelaine Francoise Mion Sa<lb/>femme _Enleur_ domicille Place $Maubera$ En parlant a Ses personnes ;<lb/>Et a Damoiselle avec Madelaine Mion Veuve de Pierre Mion aussy Marchand<lb/>Mercier au nom Et Comme Tutrice de son Enfant Mineur En Son domicille rüe<lb/>dufour fauxbourg Saint Germain ; Tous a Comparois Et Se trouve Ajourdhuy<!--bien A et non Au--><lb/>trente un Juillet deux heures ££ En Lad Maison En question Seize<lb/>a Paris grande rüe du fauxbourg Saint Antoine pour Estre presenter<lb/>Sybon leursemble _ala_ Visitte prisée Et Estimation _delad_ Maison ordonnée<lb/>_parLes_ $Sieur$ £ Simon Et _afautte_ de les Leurs a Esté declares<lb/>qu'il Sera parus aux Experts £ proceddé _alad._ Visitte<lb/>Tout En absence que presence,</p>
         <p>Apres Lesquelles _Lesprix_  faittes En presence _dudS.<hi>r</hi>_ Martin Et<lb/>dud.S<hi>r</hi> £ Nous avons veu et Visitté Lad Maison Et Soit Lu _declarãon_<lb/>d'I celle ainsy qu'il Soit,</p>
         <p>Nous avons trouvé _queLad_ Maison Consiste En un Corps de Logis<lb/>double Sur _Lad_ Grande rüe du fauxbourg Saint Antoine Commerce<lb/>_detuille_ En Comble a La françoise $aucey$ Et y £ Sure Les<lb/>Cours Et deux $cheneaux$ de plomb Sur Larüe aucey £ aux deux<lb/>Costes du fronton apliqué _aurez_ de chaussé a une boutique<lb/>Et une salle _auderriere_ a Cheminée aucey aire _deplastre_ Et plafonner<lb/>ainsy que _lad._ bourique ; Lesquelles allees </p>
      </body>
   </text>
</TEI>
