<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>21.<hi>e</hi> Aoust 1696.<lb/>LaCour Rolland</p>
         <p>Lan Mil Six Cent quatre Vingt Seize Lemardy<lb/>vingt uniesme jour dumois dAoust, Nous Jean Baptiste<lb/>Marteau Expert juré du Roy dans toutte les Villes Et Lieux du <add place="margin" hand="Villain">Mons.<hi>r</hi> Marteau<lb/>Expert</add>Royaume de france, Sommes Sur les Six heures dumatin transportée<lb/>avecq legreffier Soubsignée Enla maison delaCour Rolland distance de<lb/>paris de plus dequatre lieux ou Estans arrivé avons faict Lecture d'une<lb/>Sentence a Nous mis Enmains par Antoine Broutel S.<hi>r</hi> Duval <add place="margin" hand="Villain">architecte des<lb/>bastimans du roy</add><lb/>Et parluy obtenue aux requeste de Lhostel le 20.<hi>e</hi> Juin dernier contre<lb/>M.<hi>re</hi> Godefroy de Romans Seigneur de Mesmond parlaquelle a Esté ordonné<lb/>que Visitte Seroit faict par Nous de la maison Et ferme dud. lieu de<lb/>LaCour rolland jardins vignes Et lieux Endependans Et que Nous<lb/>dresserons proces Verbal delestat desd. Lieux Et des dégradations<lb/>Sy aucune ont Esté faicte prises Et Estimer icelles le tout Enpresence<lb/>dud. Sieur de Memont on a ce faire dEurment appellée pour Estre<lb/>Ensuitte led. Sieur deMemont Et autres quil appartiendra assignée<lb/>pour procedder Surles fins Et Conclusions delarequeste Surlaquelle<lb/>Lad. Sentence Est intervenuée, EnConsequance delaquelle, assignation<lb/>Nous auroit Esté donne par Exploit de present huissier Enla<lb/>Conetablerie Endatte du unziesme des present mois Et an controllé<lb/>aparis Lemesme jour par bourdair Commis au Controlle alarequeste<lb/>dud. Sieur du Val aleffet de Nous transporter aud. Jour Et heure que<lb/>dessus Enlad. maison delaCour valland auquel lieu Estant arrivé<lb/>avecq led greffier Soubsigné, Voulant procedder <add place="margin">aprouvé Les deux<lb/>mais rayés</add><lb/>nonsceullement a la Visitte de lamaison bourgeoise delad. cour<lb/>rolland mais Encorre dela ferme Endependante Suivant Et<lb/>Conformement alad. Sentence Nous aled. Sieur du Val pour ce<lb/>present declaré qu'a lesgard delad. ferme delaCour rolland il ne<lb/>pretendoit nullement la faire Visitter ny Entirer<lb/>aucune consequence conte led. Sieur dememond attendu quil Nen<lb/>a pas <unclear unit="word" quantity="1">ivay</unclear> Et que les degradations dont led. Sieur du Val Se<pb/> plaint ne ce trouve avoir Esté faict parled. Sieur deMemond que<lb/>dans Ladmaison bourgeoise jardins Et lieux En dependant<lb/>durant les deux années Et demye qu'a duré le bail quy luy En a<lb/>Esté faict par M.<hi>r</hi> Josse hamelon Et lu aparis pourquoy Et<lb/>aquessant a la declaration du Sieur du Val Nous Expert Susd.<lb/>apres quil nous Est aparu que par Exploit<lb/>dud. <gap unit="word" quantity="1"/> du 18.<hi>e</hi> dud. present mois daoust<lb/>Controllé le vingt dud. mois parled. bourdier Led. Sieur dememont<lb/>avoir Esté appellé aced. Jour Lieue Et heure pour Estre present a la<lb/>Visitte ordonné parlad. Sentence Susdatte Atandu quil Est<lb/>pres demidy Et quil nest point Comparer ny personne pourLuy<lb/>Avons Sceullement proceddé ala Visitte delad. maison bourgeoise<lb/>jardins Vignes Endepandans procceddé Ainsy quil Ensuit</p>
         <p><add place="margin">aprouvé dix<lb/>mots rayé</add></p>
         <pb/>
         <p>Auprincipal Corps delogis faisant passe alaprincipal<lb/>porte dEntré Et joignant Le bastiment EnCommancé Sommes<lb/>monté Sur la Couverture que nous avons trouve Estre dethuilles<lb/>a Esgaux Surla cour Et Surle jardin ou il Est necessaire de remanier<lb/>lad. couverture En tout Salongueur quy Est de 6.<hi>t</hi> ou En Viron<lb/>Sur 6.<hi>t</hi> ½ depourtour aussy un En Viron dont a<lb/>rabattre 16p. pour les Souches de Cheminée passant dans led. Comble<lb/>Estimé pour Led. article compris la lucarne</p>
         <lb/>
         <p>80.<hi>lt</hi></p>
         <p>Le mur Sous lepied des Cheuvrons duCoste du Jardin a<lb/>reconstruire comme il Estoit Sy devant En 2p. de haulteur<lb/>dudessus du plancherdu grenier En la longueur de 11p.<lb/>Et partye des <orig>materaux</orig> que nous avons<lb/>trouvé Surleplancher du grenier Seront reemployé avecq mortier<lb/>deterre ala Susd. construction, aud. Endroit Estre areconstruire<lb/>lamaconnerie dun Entre <unclear>Vouls</unclear> Enla lonhueur de 11p dont partye Est<lb/>tombé Et lautre pres a tomber, . 7.<hi>lt</hi></p>
         <p>A lautre costé oppose il Est necessaire derestablire lepetit<lb/>Exaussement demur Sous lepied des Cheuvron En la longueur<lb/>de 3p. Sur 1p ¼ de hault le tout ou En Viron contenant Sceullement<lb/>lalanguette comme Elle Estoit Sy devant .14<hi>S</hi>.<lb/>a la jalousie dela Lacune dud. grenier manque Le Veroult....4<hi>S</hi></p>
         <p>AlaCroisée Surlescalier Endescendant dud. grenier marqué dunze<lb/>piesses deVerre Et mettre les deux panneaux Enplomb neuf .1.<hi>lt</hi> 16S.</p>
         <p>Alestage audessous quy Est lepremier <add place="margin" hand="Villain">dans la chambre<lb/>surla Cour</add> Est aremettre Enplomb<lb/>neuf lesquatre panneaux de Verre des deux demy Croisée y<lb/>fournire touttes les piesses <unclear unit="word" quantity="1">En a la</unclear> moitié Contenant pour moitié<lb/>1p. ¾ delarge Sur 3p. ½ de panneaux, restablir En party a <unclear unit="word" quantity="1">laire</unclear> du<lb/>plancher delad. grande chambre <abbr>Eval.</abbr> a trois quart detoise reduit 17.<hi>lt</hi> 5S.</p>
         <pb/>
         <p>dans le Coridor aCosté delad. Chambre le panneau Superieur delaCroisée<lb/>quy donne Surle jardin Est necessaire dela mettre Enplomb neuf y fournir<lb/>En Viron <unclear unit="word" quantity="1">deux</unclear> pieds Et demye En Superficie deCarreaux de Verre. :1. 5<hi>s</hi></p>
         <p>A la petitte chambre Ensuitte il y a plusieurs trous <add place="inspace" hand="Villain">Sur</add> Le plancher<lb/>que nous ne tirons point hors ligne attandu quelad.<lb/>Chambre nous paroist navoir point Esté abitée mais Sceullement<lb/>de remettre Enplomb neuf le paneau inferieur delaCroisée<lb/>dicelle donnant SurlaCour Et y fournisant moitié de piesse de<lb/>Verre Contenant 1p. ¾  Sur 1p. de hault, aupaneau audessus manque<lb/>trois piesses deVerre Et relaver iceluy Et de 3p. En carré a re faire<lb/>auplancher aplomb du <gap unit="word" quantity="1"/> Sy devant dit .1.<hi>lt</hi></p>
         <p>Au Cabinet aCosté delescalier Est arefaire un panneau de<lb/>Verre avecq plusieurs piesses faisant unpied En Superficie Et aceluy<lb/>joignant manque quatre piesses aremettre Enplace decelle<lb/>Costée alautre Croisée, manque quatre piesses a lun des paneaux Et<lb/>laver iceux panneaux. .1.<hi>lt</hi> 16.s</p>
         <p><add place="margin" hand="Villain">Lapartye de<lb/>plafond adroict<lb/>En Entrand Est<lb/>Soutenue dune<lb/>Estage pour En<lb/>Ecviter Lachuste<lb/>aussy bien que de<lb/>lun des Chevrons<lb/>delaCouverture quy<lb/>Est poury parlepied<lb/>Et destaches du dessus<lb/>delescallier<lb/>menassant chuste<lb/>prochaine Et pour<lb/>Ecviter laChutte<lb/>il convient de<lb/>decouvrire la partye<lb/>delaCouverture En<lb/>Lalongueur dune laste<lb/>pour y remettre deux<lb/>Cheverons a laplace<lb/>de ceux pouris Et<lb/>EnSuitte recouvrire<lb/>lad. partye latté<lb/><gap unit="word" quantity="1"/> Et plafonné<lb/>Comme Elle Estoit.</add>En descendant dud. Estage A laCroisée Surlescalier manque trois<lb/>Carreaux de Verre, un montant Et traverse auChassies demenuiserie<lb/>Estimé pourlecontenu aud. article.….….….…. 1<hi>lt</hi>…....</p>
         <p>Ensuitte Et joignant la Susd. porte dans le Cabinet Servant de<lb/>Letterie manque trois piesses deVerre au panneaux delaCroisée, 3<hi>s</hi></p>
         <p>dans laCuisine audessous delestage Sy devant dit, manque En<lb/>Entierment deux panneaux aux deux Croisée duCosté dela<lb/>Cour Et les eux au <gap unit="word" quantity="1"/>
            <add unit="word" quantity="1">restant</add> Sont aremettre Enplomb neuf faisant<lb/>reservire les piesses quy y sont lesquelles feront<lb/>Le Suplement d'un lesd. trois panneaux contiente Chacun 4p ¼ <unclear unit="word" quantity="1">fairont</unclear><lb/>Ensemble 12p. ¾ ou EnViron. 6.<hi>lt</hi> 14.<hi>s</hi></p>
         <p>Ala bouche du four duCosté droict il Convient restablir avecq<lb/><unclear unit="word" quantity="1">thuilleaux</unclear> Et mortier aud. Endroict En la haulteur du <gap unit="word" quantity="3"/><pb/> paroisse Largeur Estimée pour cy.….….….….. 10S...</p>
         <p>Ensuitte dela cuisine au bucher manque une porte Et la Serrure comme<lb/>il nous a paru <unclear unit="word" quantity="2">par les</unclear> crampons Et trous de gonds auCosté dela baye<lb/>dicelle aqart de haulteur 6p. Sur 3p. delarge. Estimée douze Livres y<lb/>Compris les restablissemens de maconnerie au pourtour delad. baye<lb/>cy.….….….….….…... <gap unit="word" quantity="2"/>…..</p>
         <p>A laCroisée manque unpanneau contenant 2p. de hault Sur 1p ¼ delarge<lb/>nestoyer Et relaver les trois autres auxquelles il manque Sept piesses<lb/>deVerre Et demy pied de plomb a mettre deneuf  .1<hi>lt</hi> 10S</p>
         <p>Auplancher avons trouvé queparye de la maconnerie des Entre Voult<lb/>Son arefaire Et Rerecouvrement des linteaux Et lambry Enplafond<lb/>Esvalué Ensemble a 3S.  1.<hi>lt</hi></p>
         <p>Augarde manger aCosté dud. bucher <unclear unit="word" quantity="1">Comment</unclear> restablir la menuiserie<lb/>delaporte, a laCroisée quy donne Surle jardin manque cinq piesses<lb/>de plomb pour retenir lesd. piesses, le plancher Est arestablir <abbr>comd</abbr><lb/>il Estant Sy devant En deux partyes contenant trois quarts de<lb/>toises Et ce avecq plastre et petut carreau de terre <unclear unit="word" quantity="1">quitte</unclear> pardessus<lb/>Et au potteau delaporte convient faire la maconnerie En 4p. dehault<lb/>Sur 1p ½ <abbr>Envir.</abbr> a 3p. y compris le scellement dun des gonds delaporte<lb/>. 4.<hi>lt</hi> 10S</p>
         <p>dans lad. cuisine aurobinet il manque alapetitte<lb/>ungond Et la serrure Et lareparation demaconnerie a faire alun<lb/>despieds droicts delad. porte Estimée.….….…... 1<hi>lt</hi>…. 15S..<lb/>Vacqué aceque dessus jusque a cinq heures du Soir nous nous<lb/>Sommes retiré pour nous Enretourner aparis lieu de Nostre demeure<lb/>Et remis aContinuer lad. Visitte jusque a ce que nouvelle assignation<lb/>nous Soit donnée Et a led. Sieur du Val Signe</p>
         <p>Duval Broutel</p>
         <p>Marteau</p>
         <lb/>
         <p>Villain</p>
         <p>Et Le mercredy Vingt neufiesme jourdu mois demay mil Six<lb/>Cent quatre Vingt dix Sept Nous Experts Susd. Sommes avecq<lb/>Led. greffier transporté audedans delad. maison Enquestion Et ce<lb/>Suivant lassignation anous donné par Enploit de guillaume<lb/>Lhoste huissier aCheval En datte du 25.<hi>e</hi> du present mois Et an<lb/>Controllée led. jour par <unclear unit="word" quantity="1">ponsignon</unclear> a larequeste dud. Sieur du Val<pb/> aleffet deContinuer laVisitte des degradations delad. maison auquel<lb/>Lieu Estant Surles huict heures du matin heure porté par Nostre dit<lb/>assignation presence dud. Sieur du Val Et Enlabsence dud. S.<hi>r</hi> memont<lb/>Et de M.<hi>r</hi>
            <unclear unit="word" quantity="2">Ialle amelein</unclear> helu Enlélection deparis quoy que bien<lb/>Et dument appellé Ainsy quil nous Est aparu parle mesme original<lb/>dassignation Susdatté Et apris Les avoir atendu jusque<lb/>aplus de dux heures Sans quils Soient Venus ny comparus ny<lb/>personne pour Eux nous avons proceddé a laContinuation<lb/>delad. Visitte Conformement alaSentence cy dessus datté de<lb/>Lexecution delaquelle il Sagit Ainsy quil Ensuit,<lb/>Ensitte deceque dessus Sommes montée SurlaCouverture de<lb/>thuilles du Comble dud. corps de logis Surlequel Concient faire<lb/>une leger recherche fournit dethuilles ou il En manque Et refaire<lb/>Les plastres Estimée pour ce .10.<hi>lt</hi><lb/>En lestage Enquittant dans Legarde meuble du<lb/>bout manque unpaneau de Verre Contenant 2p.½ En superficie Et<lb/>mettre celuy audessus Enplomb neuf y fournir lesdeux trou des<lb/>piesses de Verre a laplace de celles Cassé ou demanque Eval a 1p. ¾. de<lb/>Superficie 1.<hi>lt</hi> 16.</p>
         <p>AlaCroisée du Coridor manque deux panneaux deVerres Et les<lb/><unclear unit="word" quantity="1">Vergers</unclear> de fer faisant Ensemble 3p. ou EnViron, Et alaCroisée En<lb/>Suitte donnant lune Et lautre SurlaCour manque un panneau <add place="inspace" hand="Villain">de Verre</add> Eval. a<lb/>1 p. ¾ deSuperficie Et celuy auCosté leremettre Enplomb neuf En<lb/>faisant Suivre les piesses quil reste aceluy aCosté pour mettre En<lb/>place de Sceller quy Son cassée aud. panneau amettre<lb/>Enplomb neuf comme dit Est, 2<hi>lt</hi> 12<hi>S</hi></p>
         <p>A laChambre lambrissé sans Cheminéé attenant lescalier Le<lb/>Lambry Enpla fond duplancher Sur icelle a Esté cassé Enplus de<lb/>moitié de La grandeur Et pour lerestablire Il convient lere faire<lb/>Entoutte Son Estandue Costé. 3.<hi>2</hi> Ensuperficie letout Compancé<lb/>Estimeé 21.<hi>lt</hi></p>
         <p>Le corps dela lucare dicelle chambre Est degradé Entoutte Ses<lb/>partyes Convient larestablire de maconnerie Ainsy que<lb/>delaCouverture dethuille Estimé pourla maconnerie Et Couverture<lb/>LaSomme de.….….….. 12.<hi>lt</hi>…...</p>
         <pb/>
         <p>Le Chassis de lad. Lucarne Est Entierment pouris Et les panneaux <add place="margin" hand="Villain">deVerre</add><lb/>Cassée dont un a Esté Elevé dont convient re faire led. Chassis<lb/>Et lesd. panneaux Et Verger de fer faisant <orig>neamoins</orig> reservire<lb/>lerestant des panneaux deVerre Contenant Ensemble 4p dont a<lb/>deduire un pied pour lesd. piesse restant. <add place="margin" hand="Villain">pourla menuiserie<lb/>4.<hi>lt</hi> la serrure 2.<hi>lt</hi></add></p>
         <p>A laporte delaquelle chambre manque laserrure a boste de fer Et<lb/>le battant du loquet Estimé pour ce 1<hi>lt</hi> 15S</p>
         <p>rebattre le dessus delaire duplancher dud. coridor En toutte Son<lb/>Estandue <abbr>Eval.</abbr> a trois quarts detoises Estimée pour ce 5.<hi>lt</hi></p>
         <p>Alestage audessous quy Est lepremier dans laChambre du<lb/>bout ala croisée manque Sic piesses deVerre aupanneau de<lb/>Verre et aceluy audessus une .10.S</p>
         <p>dans la grande Salle il convient remettre tous les panneaux<lb/>deVerre des quatre croisée Et demy Croisée Enplomb neuf Et<lb/>fournire laValleur de trois panneaux faisant EnSemble 9p. ou<lb/>En Viron En Superficie pour Suplement des piesses deVerre quy Sont<lb/>de manque Et cassé ausd. panneaux quy Sont aux nombre de dix huict<lb/>.3.<hi>lt</hi> 12S</p>
         <p><add place="margin">alestage</add> Aurez deChaussé dans laChambre dujardinier manque trois panneaux<lb/>deVitre faisant ensemble 5p. Et un autre amettre Enplomb neuf<lb/>auquel il manque Seize piesses Et les Verger de fer .2.<hi>lt</hi>15</p>
         <p>Leplancher delad. chambre arebattre au deux tiers dela superficie<lb/><abbr>Eval.</abbr> a deux toises reduitte.… . 14.<hi>lt</hi></p>
         <p>alaporte quy donne SurlaCour manque lemboisture parle bas delad.<lb/>porte Et mettre un Sceuil debois alaplace deceluy qui est de<lb/>nul Valleur Estimé pour ce.….….….….… 3.<hi>lt</hi>….…..</p>
         <p>Alasalle joignant manque trois panneaux alaCroisée duCosté<lb/>delaCour contenant Ensemble 7 p<hi>2</hi> deSuperficie, fournire une piesse<lb/>au panneau restant Et laver iceluy A laCroisée Visavie duCosté du<lb/>jardin manque un panneau alaplace duquel il Convient Enmettre<lb/>un autre Et les piesses restant Serviront aceluy aCosté ou il en<pb/> manque Et mettre lestrois panneaux Enplomb neuf 4<hi>lt</hi> 10</p>
         <p>Lastre de laCheminée Est arefaire en toutte Son eStandue Estimée<lb/>pour ce compris cequil convient faire aux jambages<lb/>Et mur aCosté.….….….….….….. 4<hi>lt</hi>… 15S..</p>
         <p>Laporte Entré dud. corps delogis du Costé delaCour manque<lb/>une Serrure Et une Emboisture qui est cassée audroit dela<lb/><unclear unit="word" quantity="1">iune</unclear> dela mortoise duCosté des gonds aussy bien que dans lemilieu<lb/>Estimée Ensemble a dix livres cy.….….… 10.<hi>lt</hi>…....</p>
         <p>Alautre porte dud. passage donnant Surle jardin manque un<lb/>Veroult Et son crampon de fermeture Estimé pour ce<lb/>Agauche duquel passage Est une orangerie de neuf travé<lb/>dont deux desquelles Sont découverte duCosté dujardin Etles<lb/>pannes quy porte lesCheverons Sont Soutenue <unclear unit="word" quantity="1">destage</unclear> avec coucher<lb/>contien 4.<hi>s</hi>.½ delong compris les racordemons Sur 2.<hi>s</hi> dehault compris Esgoux<lb/>Et festage, dans laquelle longueur Estoit une ferme dont les bois ne nous<lb/>paroisse plus Surles lieux Et pourle restablissement dicelle degradation<lb/>Il convient decouvrire lautre party duCosté dupartaire pourEstre<lb/>mis les thuilles apart EnlaSusd. longueur des deux travée <unclear unit="word" quantity="1">Exauter</unclear><lb/>lesCheverons Et pannes Entoutte lestandues desd. deux travéé pour<lb/>Ensuitte faire la demolition dumur duCosté dujardin Enlad. longueur de<lb/>trois travée attandu queled. mur<lb/>Surplomb duCosté du jardin dun pied ou EnViron Surla haulteur de 10p.<add place="margin" hand="Villain">dans son milieu<lb/>Venant <unclear unit="word" quantity="2">arien</unclear> en<lb/>la longueur de<lb/>3. travée</add><lb/>Laquel demolition Sera faicte jusque auniveau du terain delad.<lb/>orangerie Et les <orig>matereaux</orig> provenant de la Susd. demolition Seront<lb/>remployée ala reconstruction dud. mur Et En Sera fourny Enque<lb/>quil En manque letout depareille qualité que le restant, Sera faict<lb/>Lacharpente dune ferme alaplace decelle quy manque depareille<lb/>qualité que celles restante alaquelle Sera mis Un Estrier pour<lb/>Estre reposé lespannes quy y Sont depresent demesme que les<lb/>Cheverons, fournir laquantité de 9.<hi>t</hi> de thuilles ou En<lb/>Viron comme les autres, <unclear unit="word" quantity="1">remblire</unclear> lesd. deux travé<lb/>Sollives posé Enpareille distance Et dequalité Et grosseur comme les<lb/>autres pour Ensuitte Estre hourdé Et plafonné avecq lustre Et<lb/>plastre par dessous demesme que ce quy Est Existant ce que Nous<lb/>Estimons Valoir Suivant les differans calculs que nous En<pb/> avons faict deChacun Enparticulier laSomme de trois cent<lb/>quarante six Livres <add>compris les<lb/>Estagemens<lb/>quil convient<lb/>faire aun deux<lb/>travéé joignant<lb/>icelles</add> cy.….….…... 346.<hi>lt</hi>…..</p>
         <p>Avons trouvé quelad. orangerie Est Esclairé de Six baye de croisée<lb/>garnie deChassis aCoulisse aCarreaux deVerre dont il y a deux<lb/>Coulisses de Cassé Et quelque autres traverse depetit bois<lb/>auxquelles chassis il ne reste que trois Carreaux deVerre tous<lb/>les autres Estant demanques aunombre de deux cent<lb/>onze Estimée pour leContenu aud. article lasomme de.…. 48<hi>lt</hi>.. 4S...<lb/>alaporte delad. orangerie duCosté du partaire manque le battant<lb/>duloquet Et a lautre porte duCosté dupassage refaire la Maconnerie<lb/>du tablau Enla haulteur de 4S. Et quelque restablissement audessus<lb/>Estimé pour ce.….….….….….… 16S..</p>
         <p>Ala basse Cour dans lescurie manque une porte dont la baye<lb/>Est ramplie de pierre de meulier posé asceque reste Sceullement<lb/>les deux gonds Estimé avecq Sa serrure.….…... 12<hi>lt</hi>…..<lb/></p>
         <p>Auvatelier delad. Escurie manque vingt Cinq voullons<lb/>que nous Estimons Valloir.….….….….. 2<hi>lt</hi>.. 10S..</p>
         <p>Dans le fond dela basse cour de lamaison bourgeoise reste deux Vestiges<lb/>destable quy ont Esté couvers dethuilles porté par des Cheuvrons Et<lb/>pannes autan quil nous Est aparu parles files deplastres<lb/>Et <unclear unit="word" quantity="1">moque</unclear> dethuilles qui Sont aiceux Contenant Ensemble 9.<hi>t</hi><lb/>de Superficie Estimée avecq lesCheuvrons quy Sont demanque Et<lb/>une porte qui Estoit alun diceux ainsy quil nous paroit parles gonds<lb/>resté dans unpotteau laSomme de.….….….…. 100.<hi>lt</hi>…..</p>
         <p>Vacqué ace que dessus jusque a plus de Cinq heures duSoir<lb/>Nous nous Sommes retiré pour Nous Enretourner aparis<lb/>Lieu de Nostre demeure avons remis Et Continué Lassignation<lb/>a Samedy prochain premier jour du mois de juin dumatin pour<lb/>faire la Visitte des jardins Et plans depandans delad. maison</p>
         <p>Marteau</p>
         <p>Et Le Samedy premier jour dumois de juin mil Six cent<lb/>quatre vingt dix Sept nous Expert Susd. Sommes aux mesme<lb/>fins quedessus derechef transporté Enla maison delaCour<pb/> Rolland ou Estant arivé avecq Legreffier Soubsigné Sur les<lb/>huict aneuf heures dumatin nous avons En presence du Sieur<lb/>du Val procedde alaVisitte du jardin depandans dicelle maison<lb/>pour connoistre delestat diceluy Ainsy quil Ensuit, Et trouvé<lb/>que Le plan ou Sont les arbres fruitiers Est dune figuré<lb/>paraleaugraine Tous allignéez En diagonalle Et quinquonse<lb/>que nous avons parcouru tant parle costé des allees que<lb/>parles milieux dud. plan ou nous avons remarqué quil y a<lb/>Soixante Et dix arbres ou En Viron hors destat depouvoir<lb/>raporter aucun fruy faute davoir Eu Leurs facons Et<lb/>Labours ordinaire aussy bien que tous les autres arbres quy<lb/>Sont Existant aud. Endroict dans lequel nombre de 50. Est compris<lb/>ceux quy ont Esté comppris Et arraché Surled. plan,</p>
         <p>Comme aussy avons trouvé que les arbres Enpalissade <add place="margin" hand="Villain">outre ce que dessus<lb/>avons aussy remarqué<lb/>par une tranche<lb/>qui communique<lb/>jusque au pied dEstait<lb/>qui porte le bassinet<lb/>qui Est audessus dud.<lb/>pied dEstait que les<lb/>ajontois pour faire<lb/>jouer les Eaux Sont<lb/>demanque aussy<lb/>bien que la conduite<lb/>deplomb En douze<lb/>toises de<lb/>longueur ce quy<lb/>nous paroist avoir<lb/>Esté Enlevé tant<lb/>lesd. ajoutois que<lb/>Lesd. conduicte de<lb/>plomb<lb/>Et contre Espaliers</add> tant<lb/>duCosté dud. plan que duCosté du Vergé Et lelong du mur defasse<lb/>Exposé aumidy il y a En Viron quarante desd. arbres denul Valleur<lb/>faute comme dit Est davoir Esté taillée Et avoir Eu leurs facons<lb/>ordinaire que nous Estimons Valloir deux cent vingt cinq livres<lb/>pour lerestablissement diceux<lb/>Et aux nouveaux plans Et picz darbres aremettre Enpareille nombre<lb/>de 70 comme il Est cy devant dit Eu Esgard autemps que les arbres<lb/>metterons araporter fruy cy.….….….. 225<hi>lt</hi>….….</p>
         <p>Ensuitte Sommes passé<lb/>duCosté dupartaire avons remarqué qu'au <add place="inspace" hand="Villain">costé</add> d'iceluy Est une<lb/>piesse Entapy vert aubout delaquelle Est ungrand bassin<lb/>Et Le quel tapy vert Est Soutenu de deux rangée darbres fruitiers<lb/>En buissons au nombre de trante cinq Ron Compris plusieurs<lb/>quy ont Esté couppée autant quil nous Est aparu parles Souches<lb/>restant Les quels arbres restans ont Esté abandonné Et non<lb/>faconnée de Sorte que lamoitié Est ors destat depouvoir raporte<lb/>aucun fruy parla Suitte Et lautre moytié restant a besoin destre<lb/>taillée <add place="inspace" hand="Villain"><unclear unit="word" quantity="1">recepé</unclear></add> Estimée Lasomme de quarante Cinq Livres, eu Esgard au<lb/>tempts durapport dunouveau plan a faire cy.. 45<hi>lt</hi></p>
         <p><add>Nous avons aussy<lb/>Veu plusieurs<lb/>marque depieds<lb/>de Vaches qui<lb/>Sont Enprinte Sur<lb/>lataire <abbr>nottame</abbr><lb/>aupourtour dud.<lb/>bassin Et dans<lb/>lallée couverte<lb/>qui Entre les<lb/>arbres fruitiers<lb/>Et la Vigne dud.<lb/>jardin lesquelles<lb/>animaux ont<lb/>de baucoup<lb/>contribué <unclear unit="word" quantity="1">audega</unclear><lb/>Sy devant reparque</add></p>
         <pb/>
         <p>Ce faict Sommes passée dans Lapiesse deVignes laquelle Nous<lb/>avons trouvé Estre de figure trapaise Laquelle nous avons<lb/>trouvé mois Cinquante huict toises delong par Son milieu<lb/>Sur vingt Sept toise delarge par Sonmilieu montant a 1566<hi>t</hi><lb/>reputé Surle Lieu a un arpant Et demydont deux tiers<lb/>darpant ont Esté abandonnée Et negligé faute de fançons que<lb/>Se font ordinairement ala Vigne trois fois par année, avons<lb/>remarqué quau dict Endroict des deux tiers delad. piesse de<lb/>Vignes manque plusieurs Scies darachée Et tous les<lb/>Eschalas Enlevée Et le Surplus delad. piesse de Vignes montant<lb/>apres dun arpent a Esté Entierment arachée aussy bien que<lb/>les Eschalas ceque nous avons reconu par plusieurs<lb/>petits Vestiges restant fait la Superficie du tairain Le tout<lb/>Entouré dune haies deCharnis laquelle a Esté negligé de Ses<lb/>fassons ordinaire quy Est lataille ce que dessus parNous<lb/>bien Examinée Et faict un detail deladespence quil convient<lb/>faire pourle plan nouveau a faire de Neuf rapronignier<lb/>les deux tiers restant delad. Vigne tous les Eschalas<lb/>quil y convient mettre, LaNonjouissance dutemps que<lb/>leNouveau plan Sera araporter aussy bien que les Susd.<lb/>deux tiers araprovignier ledeperissement dans lequel tombe<lb/>lepresoir Et Cuves quy <abbr>neSer</abbr> point ocuppes pandans la<lb/>Susd. non jouissance Estimons que letout val. Lasomme<lb/>de mil livres cy.….….….… 1000.<hi>lt</hi>….</p>
         <p>Avons aussy Veu Et Visitte Latreille de Vigne qui Est lelong<lb/>delorangerie demesme que celle quy Est lelong dupresoir duCosté<lb/>du jardin dont partye des Scair Sont tombée faute davoir Esté<lb/>retenus pardes Croches Et Eschalas cequi marque bien quelle<lb/>a Esté negligéé Et abansonne deSorte quelle Est hors destat<lb/>deraporter faute davoir Eu Scies fassone aCoutumée ceque Nous<lb/>Estimons Valoir Ensemble pour Le nouveau plan ay fournis<lb/>Et lataille de <gap unit="word" quantity="1"/> quy reste bons Ensemble le treillage Et la<lb/>nonjouissance alaSomme de.….….. 100.<hi>lt</hi>….</p>
         <p>Ce faict Et Raporté comme dessus Nous avons procedde aux<lb/>Calculs des Susd. Sommes par Nous Avons trouvé Monter<lb/>a deux Mils Cent quarante Livres onze Sols cy.…... 2140<hi>lt</hi> 10S</p>
         <pb/>
         <p>tout ceque dessus Certiffions Veritable laVisitte des degradations<lb/>Estans Consommée Nous Nous Sommes Retiréé pour Nous En<lb/>retourner aparis Lieu deNostre demeure,<add>Receue trente<lb/>Six livres pour<lb/>mon <gap unit="word" quantity="2"/></add></p>
         <p>Marteau</p>
         <p>Receu dixhuit livres 8 pour labourse<lb/>delaprise le 24. Aoust 1693<lb/><gap unit="word" quantity="1"/></p>
      </body>
   </text>
</TEI>
