<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p hand="otherhand">7.<hi>e</hi> avril 1706<lb/>Cul deSacq declairveaux<lb/>Rue S<hi>t</hi> Martin</p>
         <p hand="otherhand">A M.<hi>r</hi>
            <gap quantity="2" unit="word"/>
            <abbr>off</abbr> Com.<hi>re</hi><lb/>du Roy <gap unit="word" quantity="1"/> Conseiler M.<hi>re</hi> des recquest ord.<hi>re</hi>
            <gap unit="word" quantity="1"/><lb/><gap unit="word" quantity="1"/>
            <unclear unit="word" quantity="1"><abbr>Lieute</abbr></unclear> Civil delaville <unclear unit="word" quantity="1">prevosté</unclear> et <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>deparis,<add place="margin">Monsieur<lb/>deLajoue Expert</add></p>
         <p>Nous jacques deLajoue Expert Juré du Roy Entrepreneur<lb/>debastimens aparis nommé doffice par vostre ordonnance <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>Cy datte du dix.<hi>e</hi> mois 1706 Somme alaRequisition dem.<hi>r</hi> Pierre<lb/>Reynard procureur auchastelet Et dusieur abbé denostre dame<lb/>deReigny Transporté avec M.<hi>re</hi> Pierre Villain greffier desbastimens<lb/>Soussigné Cejourdhuy mercredy Septiesme jour dumois d'avril<lb/>aud. an 1706 Sur les deux heures deRelevée Et audedans dune maison Scize<lb/>En Cette ville deparis Rue Saint Martin Cul deSacq declairveaux<lb/>auquel Lieu Estans nous <unclear unit="word" quantity="1">avoit</unclear> Esté mise <gap unit="word" quantity="1"/> par ledit<lb/>M.<hi>re</hi> Regnard Une Requeste delaquelle nous avons faite Lecture<lb/>pour Connoistre des <unclear unit="word" quantity="1">faicts</unclear> En icelle, avons presenté <unclear unit="word" quantity="1">Mou</unclear><lb/>par leS.<hi>r</hi> Claude Louis <unclear unit="word" quantity="3">deMavion dedruy</unclear> abbé Commandatoire<lb/>del'abbaye Royalle denostre dame deReigny ordre de Cisteaux<lb/>dioceze dauxerre <unclear unit="word" quantity="1">Exposinie</unclear> que delad. abbaye <unclear unit="word" quantity="1">depreud</unclear><lb/>rue maison Scize En Cette ville deparis Rue Saint Martin Cul<lb/>deSacq deClairveaux laquelle se preste de<gap unit="word" quantity="1"/> En <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>par Suvisusté y ayant plus de Cent Cinq<hi>te</hi> ans quelle <unclear unit="word" quantity="1">se</unclear><lb/><gap unit="word" quantity="1"/> quoy que led. S.<hi>r</hi> abbé y a fait beaucoup de<lb/>depence depuis quil Est procureur deladite Abbaye<lb/>pour la<unclear unit="word" quantity="1">Rostablis</unclear> et <gap unit="word" quantity="1"/> et beaucoup audela de Ceque<lb/>En <gap unit="word" quantity="1"/> pour estre Tenu Et Comme Il Est absollument<lb/>necessaire delaReparer pour En <unclear unit="word" quantity="1">Cuite</unclear>
            <gap quantity="2" unit="word"/> Et pour Cet<lb/>Effet d'Emprunter les <gap quantity="1" unit="word"/> qui Seront jugés necessaires par<lb/>le Restablissement pour Estre Constitué Rente auproffit de<lb/>Ceux qui <gap unit="word" quantity="1"/> Lesd. derniers ceque ledit S. abbé nepeut<lb/>faire Sur vostre austorité Cest pourquoy Il a esté obligé de<lb/>donner lad. req.<hi>te</hi> Et quil vous <unclear unit="word" quantity="1">plust</unclear> monsieur ordonner que par<lb/>Tel <unclear unit="word" quantity="1">Cypar</unclear> quil vous <unclear unit="word" quantity="1">plaivoit</unclear>
            <unclear unit="word" quantity="1">demeurra</unclear> ladite maison Sera<lb/>veüe et Visitté et les Reparations devetusté prisées<lb/>Et Estimées pour led. Rapport Veu estre ordonnée Ceque<lb/>deraison laditte requeste Signé Reygnard aubas delaquelle<lb/>Est vostre ordonnance Monsieur dudit jour dix.<hi>e</hi>
            <unclear unit="word" quantity="1">mars</unclear> dumois<lb/>par laquelle vous <gap unit="word" quantity="1"/> permies defaire visitter ladite maison<lb/>par nous Espert Susdit par <gap/> et En Consequence dicelle<lb/>nous avons procedé alavisitte dicelle maison ainsi<lb/>que <gap unit="word" quantity="1"/>,</p>
         <pb/>
         <p hand="Villain">Premierement Nous avons trouvé quelad. maison Enquestion<lb/>Scize au fond de Cul de Sacque de Clairevaux Consiste En une entrée deporte<lb/>Cochere unecour Ensuitte agauche delaquelle En Entrant Est un Encien<lb/>Corps delogis Elevé dun Estage carre audessus de celuy durez de<lb/>Chaussée, un Estage de grenier audessus Couvert dethuilles En<lb/>Comble a Ergaux un petit Esdiffice En retour quy Sustand Jusque<lb/>Surle passage dEntrée de porte cochere Couvert de thuilles a <gap unit="word" quantity="1"/> par<lb/>Cheneaux deplomb de Costé delad. Cour Et Surled. Cul de Sacque Elevé<lb/>de deux petits Estage Carrée audessus de celuy durez deChaussee Et de<lb/>lad. Cour Est un puis, led. ancien Corps delogis principal Est<lb/>distribué dun bout aCosté delentrée a ine Escurie audevant delaquelle<lb/>Est une petitte courcelle ou Est un petit Cabinet Et Siege daisance<lb/>une cuisine Ensuitte Et une Latte duCommun aCheminée, une autre<lb/>Ensuitte Et un Escalier dans oeuvre avec une petitte office aCosté<lb/>Separé par une closion de menuiserei, un passage Enretour Conduisant<lb/>dela Cour au jardin delad. maison Et aCosté duquel passage Est<lb/>une chambre aCheminée avec unpetit Cabinet Entaille Sur<lb/>Led. jardin Et delautre costé apposé Est unautre petit<lb/>Esdifice aussi Entaille Surlejardin plus Eslevé queceluy<lb/>apposé <unclear unit="word" quantity="1">Servant</unclear> par le bas dune office Et deux petits Cabinets<lb/>Lun surlautre audessus, Couvert de thuilles En Comble a Ergaux par<lb/>unCheneau de plomb Surled. Jardin Et celuy apposé Couvert dardoise<lb/>a Ergaux par un cheneau de plomb Surled. Jardin Et aCosté de<lb/>Lad. Chambre basse Sur la Cour Est une remise de Carosse Couverte<lb/>tant surlad. remise quaudessus delad. Chambre dethuille En<lb/>manier de pavillon adeux Espis a Ergaux par cheneaux Et<lb/>gaudes de pomb Surlejardin Sceullement, Lestage durez de<lb/>Chaussée Enretour SurlaCour audroit du passage dentrée Est<lb/>distribué a unEscalier <unclear unit="word" quantity="1">Soucal</unclear> aud. Esdifice Et a lancien corps<lb/>delogis, Et Lestage carré audessus dud. rez de Chaussée Est<lb/>distribué audessus du passage deporte cochere a une Chambre<lb/>aCheminée Et led. ancien Corps de logis En retour atrois autres<pb/>
            <lb/>Chambres aussy aCheminée Et Lestage de grenier audessus dans<lb/>Lequel a Esté pratiqué deux chambres aCheminee <gap unit="word" quantity="1"/> a grenier<lb/>un Estage deCave Sous <gap unit="word" quantity="1"/> dud. Encien Corps delogis Et au fond<lb/>delad. maison Est lejardin Clos demurs Enson pourtour planté<lb/>dune puce de partaire En buis avec quelques Iffes palisséé lelong des<lb/>murs Et celui plus <unclear unit="word" quantity="1">demannoir</unclear> treillage de petits bois pouris Et denul<lb/>valleur, avec une porte deSorty dans lemurdeCloture parleCul de Sacque<lb/>dela rue <unclear unit="word" quantity="1">bonbout</unclear>, Jay Ensuitte veu Et Examinéé lad. maison<lb/>pour enConoistre Son Estat Et des grosses reparations quy sont necessaires<lb/><unclear unit="word" quantity="1">cy</unclear> faire Ay trouvé que lad. maison Est tres ancienne quelle<lb/>a Este originairement bastie dune mediocre construction cequy<lb/>fait quelle Est presentement Entres mauvais Estat quele gros<lb/>mur quy En fait la Separation avec la maison Voisine Et quy Est<lb/>mitoyen Est fractionné Corompu Enmauvais Estat menassant ruine<lb/>que les murs de re fond quy font les Separations des differantes<lb/>pieces sont aussy fractionnée Et corrompus procedant deleur<lb/>mauvaise construction Et vétuste quils ont En mesme tampt<lb/>fait corompe Et fractioné ls manteaux Et thuyaux deCheminée<lb/>Ensorte quelon repeut sen servire Sans courire risque delincendie<lb/>defeu que lacorruption des murs ont EnCorre fait corompre<lb/>Et fractionné les planchers Endifferans Endroicts, quele mur<lb/>de fasse sur laCour dud. ancien corps delogis Est aussy fractionné<lb/>Corrompu Et degradé nottament audroit delestage derez deChaussé<lb/>quil y a plusieure reprises a faire dans lesCavaux audroict des murs quy<lb/>Sont degradée Et Enmauvais Estat tant Sous led. Encien Corps delogis quen<lb/>retour audroit deladescente quelamenuiserie des parties Et Croiséé Sont<lb/>aussy En <unclear unit="word" quantity="1">ses</unclear> mauvais Estat Nottemment <unclear unit="word" quantity="1">autoit</unclear> durez deChausséé ou<lb/>les fermetures sont pouris Sans pouvoir fermer Les panneaux de verre<lb/>Estant de manque Et letout Et <gap unit="word" quantity="1"/> mauvaix Estat Croirez tant de<lb/>menuiserie que carreaux Estant pouris Et degradé par vetuisté quaux<lb/>Couvertures il y a plusieurs restablissemens a faire aussy bien quaux<lb/><unclear unit="word" quantity="1">Loucher</unclear> deCheminéé quy sont fractionnee Et Corrompus Et que<lb/>Lestat auquel Est Lad. maison il nest pas possible Scelon mon<pb/> avis delocupper que Jusque a Lothonne prochain tout au plus tant<lb/>aCause deson mauvais Estat qua cause des accidans du feu quy pouroient<lb/>ariver aCause du mauvais Estat desCheminées pourquoy Jestime quil Est<lb/>necessaire pourle bien Et avantage des proprietaires delad. maison, de<lb/>laretablire Et de la mettre En Estat de Servire dabitation Sans aucun<lb/>risque En faisant <unclear unit="word" quantity="1">larefiction</unclear> Et reprise demur tant moitoyens que<lb/>autres necessaire pour faire Subsister LeCorps delad. maison, faire<lb/>un Escalier de maconnerie Et Charpanterie au lieu de celuy quy Est<lb/>dans lancien corps de bastiment quy Est de nul valleur, re faire les<lb/>planchers des differentes pieces de nivaux Et fournissant les bois Neufs<lb/>quil conviendra observant les <unclear unit="word" quantity="1">EnChenestrures</unclear> Et faire les <unclear unit="word" quantity="1">thayaon</unclear> Et<lb/>manteau deCheminee ala place deceux quy sont de nul valleur, recarreler<lb/>Entierrement lesd. plancher tant aurez deChausseé qua Lestage audessus faire<lb/>Les ravalemens des anciens murs, fournire Et poser desCroiséé demenuiserie<lb/>neuves ala place decelles quy sont de nul valleur les garnire de <unclear unit="word" quantity="1">ferras</unclear><lb/>Vitre pour <unclear unit="word" quantity="1">a</unclear> necessaire faire les Entablements refections des lucarnes Et<lb/>restablissement des Couvertures, restablir aussy <unclear unit="word" quantity="1">lepuie</unclear> delad. Cour Et faire<lb/>celuy dela cuisine a Neuf Et faire tous les autes ouvrages parle<lb/>restablissement des murs deClosture delaCour <gap unit="word" quantity="1"/> Et contre Coeur de<lb/>Cheminéé faire Enlever tous les <unclear unit="word" quantity="1">qranoir</unclear> quy sont dans les Caves pourles<lb/>rendre praticables toutes Lesquels reparations Jestime Estre Eutilles<lb/>Et necessaire a faire <unclear unit="word" quantity="1">inecsament</unclear> Et dont ladépence montre par Estimation<lb/>ala somme de huict mils Livres autan quil Est possible deleConoistre<lb/>nestant pas Certin dela profondeur des fondations ny des autres ouvrages<lb/>inpreveus aCause des fosse daisances <unclear unit="word" quantity="1">marque</unclear> sous vostre bon plaisir<lb/>Monsieur apres lesd. grosses reparations auront Esté faicte il Sera plus<lb/>facille dans faire une Juste Estiamtion Sy vous plait Mons.<hi>r</hi> deles donner<lb/>cy 8000<hi>lt</hi></p>
         <p>tout ce que dessus Je vous Certiffie Monsieur Veritable ayant Esté fait<lb/>Et aresté Surles lieux Lesd. Jours mois Et an que dessus,</p>
         <p>LaJoüe<lb/>Regnard</p>
         <p><add hand="Lajoue" place="margin"><gap quantity="6" unit="word"/> livres<lb/>LaJoüe</add></p>
      </body>
  </text>
</TEI>
