<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>25. Novembre 1706</p>
         <p>Aujourdhuy Jeudy Vingt Cinquieme dumois<lb/>de Novembre 1706. Nous Jacques Miché Juré Expert<lb/>du Roy Et des <abbr>bastima</abbr> aparis Nommé par pouvoir <abbr>publi</abbr><lb/>pardevant Anger Et de nous nottaire dont il y a<lb/>minutte vera Led. <unclear unit="word" quantity="1">des</unclear> En datte du 18. dupresent Mois Et on<lb/>donné par M.<hi>r</hi> Francois Pasquier advocat auparlement Et Ex conscile du Roy,<lb/>Et M<hi>r</hi> Anthoine Jessé pasquier Conseiller du Roy Receveur des <unclear unit="word" quantity="1">Espisses</unclear><lb/>de Messieurs Les M<hi>res</hi> des Requeste auConseil, Sieur Alexandre<lb/>Pasquier Controlleur dela maison du Roy, M.<hi>r</hi>Guy francois hebert<lb/>procureur au parlement Et damoiselle louise Pasquier son Espouse quil<lb/>a hautorize a leffet despresentes, Damoiselle Anne francoise pasquier<lb/>Veuve de M.<hi>r</hi> Marin <unclear unit="word" quantity="1">fedrer</unclear> procureur au parlement, Damoiselle Marie<lb/>Suzanne pasquier Veuve de M.<hi>r</hi> Claude francois Cherier, <add hand="Villain" place="inspace">et</add> M.<hi>r</hi>
            <unclear quantity="1" unit="word">Vimon</unclear> Gaultier procureur Au parlement Au nom Et Comme tuteur des Enfans<lb/>mineurs <unclear unit="word" quantity="1">delay</unclear> Et de deffunte damoiselle Magdeleine Pasquier Son<lb/>Espouse, En cette qualite heritiere Chacun pour un Septiesme de deffunt<lb/>M.<hi>r</hi> Jesse Pasquier Vivant Conscellier du Roy receveur des <unclear quantity="1" unit="word">Espisses</unclear> de<lb/>Mesd. Sieurs les M.<hi>rs</hi> des requestes au Conseil, Et dame francoise herard<lb/>Sa femme leur pere Et mere, Lesquels partyes sont Convenus Et nomme<lb/>Lapersonne de Nous Miché pour faire Sceul la prisée Et Estimation des<lb/>maisons dependantes des successeurs desd. deffuns Sieur et dame Pasquier<lb/>pour parvenir Au partage quy Est a faire Entre Lesd. partyes des biens desd.<lb/>successions Lequel pouvoir nous avons <unclear quantity="2" unit="word">En Encé</unclear> ala presente Minutte<lb/>pour y avoir recours Enquas debesoin Sansquil soit Necessaire dEn<lb/>delivrer desCoppies dans lexpedition quy Sera dellivré ausd. partyes<lb/>attandu quil y En a minutte Vers led. M.<hi>r</hi> Denaon Comme <unclear unit="word" quantity="2">dit Est</unclear>, pour<lb/>Satisfaire auquel pouvoir Et En Consequence dela requisition Verbal<lb/>Laquelle anous faicte parles partyes, Sommes led. Jours Et an que dessus<lb/>transporté En Et audedans dune maison Scize rue dela harpe <add>au fond <gap quantity="1" unit="word"/></add> on loge<lb/>presentement Lesd. Sieurs anthoine Jessé Et alexandre pasquier dependante<lb/>delad. succession ou Estant Surles Neuf heures du matin Nous Avons<lb/>proceddé ala declaration Et consistance dicelle pour parvenir a lad Estimation<lb/>Et dutout fait Et dressé Nostre present rapport quy a Esté Receu par<lb/>Le Greffier Soussigné Ainsy quil Ensuit, Et avons trouve que<lb/>Lad. <unclear quantity="1" unit="word">mil</unclear> consiste En un corps delogis Surledernier Entre <unclear quantity="1" unit="word">cours</unclear> par des<pb/> quelle est Eslevé de quatre Estages Carrée Compris celuy du rez deChaussée,<lb/>en galtas pointe de grenier audessus de trois un travée deprofondeur <unclear unit="word" quantity="1">Comme</unclear><!--abréviation ?--> de<lb/>thuilles EnComble conduisant les Eaux par Esgoux Et Cheneau deplomb sur<lb/>La Cour et Jardin cy apres desclaré alaquelle pointe degrenier onmonte par une<lb/>rampe dun petit Escalier <unclear unit="word" quantity="1">daxe</unclear>
            <gap quantity="1" unit="word"/>, trois Estages de Cabinets <unclear unit="word" quantity="1">Ensaillers</unclear> surle jardin<lb/>Et Cerez de <unclear unit="word" quantity="1">Chausse</unclear> Estant tout alaire Sans Closture Couvert dethuilles a trois Et par<lb/>Conduisant LesEaux dans unChelneau Et descente deplomb, Chacun desd. Estages de<lb/>Corps delogis distribué Endeux chambres Chacune a Cheminee Et auSecond<lb/>Estage La petitte chambre Est parqueté La Cheminée delaquelle Est horné de menuiserie<lb/>avec consolle Corniche Et mozahique dorré avec un masque avec hornemans<lb/>aussy dorré audessus dela Corniche cintréé une glace aussy Cintré dans led. <unclear unit="word" quantity="1">Manteau</unclear><lb/>un Chambranle Et tablette de menuiserie laquelle menuiserie dorure Et glace led. Sieur<lb/>Alexandre pasquier Nous a desclaré avoir fait faire le tout a ses frais Et despens <gap quantity="1" unit="word"/><lb/>Le Rez de Chausséé Est donc pareille distribution queles Chambres audessus Lesquels<lb/>Chambres Conduisent Chacune ausd. Cabinets <unclear unit="word" quantity="1">EnSacllier</unclear> Surled. <gap quantity="1" unit="word"/>, Escalier dans<lb/>oeuvre a deux noyaux Servant a monter auxd. Estages Et aux petits Cabinets<lb/>Joignants tirant vers la maison voisine dont deux diceux servent aux aisances<lb/>delad. maison,<add place="margin" hand="Villain">deux berceaux de<lb/>caves audessous<lb/>dud. grand corps<lb/>delogis dans<lb/>lesquels on Entre<lb/>par une descente droicte<lb/>quy Est audessous<lb/>dud. Escalier</add> un petit Jardin auderrier dud. corps delogis, Une cour surledevant<lb/>dans laquelle Est un puis commun Et moitoyen ala maison Voisine, Allée de passage<lb/>Sous la maison dedevant appartenant a un autre proprietaire, Lad. maison ainsy<lb/>quelle <orig>ce</orig> poursuit Et Comporte de tout part tenant dun Costé acelle derriere la dame<lb/>bourdoin dautre Costé a<add hand="Miché" place="inline">u colege de Touvres</add> aboutissent dun bout parderriere a<lb/><add hand="Miché" place="inline">audit College 4</add>
            <unclear unit="word" quantity="1">dantre</unclear> bout parle devant joignent lamaison du Sieur piache<lb/>Et par le bout delallé Surlad. rue dela harpe laquelle maison Nous avons<lb/>prisée Et Estimé alasomme de <add hand="Miché" place="margin">quinze</add>
            <add hand="Miché" place="inline">mil Livres</add> Eu Egard alaqualité<lb/>delaConstruction Et Scituation autampt <unclear unit="word" quantity="1">Courant</unclear> Et alacharge du Cens cy 15000.</p>
         <p>Ensuitte deceque dessus Nous nous sommes transporté <unclear unit="word" quantity="3">En le audedans</unclear> dune<lb/>autre maison Scize Susd. rue dela harpe ou pan pour Enseigne <unclear quantity="1" unit="word">Cela</unclear> bote <add hand="Villain" place="inspace">dor</add> ocuppé par<lb/>un marchand de Vin Et depandante En partye delad. Succession Et trouvé quelle<lb/>Consiste En deux Estages Carrée audessus deceluy durez deChaussee de trois<lb/>travée de profondeur distribuz chacun Estage a deux Chambres a Cheminée<lb/>avec legaltas deparcelle distribution, une pointe de grenieraudessus dans lequel<lb/>il y a une cheminée et a Chacun Estage Est une manies dallee<lb/>Conduisant au Chambres de derrier Et audernier Estage au Cabinet Et Siege daisance<lb/>Letout Couvert de thuilles Et Comble conduisant Les Eaux dans des Cheneaux Et gaudes<lb/>de plomb surlad. rue Et parlederriere avec cheneau Et decente deplomb <lb/>Surles Cours dela maison Voisine, Escaliers a <unclear quantity="1" unit="word">Ville</unclear> dans oeuvre conduisant ausd.<lb/>Estages Et audessous durez de Chaussée Est un berceau de Cave garny dune<lb/>descente droicte auhaut Et audessus delaquelle dans lallée Est une trappe<pb/><lb/>Et pardedans la boutique Est une autre petitte descente <unclear unit="word" quantity="1">potager</unclear> quy<lb/>conduit apartir delad. descente droicte <gap quantity="1" unit="word"/><lb/>delaquelle maison tenante duncosté amadame<lb/>herbinaut dautre costé Et parderriere amons.<hi>r</hi> lebeuf<lb/>Et pardevant Surlad. rue dela harpe laquelle nous avons<lb/>prisé Et Estimé la Somme de <add hand="Miché" place="inline">neuf mil Livres</add><lb/>Eu Esgard alaqualité Et Construction Scituation Et <gap quantity="1" unit="word"/> du temps present<lb/>alaCharge du Cens Sceullement cy <add place="inline" hand="Miché">9000<hi>lt</hi></add></p>
         <p>Ensuitte Etalinstampt nous nous Sommes <add place="above" hand="Villain">transporté</add> En une autre maison dépandante<lb/>delad. Succession Scize au coin des rues S.<hi>te</hi> Victoire Et S.<hi>t</hi> Nicolas<lb/>duChardonnet ocuppé par Mons.<hi>r</hi> Renault maistre chirurgien aparis<lb/>pour procedder audesire desd. pouvoirs ala prisée Et Estimation dicelle<lb/>Et trouvé quelle consiste En quatre Estages Carrée compris celuy durez de<lb/>chaussée, Estage Engualtas audessus Estant apliqué a une sceulle piece<lb/>aCheminée aChacun Estage Exceppté la boutique ou il ny En apoint,<lb/>pointe degrenier audessus Et letout couvert de thuilles Encomble avec<lb/>cheneau Et gaudet deplomb <unclear quantity="1" unit="word">lelans</unclear> les Eaux dans Lesd. rues S.<hi>t</hi>Victoire Et<lb/>S.<hi>t</hi> Nicolas duChardonnet Escalier adeux Noyaux dans oeuvre pour monter<lb/>ausd. Estages, un berceau deCave dans lequel on Entre par une descente<lb/><unclear quantity="1" unit="word">potager</unclear> audessous delad. montéé Et parlad. maison on Entre a une chambre<lb/>aupremier Estage, une salle aurez deChausséé Et un berceau deCave<lb/>audessous que nous ne comprenons point dans lestimation dela<lb/>presente maison atandu que nous nous reservons alafaire lors<lb/>que nous ferons lapriséé Et Estimation dela maison joignant<add hand="Miché" place="margin">e</add><add place="margin" hand="miché">delaquelle<lb/>depende<lb/>lesdites<lb/>chambre<lb/>salle Et<lb/>berceau<lb/>de Cave</add> dependante delad. Succession laquelle presente maison dEncoigneure<lb/>nous avons prisé Et Estimé alasomme de <add hand="miché" place="inline">cinq mil Six cent Livres</add><lb/>Eu Esgard a laScituation construction et aux reparations quy sont<lb/>cy faire autampt courans Et alacharge du Cens Sceullement <add hand="Miché" place="inline">5600<hi>lt</hi></add><lb/>Aceque dessus Vacqué Jusque aplus demidy nous avons <orig>remie</orig> pour<lb/>laContinuation aupremier Jour,<lb/>Miché</p>
         <p>Et Le vendredy 26.<hi>e</hi> dumois de Novembre 1706 deux heures derelevee<lb/>Nous Expert susd. Et Soussignee avec led. greffier Sommes transportez<pb/> En une autre maison susd. rue S.<hi>t</hi> Nicolas du Chardonnet depandante<lb/>delad. Succession Conéé au Sieur Gonfroy Maistre Masson pour Continuer<lb/>La prisée Et Estimation au desire dupouvoir susdatté laquelle maison<lb/>avons trouvé quelle Est Elevé de quatre Estage carré compris celuy<lb/><surplus>celuy</surplus> durez de chaussé Estage Engaltas Et pointe de grenier audessus<lb/>duCosté delamaison dernier mentionnée Estant quantapresent ocuppee<lb/>parled Sieur Harmanlt Etle Surplus delad. maison Est occupée parled. S.<hi>r</hi> gonfroy<lb/>Lestage durez deChaussee duCosté delad. rue S.<hi>t</hi> Nicolas du Chardonnet distribué<lb/>a une grande boutique Et un berceau de Cave audessous<add hand="Miché" place="inline">,</add> Escalier a deux Noyaux<lb/>dans oeuvre pour monter ausd. chambres Et Cabinets auderrier dud. Escalier,<lb/>dans lundesquels Est un Siege daisance Et une petitte courcelle Servant<lb/>a donner jour ausd. Cabinets, lad. maison Ainsy quelle sepoursuit detoutte<lb/>part Et de fond Encomble tenant dunCosté alaSusd. maison dernier mentionnée<lb/>Enquoy Est compris ce que ocuppe presentement led. Sieur <add place="inline" hand="Miché">A</add>rnault<lb/>Enpartye aupremier Estage delad. maison, rez deChaussee Et Cave <add hand="Miché" place="margin">que nous<lb/>avons<lb/>Excepté<lb/>enlaprisee<lb/>maison</add> Ainsy que<lb/>nous lavons cy devant desclaré, delautre costé Etparderriere auCollege<lb/>dela marche Etpar devant Surlad. rue S.<hi>t</hi> Nicolas duChardonnet, que Nous<lb/>avons prisé Et Estimé La Somme de <add hand="Miché" place="inline">Cinq mil quatre</add><add hand="Miché" place="margin">cent<lb/>Livres</add>Eu Esgard aSa<lb/>construction Scituation cours dutempt present alaCharge <unclear quantity="2" unit="word">du Cens Seullemand</unclear>
            <lb/>cy <add hand="Miché" place="inline">5400<hi>lt</hi></add></p>
         <p>Ce faict Nous nous Sommes transportez En une autre maison Scize rue des ras<lb/><orig>occupé</orig> par M.<hi>r</hi>
            <unclear quantity="1" unit="word">Tripot</unclear> avocat auparlement faisant aussy partye delad. Succession<lb/>ou Estant nous avons trouvé quil consiste en consiste Entrois Estages Carréé compris<lb/>celuy durez deChaussee Estage Engaltas Etpointe degrenier dans leComble<lb/>distribue chacun Estage adeux <orig>grande</orig> chambres tirant <unclear quantity="2" unit="word">leur jour</unclear><lb/>SurlaCour cy apres declarée letout Couvert dethuilles EnComble conduisant les<lb/>Eaux par cheneau Etgoutieres deplomb, Escalier dans oeuvre adeux Noyaux<lb/>avec unpetit <unclear quantity="1" unit="word">bonge</unclear> audernier diceluy cabinet Et Siege daisance en hault<lb/>dudi. Escalier, deux berceaux deCaves audessous dans lesquelles on Entre<lb/>parune descente quy Est Sousled. Escalier, un Estage de gallerieEnsuitte<lb/>Surla maison Voisine ocuppée parleSieur paris<lb/>marchand deChevaux lequel Cabinet <unclear quantity="1" unit="word">Enlallée</unclear> des pan du present corps delogis<lb/>Enla haulteur du premier Estage Seullement Et ledessous Est des dépandances<pb/> Et apartient alad. maison ocuppée par led. Sieur paris marchand de Chevaux laquelle<lb/>Sert aconduire a unCabinet Et Siege daisance Couvert de thuilles <unclear quantity="1" unit="word">Enapanty</unclear> a <gap quantity="1" unit="word"/><lb/>par cheneau Et gaudet de plomb SurlaCour delad maison,<lb/>Et aufond delaCour Sont quatre Estage deCabinets lun Surlautre compris<lb/>lerez de Chaussé distribué a des Cabinets des remises audessous Et dans langle<lb/>duCosté dela maison vers larüe de la bucherie Est un puis quy restera toujours<lb/>Commun tant alapresente maison qua celle cy apres declaré iceux cabinets<lb/>Couverts de thuilles EnComble conduisant les Eaux <unclear quantity="1" unit="word">parquatiers</unclear> Et descente deplomb<lb/>dans lad. cour, lad. maison ainsy quelle <orig>ce</orig>poursuit <add hand="Villain" place="inspace">Et</add> comporte detoutte part<lb/>Et de fond EnComble tenant dun costé alad. rue du ras parderrier Et par aCosté<lb/>Et pardevant Surlad. cour quy restera toujours Commune<lb/>avec la communauté <unclear quantity="1" unit="word">dupuis</unclear> tant a la presente maison qua celle cy apres<lb/>desclaré de mesme quela porte cochere surlad. rue des ras Et appartiendra<lb/>alad. maison cesCabinets au fond delaCour alexception dela<lb/>communauté dupuis quoyquil y aye une petite piece quy Est presentement<lb/>Scinte alad. maison cy apres desclarré Et laquelle nous avons prisée Et Estimé<lb/>LaSomme de <add hand="Miché" place="inline">douze mil Livres</add> Eu Esgard alaqualité situation<lb/>Et au cours dutempt present Et alacharge du Cens Seullement cy. <add hand="Miché" place="inline">12000<hi>lt</hi></add><lb/>Ci fait nous nous sommes alinstampt transporté En lautre<lb/>maison scize rue dela bucherie formant une des Encoigneures dicelle Et delad.<lb/>rue des ras Laquelle nous avons trouvé Elevé dedeux Estage carréé audessus<lb/>deceluy du rez deChaussee un Estage Engaltas avec une pointe degrenier<lb/>dans le comble distribué adeux <orig>grande</orig> chambres chacune aCheminéé<lb/>chacun Estage dune autre petitte chambre sans Cheminéé auderrier de<lb/>lescalier cy apres mentionné, Escalier adeux noyaux dans <unclear quantity="1" unit="word">ocune</unclear><lb/>conduisant ausd. chambres, deux berceaux deCaves audessous dans<lb/>lesqulles on Entre par une descente Sous lescalier, puis dans langle<lb/>audessous desCabinets quy sont aufond delaCour que nous Estimons<lb/>devoir Estre <add hand="Villain" place="margin">dela precedente</add> maison comme dit Est, Etlequel puis rester<lb/>commun a lune Et a lautre desd. deux maisons, Et icelle couverte de thuille<lb/>EnComble a <gap quantity="1" unit="word"/> Surlad. rue delabucherie Et <gap quantity="1" unit="word"/> costé delaCour avec<lb/>goutiere <unclear quantity="1" unit="word">gaules</unclear> Et petitte descente de plomb, Cour tant Entre lad. presente<lb/>maison Et celle dernier mentionnée laquelle nous Estimons devoir Estre<lb/>Commune a lune Et alautre desd. deux maisons demesme que<lb/>laporte cochere surlecosté delad. rue des ras comme nous lavons<lb/>sy <unclear quantity="1" unit="word">devant</unclear> Expliqué demesme queled. puis quy sera aussy commun pour<lb/>Lusage delune Et lautre maison, laquelle maison Ainsy quelle<pb/> Sepoursuit Et comporte de fond EnComble Et detoutte part avec lesd.<lb/>Communautéz tenant dun Costé Surlad. rue des ras dautre a<lb/>par derriere Sirmad. cour que nous avons prisez Et Estimez Lasomme de<lb/><add hand="Miché" place="inline">quatorze mil Livres</add> Eu Esgard alaqualité de Sces baltimans Et bon<lb/>Estat dicelle a Sca scituation Et auCours dutempt present cy <add hand="Miché" place="inline">14000<hi>lt</hi></add><lb/>Et Ensuitte nous sommes transporte avec led. Greffier En une autre maison<lb/>aussy depandante delad. Succession Scize rue dela verrerie laquelle Est<lb/>ocuppé parlesieur M<hi>r</hi> doreur aparis ou Estant nous avons trouvé quelle<lb/>consiste En uncoprs delogis de deux travé de profondeur Eslevé dequatre<lb/>Estages carréz un Engaltas avec pointe de grenier pris dans lecomble Et tout<lb/>audessus delestage derez deChaussée Couvert dethuilles EtComble a Esgout<lb/>duCosté delarue par cheneau Et gaudes deplomb Et parderrier Sur laparty Sy apres<lb/>desclaré Lestage derez deChaussé apliqué a une boutique Et salle<lb/>au derriere aCheminée avec une petitte Supante Sur icelle, une alléé depassage<lb/>aCosté delad. boutique Et salle conduisant dela rue alescalier cy apres<lb/>desclaré, le premier Estage apliqué a une grande chambre aChemine Et a ce bout<lb/>dicelle Est un petit bouge <unclear quantity="1" unit="word">Ensaillée</unclear> SurlaCour couvert dethuilles <unclear quantity="1" unit="word">Uneparty</unclear> a legout<lb/>Surlad. cour les Estages audessus Sont apliqué chacun a une chambre Sur larue<lb/>Cheminée Et une petitte SurlaCour <add hand="Villain" place="margin">Sans Cheminée</add> Et dans celle Engaltas Est une trappe<lb/>pour monter au grenier par une Eschelle, Cour Ensuitte dans laquelle Est un puis<lb/>Et un recoin connust dun anneau demenuiserie adroicte delaquelle cour Est on<lb/>Et <unclear quantity="1" unit="word">diffice</unclear> apliqué a un Escalier a deux noyaux Servant aCommuniquer atouttes<lb/>les Chambres delad. maison Et Ensuitte diceluy sont quatre cabinets<lb/>les uns Surles autres dont trois avec Siege daisance, letout couvert dethuilles<lb/><unclear quantity="1" unit="word">Et apenty</unclear> a Esgoux SurlaCour par un cheneau Et descente deplomb conduisant<lb/>les Eaux dans laCour, Sous lestandue duquel corps delogis Et Cour sont deux<lb/>beceaux deCave lun surlautre voulté Enplain centre garnie dune descente<lb/>droicte Couverte dune trappe <add hand="Villain" place="margin">quy Est audedans<lb/>de lad. Boutique</add> dans la boutique Et dune autre descente<lb/>potager quy Est <gap quantity="2" unit="word"/> de lesd. Escalier, lad. maison Ainsy quelle<lb/><orig>ce</orig> poursuit Et comporte de fond EnComble Et de toutte part tenant dun Costé aux<lb/>heritiers masson procureur En laCour, dautre costé Et aSon <unclear unit="word" quantity="1">abboulissant</unclear><lb/>Et dautre bout pardevant Surlarue, de la verrerie, <add>Laquelle nous avons<lb/>prisee Et Estimée Eü Esgard aSa qualité situation Et ala charge<lb/><gap quantity="1" unit="word"/> <abbr>seulem.</abbr> Et autemp Couvant ala Somme de <add place="margin" hand="Miché">neuf</add> Mil Livres cy 9000<hi>lt</hi><lb/>fait Et aresté Les Jours mois Et an que dessus.<pb/> par Nous Experts Susd Et Sousignéz. Miché</add>
         </p>
      </body>
   </text>
</TEI>
