<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>Lundy 23.<hi>e</hi> Aoust 1696<lb/>huist heures du matin<lb/>rue <unclear unit="word" quantity="1">darusse</unclear></p>
         <p>Mes.<hi>res</hi> Mazieres<lb/>deMéseretz Experts</p>
         <p>A nos seigneurs des requeste du palais<lb/>Nous Jacques Maziere Et Michel deMeseretz architecte<lb/>Expert Juré bourgeois deparis Nommée Scavoir moy Maziere<lb/>parle proces Verbal de monsieur <unclear unit="word" quantity="1">Sassaut</unclear> Conseiller Enla cour de<lb/>parlement commissaire En cette <gap unit="word" quantity="1"/> facet En son hostel le 20.<hi>e</hi><lb/>aoust present mois Et an pour la demoiselle Veuve dollé<lb/>poursuivante deS.<hi>t</hi> blemont Et sa fame partye Scize Et moy<lb/>deMeseretz pour Laurent lepage fermier Judicier Suivant la<lb/>Sommation anous faicte parEmploit de postier huissier susd.<lb/>reposte du palais du vingt trois dupresent mois Et an alarequeste<lb/>dud. Laurent Lepage fermier Judicier dune maison Scize aparis rue<lb/><unclear unit="word" quantity="1">darrule</unclear> ou pend pour Enseigne Cours aux fins deprocedder ala<lb/>Visitte desreparations quy sont a faire Enlad. maison Sommes<lb/>ausd. fins, cejourdhuy Lundy Vingt Septiesme Jourdumois daoust<lb/>1696. transporteé avec le greffier Soubsigné surles huist heures<lb/>du matin audedans dela Susd. maison ou Estans en presence<lb/>duSieur <unclear unit="word" quantity="1">debierne</unclear> marchand foureur present principal locataire<lb/>dicelle maison. Nous avons faict lecture delaSentence par<lb/>Vous Nos Seigneurs rendue le premier Jour du mesme mois Et an que<lb/>dessus Entre led. Sieur Lepage aud. nom <add hand="Villain" place="inspace">de</add> fermier Judicier delad.<lb/>maison Scize reelment Sur <unclear unit="word" quantity="1">iceque</unclear> deS.<hi>t</hi> blemont Et Sa femme<lb/>alorsquelle dedamoiselle marquise de Vienne Veuve de Vallé<lb/>demandeur Enrequeste du 25.<hi>e</hi> Juillet dernier tendante acequil <unclear unit="word" quantity="1">bon</unclear><lb/>plat nosSeigneurs ordonner quelad. maison Soit Veue Et Visitté par<lb/>Expertz dont les partyes <unclear unit="word" quantity="1">conviendroient</unclear> par devant tel de <unclear unit="word" quantity="1">messieurs</unclear><lb/>quil Vous plairoit nommer Sinon par ceux qui Seroient parluy pris<lb/>Et nommez doffice Et quelesd. Experts Seroient tenus de faire<lb/>Estimation desd. ouvrage Et reparations quil y conviendra faire<lb/>pour le proces Verbal de Visitte faict Et raporté Estre ordonné ce<lb/>que de raison dune part Et lad. Veuve de dollé parSuivante<lb/>Encréér lesd. deS.<hi>t</hi> blemont Et sa femme partye Saisies Et M<unclear unit="word" quantity="1"><hi>le</hi></unclear> Commeau<lb/>des Et plus <unclear unit="word" quantity="3">anton des Creaneux</unclear> oposant auxd.<lb/>creer de flandeurs Et de flaissans parVostre duquel Vous avez<lb/>NosSeigneurs orddoné quelad. maison Sera Veu et Visittez par<lb/>Experts dont les partyes Conviendroient pardevant Nostre <gap unit="word" quantity="1"/></p>
         <pb/>
         <p>Sieur Jassand Conseiller ENlad. Cour <unclear unit="word" quantity="1">Six</unclear> non parluy pris<lb/>Et nommez doffice Et quelesd. Expertz Seront tenus de faire<lb/>Estimation desd. ouvrages Et reparations quil conviendra faire<lb/>pourle proces Verbal de Visitte faict Et reporté Estre ordonne<lb/>ceque de raison, apres aurez pris communiquation delasusd<lb/>Sentence Susdattée delexecution delaquelle Il sagit Ensemble faict<lb/>Lecture duproces Verbal denommination dexperts de Nostred. Sieur<lb/>Jassand Et de Son ordonnance Ensemble <unclear unit="word" quantity="1">delargenal</unclear> dExploit<lb/>Nous avons au dessire dicelle faict Et dressé Nos represent rapport<lb/><gap quantity="1" unit="word"/> parle greffier Soussigné Ainsy quil Ensuit</p>
         <p>Premierement Nous avons Visitte la Couverture dethuille<lb/>tant ducomble duCorps delogis que <unclear quantity="1" unit="word">deleSenlier</unclear> En<gap unit="word" quantity="1"/> ou Nous<lb/>avons trouvé quil Est necessaire de mettre quelque ala quantité dun<lb/><unclear unit="word" quantity="1">Carteron</unclear> ou EnViron dethuilles En differans Endroits a la place<lb/>dicelles quy Sont Cassée Et <gap unit="word" quantity="1"/> Et refaire quelque plastre<lb/>Nottament aux barrieres des deux costé de <unclear unit="word" quantity="1">Lenfestement</unclear> ducomble<lb/>cequy poura couter afaire Lasomme de 12<hi>tl</hi>.<add place="margin" hand="Villain">12<hi>tl</hi></add><lb/>Plus au deux Lucarnes du <unclear unit="word" quantity="1">moiselle</unclear> Surled. comble Nous avons<lb/>trouvé quil ny a aucune fermeture Et Est nostre advis quil doit<lb/>Estre mis un contrevant achacune garnie dedeux gonds deux<lb/>pantures avec un crochet garny dun piton Et lusset cequy poura<lb/>Couter afaire LaSomme de 6.<hi>lt</hi> 10S.<lb/>plus ungrenier Il ny aucune trappe pourle fermer<lb/>Et Est nostre advis quil y Endoit Estre faict une pour la<lb/>fermeture dud. grenier Et closture delestage audessous lad.<lb/>trappe de 3 <abbr>p.</abbr> delong sur 3<abbr>p</abbr> delarge laquelle Sera de bois de<lb/>Sapin assemblé avainure Et languette Et Emboité de<lb/>Chesne parles deux bouts ferré dedeux gonds Enplastre<lb/>deux pantures un muraille un cadenas avec Son crampon<lb/>pour la fermer Et un tourniquet pourla tenir ouverte Et pour<lb/>monter aud.grenier Sera faict une Eschelle dont leprincipal<lb/>locataire Sera chargé ferre de deux croches par le hault Et deux<lb/>pitons pour le crocher Et Ensuite quelle ne coulle Enmontant<lb/>Et pour Empescher quelon ne derobe lad. Eschelle quy ne peut<lb/>Estre mise que Sur lescalier Sera mis une Chesne Scellée dans<lb/>lemur avec deux croches une chesne Et un cadenas cequy<lb/>poura couter a faire 10.<hi>lt</hi> 10<hi>S</hi>.</p>
         <pb/>
         <p>Enlestage lambrisse dans la chambre Surla cour Est necessaire<lb/>derestablie Lamenuiserie dela croisée dela lucarne Surla Cour qui<lb/>Est dejetté Et ne peut fermer Et mettre un bouton ala tarjette<lb/>dEmbas Avec un Verouil au bas delapart d4entrée ce quy<lb/>poura couter a faire 7<hi>lt</hi><lb/>plus uncabinet daisance au hault delescalier manque lesClefs<lb/>Et la Serrure <add place="margin" hand="Villain">dulaquel</add> aVielle delapart dud. cabinet comme pareillement<lb/>le mentonnet Et Est necessaire dy mettre une serure garnie de<lb/>quatre clef pour les locataires mettre aussy deux patte En bois<lb/>pourretenire lalunette demenuiserie du Siesge avec deux<lb/>petitte platte bande pour retenir lad. lunette quy Est de deux<lb/><unclear unit="word" quantity="1">presses</unclear> cequy poura couter a faire LaSomme de 4.<hi>lt</hi></p>
         <p>Enlestage Sous le <unclear unit="word" quantity="1">galtas</unclear> Nous avons trouvé led. Estage En bon<lb/>Estat alexception dequelque carreaux Surles planchers qui sont<lb/><unclear unit="word" quantity="1">defutueax</unclear> qualacroisée delantrechambre Surla cour manque deux<lb/>Carreaux deVerre Est necessaire dy Enmettre, dans laquelle<lb/>Entrechambre qui Sert de cuisine aud. Estage nous Avons<lb/>remarqué quil a Esté faict une ouverture dansle pan de bois<lb/>de <gap unit="word" quantity="1"/> audroit dela cuvette un Entonoir deplomb pour<lb/>aparemment mettre une pierre alaver pardedans aud. Endroit<lb/>pourla commodité dud. Estage cequy Est necessaire de faire pour<lb/>Empescher que lon ne jette les Eaux dans larue ou dans lacour<lb/>lad. Cuvette un Entonoir Estant inEutille Sans lad. pierre il<lb/>doit Estre de 2p. ½ delong Sur 20a 21 pd. delarge non compris<lb/>lagoulotte quy Sera de 9pd. le tout ou EnViron icelle pierre<lb/>porté sur deux pottances de fer, ce quy poura Couter a faire<lb/>parlecontenu aud. <gap unit="word" quantity="1"/> 12.<hi>lt</hi> 12<hi>S</hi>.<lb/>plus a la porte SurLescalier manque un verouis Sur platine<lb/><unclear unit="word" quantity="1">Parbas</unclear> alaquelle porte Il y a presentement deux Serrure dont une<lb/>appartient au locataire cequy poura couter a faire 12<hi>S</hi>.<lb/>quant au Second Estage lavons trouvé En assé bon Estat de<lb/>reparations, Comme pareillement Lestage audessous qui<lb/>Aurez de chaussée<lb/>Est le premier<pb/> dans larier boutique Surla Cour Est necessaire de remettre<lb/>quatre grand carreaux a <unclear unit="word" quantity="1">lastre</unclear> dela cheminée Comme aussy<lb/>mettre un bout dethuyau deplomb de 6p. de longueur ala<lb/>grande descente quy conduit les Eaux ducomble dans lallée<lb/>alaplace du thuyau quy a Esté Emporté led. thuyau de 4pd. de<lb/>demaistre Et piur Empescher que lon Emporte led. plomb alavenir<lb/>nostre advis Est quil Soit mis une goutier debois audevant<lb/>diceluy de 8a 9p. de longueur retenus avec crocher de fer<lb/>Et autre ce mis une qache aud. thuyau deplomb <lb/>Cequy poura couter a faire LaSomme de 24<hi>lt</hi><lb/>plus dans les Caves Nous avons trouvé quil manque deux<lb/>portes de menuiserie avec leurs <unclear unit="word" quantity="1">ferrures</unclear>, Scavoir une<lb/>dans le mur derefond Separant laCave Surlarue davec icelle<lb/>Surlacour Et lautre dans le mur Separant ladescente davec<lb/>la cave Sous la cour y ayant des <unclear unit="word" quantity="1">feuilleurs</unclear> Et des <unclear unit="word" quantity="1">Voux</unclear><lb/>pour le scellement des gonds ceque dessus pourmemoire<lb/>Sceullement <unclear unit="word" quantity="1">niltimant</unclear> par quil Soit absolument<lb/>necessaire dy En mettre acause des Separations des cloisons<lb/>dair quy Sont dans lesd. Caves, <add place="inspace" hand="Villain">Et</add> apres Estre remonté aurra<lb/>remarqué que touttes les Vitres dud. logis ne sont point Cavé ausy pour<lb/><add place="inspace" hand="Villain">memoire</add> plus aupetit logis En apanty du fond delaCour Nous<lb/>avons trouvé quil Est necessaire de Mettre quelque thuilles<lb/>alaplace de celle quy Sont cassée Et de fetage Et refaire les<lb/>fronton dardoise dela lucarne Ensemble lamaconnerie du filet<lb/>du hault dud. apanty cequy poura couter afaire 9<hi>lt</hi><lb/></p>
         <p>plus Sur lescalier Est necessaire de mettre huict carreaux<lb/>quy sont cassée Et demanque outre deux quy sont fellée ce quy<lb/>poura couter a faire 2<hi>lt</hi>. 5 S.<lb/>plus a la porte d Entrée Surlarue manque un desCloux aVisse<lb/>dela Serrure avec Son Escroux Et un Escasson alentré dicelle<lb/>cequy poura couter 15S.<lb/>Cest Lestat Et declaration des reparations les plus<pb/> Eurgentes Et quil Est necessaire de faire nullement dans<lb/>lad. maison Et lieux tant pour randre les lieux Surment Et<lb/>Commodement abitable que pour Esviter plus grande ruine<lb/>Et depareillement desd. Lieux lesquelles reparations suivant<lb/><unclear unit="word" quantity="1">lecalent</unclear> Et Estimation que nous En avons faict<lb/>Couteront Ensemble a Nostre advis laSomme de quatre<lb/>Vingt Cing livres neuf Soles quy Est ceque Nous les<lb/>Estimons Valloir cy 85<hi>lt</hi> 9S<lb/>faict Et aresté par Nous Expertz Susd. Et Soubsignée lesd. pour<lb/>Et anque dessus, refferant toutte fois aVous NosSeigneurs<lb/>dan ordonner Selon Vostre justice Et prudance ordinaire</p>
         <p>Recus Sixlivres pourla <unclear quantity="1" unit="word">bourse</unclear><lb/><gap unit="word"/>.</p>
         <p>Maziere<lb/><gap/></p>
         <p>De Meseretz<lb/><gap/></p>
      </body>
   </text>
</TEI>
