<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p>26.<hi>e</hi> Septembre<lb/> 1716</p>
         <p>Aujourdhuy Samedy Vingt Sisiesme du<lb/>mois de Septembre mil Sept Cens Seize derelevée<lb/>Nous Nicolas Lievain architecte Juré du Roy<lb/>Expert des bastiments aparis <gap quantity="1" unit="word"/> a la requisition des<lb/>parties sy apres nommez transporté En deux maisons Scizes aparis<lb/>rue dela Cossonnerie ou Estant nous allé mis Et mains les pouvoirs<lb/>dont la teneur Ensuite,</p>
         <p>Je sousigné Epouse Separée de M.<hi>r</hi> Barranque<lb/>Conseiller Secretaire du Roy donne pouvoir amonsieur<lb/>Lievain Juré Expert de voir Et Visiter le mur dune maison<lb/>Seize rue dela Cossonnerie quy Est mitoyen avec celuy d'une<lb/>maison appartenante a Messieurs du Chapitre desaint Jacques<lb/>de regler ce quil y conviendra faire Et mesme d'en donner<lb/>lalïgnement promettant dEnpasser parce qui sera reglé par<lb/>Ledit Sieur Lieuvain aparis ce vingt quatre Septembre mil<lb/>Sept cent Scize Signe <unclear quantity="1" unit="word">fu</unclear> Gillet,</p>
         <p>Nous soussignez administrateur de lEglise Et hopital de<lb/>Saint Jacques donnons pouvoir aMonsieur Lieuvain Juré<lb/>Expert devoir Et Visiter le mur dune maison Seize rüe dela<lb/>Cossonnerie ou Est pour Enseigne La Roze rouge appartenante<lb/>alad. Eglise Et hopital qui Est mitoyen avec celuy dune<lb/>maison appartenante aMadame Barranque, de regler<lb/>cequil y conviendra faire, Et meme dEndonner lallignement<lb/>promettans d En passer parcequi sera reglé par led. Sieur<lb/>Lieuvain fait au bureau deladitte Eglise Et hopital de<lb/>Saint Jacques le vingt cinq Septembre mil Sept cent Seige<lb/>Delaistre, Sepenz, Robineau, le Chantre, a f. des<lb/><unclear quantity="3" unit="word">Cheuaux, Nourry dela Sollerille</unclear> Et Langlois avec paraphes<lb/>Lesquels pouvoirs nous avons annexee de la presente minutte<lb/>pour y avoir recours Enquas de besoin En Vertue desquels<pb/> Nous avons trouvé quela maison appartenant a lhopital de S.<hi>t</hi><lb/>Jacque Joignant celle appartenant alad. dame Barange Est composé de<lb/>deux corps delogis lun aufond delaCour Et lautre Surlad. rue de<lb/>la Cossonnerie Lequel Est abatu Et demoly de fond Encomble, a la retenue<lb/>du mur mitoyen qui Est Existant, Sommes Ensuitte passe dans<lb/>lamaison delad. dame Baranque que nous avons trouve Etagé de<lb/>fond Encomble lequel Est Elevé de trois Etages Carrez audessus de<lb/>letage derez de Chaussé Couvert de thuilles Et comble formant pignon<lb/>Surlad. rue, <add place="margin" hand="Villain">deux Etages<lb/>deCaves au<lb/>dessous</add>, Nous avons Ensuitte Visitté lemur mitoyen Separant<lb/>Lesd. deux maisons que nous avons trouvé bouclé Et deversé <lb/><gap quantity="2" unit="word"/> Nottament Enla haulteur delestage derez deChaussée<lb/>Et Audroit du Second Etage des Caves, Ensuitte nous avons Visitté<lb/> Lajambe Etrier quy Est a la teste dud. mur Sur la rue que nous avons<lb/>trouvé deversé tenant au Vide Et sans aucun renfort des deux costés<lb/>pour <unclear quantity="2" unit="word">forte fur</unclear> icelle lambe, apres avoir le tout veu Et examiné, Nostre<lb/>avis Est queled. mur doit Estre abbatu Et <abbr>demoy</abbr> depuis <add place="margin" hand="Villain">Le Second<lb/>plancher dela<lb/>maison delad.<lb/>dame baranque<lb/>auquel Endroit<lb/>led. mur peut<lb/>Sereceuillir<lb/>Et dudessous<lb/>dud. m.<hi>e</hi> plancher<lb/>led. mur Sera<lb/>abatu Jusque</add> sur le mur<lb/>du premier Etage des Caves quy Est dechaussée delaSeconde Cour<lb/>ou led. mur audessous a Sept a huit pouce dEnpattement Et Nous<lb/>paroist estre de bonne qualité, Enlalongueur de Cinq<lb/>toises un pied Et demy quy Est laprofondeur ducorps delogis que font<lb/>Construire deneuf meilleurs les Chanoines Et administrateurs de lhospital<lb/>deS.<hi>t</hi> Jacques, acompter dudevant dela jambe Estrier Surlarue, lequel<lb/>mur sera reconstruit aux frais Et depans des partiez Chacun parmoitie Avec<lb/>bon <unclear quantity="1" unit="word">moilon</unclear> dune pique pour rester apparent dans la hauteur des Caves<lb/>maconné avec mortier fait duntier de Chacun Et les deux tiers de sable<lb/>granuleux observant des dossiers de pierre de taille ou contre mur pour<lb/>passser les voultes desd. Caves au desire delaCoutume Et aurez laChaussée<lb/>delarue led. mur sera construit depareille <unclear quantity="1" unit="word">moilon</unclear> que dessus maconné<lb/>avec plastre passé auCrible Enduit Et ravallé des deux surque Sous le<lb/>second plancher comme dit Est, dans lequel mur aurez deChaussé sera<lb/>mis un<unclear quantity="2" unit="word">Courdollize</unclear> depierre durecaille qui fera le parpin dud. mur<lb/>Les Jambes sous poultres seront depierre durecaille depareille qualité <lb/>lesquels seront mis aux depens <gap quantity="1" unit="1"/> de ceux quy Enauront debesoin<lb/>Exceppté lapause quy sera fait a communs frais,</p>
         <p>Alegard dela jambe Etriere atandu son peu despesseur Et quil nya<lb/>point defort Elle sera fait a neuf Ensemble lafondation<lb/>audessous Et ce a frais Communs desparties chacun pour<pb/> dont la fondation sera construitte avec <unclear quantity="1" unit="word">bonlebage</unclear><lb/>la jambe Etriere audessus sera faicte de carriere<lb/>depierre dure durecaille <unclear quantity="2" unit="word">des un</unclear> alavoir observant ausd. <gap quantity="1" unit="word"/><lb/>un remfort dun pouces de chacun Costé pour plus desolidité outre<lb/>Lenu du mur, alegard des Estagements Et Chaussements Seront faicts<lb/>Chacun Endroit Soy Suivant Estage ordinaire Et acoutumé aparis<lb/>Ou que dessus vasqué lorsque ala nuit Nous avons remis a lundy<lb/>matin adonner lallignement dud. mur mitoyen.</p>
         <p>Lieuvain</p>
         <p>Et Le Lundy vingt huitieme du mois de Septembre mil Sept Cent<lb/>Scize huit heures du matin pour Expert Susd. avec le greffier sous signé<lb/>Sommes transportez audedans desd. deux maisons Enquestion Scize rue<lb/>delacossonnerie aleffet de donner <abbr>lalignent</abbr> dud. mur mitoyen<lb/>Et <add place="inspace" hand="Villain">pour</add> connoistre lespesseur diceluy nous avons En Nostre presence fait poser led. mur Endesserans En droictes Nottament audroit des ancienne<lb/>jambe de pierre Servant apasser les poultre Et <unclear quantity="1" unit="word">alaqueux</unclear> des quartiers<lb/>delajambe Etriere apres quoy nous avons fait tandre une ligne<lb/>droicte lelong dud. mur daCoste Et audedans de lheritage de <gap quantity="1" unit="word"/><lb/>Les Chanoines Et administrateur de S.<hi>t</hi> Jacques de lhospital Egallement<lb/>Etalloné de Six pouces par chacun bout par le moyen delaquelle<lb/>ligne nous avons trouvé que led. mur fait un coude de deux pouces<lb/>neuflignes duCosté dela maison dud.<unclear quantity="1" unit="word">Chapitau</unclear> de S.<hi>t</hi> Jacques lequel<lb/>Est a Scize pieds de distance aprendre dudevant delad. jambe Etrier<lb/>surlarue, depuis led. coude En vingt quatre pieds delong jusque<lb/>a une jambe de pierre quy Est au droit de la troisiesme<lb/>marche delaxe en Escalier delad. maison laquelle NeSerajoint<lb/>demolie lequel mur nous avons trouvé dune droicte<lb/>ligne Enlad. longueur de vingt quatre pieds, Et aussi dune droicte<lb/>ligne depuis led. coude Enla longueur desd. Scize pieds jusque au<lb/>devant delajambe Estre sur lad. rue, Et afin quil ne soit faicte aucune<lb/>Entissipation sur lheritage delun Et lautre desd. parties il sera aussi et<lb/><gap quantity="1" unit="word"/> par un bout sur larue Suivant le biais dicelle adix pieds<lb/>dix pouces Etdemy dedistance Et intirant dun trait aplomb<lb/>Et marque de Croix que nous avons fait Et grand Sur le<pb/>
            <unclear quantity="1" unit="word">parment</unclear> dela premiere assize dela jambe Etriere quy separe lad. maison<lb/>dud. hopital Et celle appartenante aud. Sieur Liger surle renfor et<lb/>donc lagorge delad. jambe Etriere et parlautre bout dapres le<lb/><gap quantity="1" unit="word"/> Et u de lameme jambe sous poutre depierre quy est dans led. mur mitoyen audroit comme dit Est de la troisieme marche de<lb/><gap quantity="1" unit="word"/> Escalier, dapres lesquels reparer Et Etalonnements led.<lb/>mur pour chasser son ancienne Espesseur de douze pouces comme il<lb/>est depresent duCoste Voir lheritage Et maison de lad. dame Baranque<lb/>pour avoir led. allignement pour En donner duCosté Et<lb/>audedans dela maison dud. Hopital Comme devant Est <gap quantity="1" unit="word"/>,<lb/>Sy mieux naime lesd. parties Connues Entre Elle pourque<lb/>desolidite aud. mur fortifier Lespesseur diceluy mur dun demy<lb/>pouces de chaeux coste pour mettre iceuy a scize pouces<lb/>despesseur pour plus desolidite delune Et lautre maison,</p>
         <p>Fait Et aresté par Nous Expert susd. Et Soussigné les Jours<lb/>mois Et an Susd.</p>
         <p>Lieuvain Villain</p>
      </body>
  </text>
</TEI>
