<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>10 décembre 1776</p>
         <p>Visite de constructions nécessaires<lb/>à faire sur un terrain situé<lb/>à Paris, rue des Postes appartenante<lb/>à maître Boiste de Richemont<lb/>avocat au Parlement</p>
         <p>Monsieur Taboureur, expert ; Maître Piquenon greffier.</p>
         <p>À maître Denis François Augran D'Alleray, chevalier comte de Maillés, seigneur de Bazoche Condé [général Le Bière] et autres lieux, conseiller du roi en ses conseils, honoraire en sa cour de Parlement, ancien procureur général de Sa Majesté en son Grand Conseil, lieutenant civil de la ville, prévôté et vicomté de Paris</p>
         <p>L'an mil sept cent soixante et seize, le mardi dix<lb/>décembre, huit heures du matin.</p>
         <p>Nous, Pierre Taboureur, architecte expert bourgeois<lb/>des bâtiments à Paris.</p>
         <p>Pour l'éxecution de vôtre ordonnance, monsieur,<lb/>du 5 décembre 1776 étant ensuite de la requête à vous<lb/>présentée par maître Simon Boiste de Richemont, avocat<lb/>au Parlement et à sa réquisition.</p>
         <p>Nous nous sommes transporté avec maître Denis Joseph<lb/>Francois Piquenon, greffier des bâtiments à Paris sur un<lb/>terrain dépendant d'une maison située à Paris, rue des<lb/>Postes prés la Vieille Estrapade appartenante audit maître Boiste<lb/>de Richemont <unclear>et</unclear> y étant.</p>
         <p>2 livres - reçues de Monsieur taboureur<lb/>deux livres pour une<lb/>vacation. au <unclear>bureau,</unclear><lb/>le 17 mai 1777<lb/>Vavasseur Desperriers<gap/></p>
         <p>Pour l'établissement de la mission déférée<lb/>à nous experts, nous avons fait lecture de ladite requête<lb/>par laquelle ledit maître Boiste de Richemont nous<lb/>a <gap/> exposé qu'il fait construire un bâtiment sur le<lb/>terrain de la maison ci-dessus désignée, et qu'il a<lb/>besoin, pour acquérir un privilège aux ouvriers<lb/>entrepreneurs de faire constater l'état des lieux, aux<lb/><gap/> termes des règlements, et vous a supplié qu'il vous<lb/>plût, Monsieur, lui permettre de faire transporter<lb/>en ladite maison tel architecte juré expert qu'il vous<lb/>plairait nommer à <unclear>l'effet</unclear> de constater l'état et<lb/>valeur du terrain ou il fait faire et se dispose de<lb/>faire lesdites constructions, le tout en la manière <gap/><lb/>accoutumée et conformement aux règlements<lb/></p>
         <p>Ladite requête signée de maître Phelippon procureur</p>
         <pb/>
         <p>Ensuitte en votre ordonnance, monsieur, contenant<lb/>permission de faire visiter ledit terrain par nous Taboureur<lb/>Architecte expert.</p>
         <p>Que nous ferions rapport de l'état et valeur dudit<lb/>terrain ; ensemble des constructions nécessaires à y faire.</p>
         <p>Attendu qu'il n'y a minute desdite requête et<lb/>ordonnance nous les avons annexés à la présente, après<lb/>avoir été de nous et du greffier signé et paraphé<lb/>pour y avoir recours dans tous les temps par qui il<lb/>appartiendra.</p>
         <p>Esté comparu ledit Monsieur Boiste de Richemont<lb/>Lequel nous a requis de procéder suivant et aux termes<lb/>de l'ordonnance qui nous a convié a la visite du<lb/>terrain dont est question, constater les constructions nécessaires à<lb/>y faire et de dicter procés-verbal de nos opérations, nous<lb/>déclarant que luy paraissant qu'aucun intéret ni de sa part<lb/>ni de la part de qui que ce soit ne détermine à connaitre<lb/>la valeur du terrain sur lequel les constructions sont à faire<lb/>il consent qu'il ne soit fait par nous aucune estimation<lb/>d'iceluy quant à présent et a signé.<lb/>Boiste De Richemont.</p>
         <p>Ce fait nous avons procédé à la visite de ladite maison et<lb/>avons reconnu qu'elle consiste en un corps de logis sur La rue<lb/>simple en profondeur élevé de rez de chaussée, deux étages<lb/>quarrés, grenier au dessus, couvert de tuiles en comble à deux<lb/>égoûts.</p>
         <p>Une cours ensuite pavée de grais : à droite et à gauche <lb/>sont deux aîles de bâtiments en toute de pareille élévation<lb/>que celui sur la rue et couverte de tuiles en appenti</p>
         <p>Au fond de ladite cours un mur d'appui sur lequel est<lb/>une grille de bois.</p>
         <p>Ensuite de ladite cours au jardin dans lequel est un<lb/>édifice adossé au pignon de l'aîle à droite de la cours il<lb/>est élevé d'un rez de chaussé souterrain, un étage carré,<lb/>un grenier au dessus couvert en tuiles à deux égoûts.<lb/>Le surplus du terrain est clos par des murs faisant hache<lb/>qui séparent ledit jardin ; ce terrain s'étend jusqu' à la rue<lb/>de l'Estrapade sur laquelle il fait face et sur cette partie est<lb/>un puit.</p>
         <p>En aîle à gauche du jardin ci-dessus déclaré et un<lb/>ancien édifice de cinq croisées de face qui parait avoir été<lb/>élevé anciennement d'un rez de chaussée d'un étage carré <pb/> et comble au dessus couvert de tuiles.</p>
         <p>Le comble de cet édifice est démoli et sur<lb/>les anciens murs il se fait actuellement une<lb/>surélévation et des percements de croisées en<lb/>moelons et plâtre de sorte qu'en la face <gap/><lb/>ledit jardin, le mur neuf en surélévation  sur<lb/>l'ancienne <unclear>couverture</unclear> à six pieds environ au dessus<lb/>du plancher supérieur du rez de chaussée et est actuellement<lb/>élevé jusque dessous la platteforme d'entrée à recevoir le<lb/>pied des chevrons le tout sans ravalement.</p>
         <p>Dans l'intérieur sont deux murs de refend construits<lb/>en moelons et terres dans lesquels il a été fait des<lb/>percements de bayes et reprises au droit du rez de chaussée<lb/>le tout sans aucun ravalement.</p>
         <p>Le plancher supérieur du rez de chaussée dans toute<lb/>l'étendue dudit bâtiment vient d'être fait à neuf en<lb/>charpente et maçonnerie avec aire de plâtre et bandes<lb/>de trémis.</p>
         <p>Au 1er étage, il n'existe que deux pièces l'un des<lb/>murs de refend n'étant point encore construit, l'autre est<lb/>construit en moelons et plâtre. Le plancher vient d'être<lb/>construit à neuf en charpente sans aucun hourdis ; ce<lb/>même mur de refend montre en la hauteur du 2e étage<lb/>ainsy que La surélévation qui a été faite aux murs de<lb/>dossier et de pignon.</p>
         <p>Le troisième plancher a aussy été fait à<lb/>neuf en charpente hourdé plein en maçonnerie, la<lb/>platteforme et l'une des fermes du comble sont posées<lb/>et tout le surplus des ouvrages nécessaires, cour en aîle, ledit<lb/>bâtiment en état d'habitation reste à faire.</p>
         <p>Pour nous mettre en état de constater l'élévation<lb/>et distribution de ce corps de bâtiment, ledit sieur<lb/>Boiste nous a remis le plan du rez de chaussée et des<lb/>étages supérieurs avec l'élévation de la face sur le jardin.<lb/>lequel a été de lui signé et paraphé pour demeurer<lb/>annexés à les présentes, nous<lb/>avons ainsi que le greffier signé et paraphé<lb/>ledit plan et l'avons annexé à ces présentes, nous en<lb/>feront un double qui sera signé et paraphé de même<lb/>pour être joint a <unclear>l'expédition</unclear> de ces mêmes présentes.</p>
         <p>D'après ce qui vient d'être constaté ci-dessus, comme<lb/>étant fait il résulte qu'il reste à faire les ouvrages qui suivent : <pb/> achever l'exhaussement du mur des offices jusque à la<lb/>hauteur d'entrée pour recevoir les chevrons du comble et les<lb/>adossements des cheminées, faire La construction des<lb/>cheminées en toutte leur hauteur jusques et compris leur<lb/>sortie hors le comble à plâtre pur pigeonnées, y observer<lb/>les plintes et fermetures à l'ordinaire les liens avec Le<lb/>fanton de fer nécessaire, garnir Les manteaux de chaux<lb/>roulé faits de pierre de biais, fait de menuiserie, et les<lb/>contrecoeurs de plaques et croissands, faire le ravalement<lb/>sur ledit mur de dossier à l'intérieur dudit corps de<lb/>logis en toute sa superficie : faire pareillement tant<lb/>à l'intérieur qu'à l'intérieur le ravalement du mur<lb/>de face sur Le jardin en toute sa longueur et hauteur<lb/>en suivant le profil de l'élévation cy annexé ;<lb/>faire les tableaux et feuillures de toutes les<lb/>baies de croisées percées dans ledit mur, garnir<lb/>lesdites baies de chassis ouvrants à carreaux de verre<lb/>soit de France soit d'Alsace, les ferrures de fiches et <lb/>verrous à ressorts :</p>
         <p>Achever La construction des murs soit de refend<lb/>soit de pignons commencés et faire la construction<lb/>de celui qui reste à construire dans la hauteur du 1er<lb/>étage, faire les ravalements sur lesdits murs tant à l'intérieur<lb/>qu'à l'exterieur, y observer les baies de portes d'entrée<lb/>à la distribution et aux communications cy arranger lesdites<lb/>baies de portes pleines ou à placard suivant ce<lb/>quil sera décidé pendant La construction et des<lb/>ferrures assortissantes.</p>
         <p>Sera faite La charpente du comble suivant les<lb/>assemblages ordinaires, en y observant les passages<lb/>nécessaires pour les tuyaux de cheminées, le tout<lb/>au surplus de la plateforme et de la ferme que nous <lb/>avons ci-dessus constaté être percée.</p>
         <p>Sera fait le carreau de terre cuitte des différentes<lb/>pièces avec aire au dessous des plafonds au dessous<lb/>des planchers :</p>
         <pb/>
         <p>ledit corps de bâtiment sera couvert de tuiles en<lb/>appenti :</p>
         <p>Pour la solidité de la construction sera fournis et<lb/>posés tous les gros fers nécessaires en ancres, tirans, barres<lb/>pour platesbandes, étriers, chaines, fantons et autres<lb/>toutes les menuiseries en portes et croisées seront<lb/>imprimées à huile pour leurs conservations ; sera fait<lb/>un revers de pavé au devant de la face dudit bâtiment<lb/>aprés sa construction.</p>
         <p>Enfin pour L'achèvement et entiere perfection<lb/>dudit bâtiment, seront faits tous ouvrages nécessaires<lb/>en maconnerie, charpente, couverture, serrurerie menui<lb/>serie, peinture, carrelage, vitrerie, marbrerie, pavé et<lb/>autres, le tout executé suivant l'art de chaque nature<lb/>et espèce d'ouvrage et mis en etat de perfection<lb/>et réeption :</p>
         <p>Telle est, monsieur, la visite par nous faite<lb/>dudit terrain, tel est l'état d'icelui, telles sont<lb/>les constructions nécessaires à faire sur ledit terrain<lb/>Le tout par avant constaté suivant et aux termes de<lb/>votre ordonnance.</p>
         <p>Quant au chef d'icelle suivant lequel avons<lb/>devoir constater la valeur dudit terrain, nous<lb/>supercédons à l'exécution d'icelui, vu Le consentement<lb/>dudit sieur Boiste en son dire au présent raport.</p>
         <p>Fait par nous architecte expert susdit ledit jour<lb/>mois et an.</p>
         <p>Taboureur<lb/>Piquenon.</p>
      </body>
   </text>
</TEI>
