<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p>Décembre 1786</p>
         <p>Estimation d'une maison à Yvry<lb/>sur Seine dependante de la succession<lb/>de la dame veuve Vavasseur Desperriers</p>
         <p>M Duboisterf expert, maître Picquenon greffier</p>
         <p>À Monsieur Denis Francois Augrand Dalleray, chevalier<lb/>comte de Maissin et lieutenant civil de la<lb/>ville, prévoté et vicomté de Paris</p>
         <p>L'an mil sept cent quatre vingt six, le jeudi sept<lb/>décembre du matin.</p>
         <p>Nous Sébastien Jean Duboisterf, l'un des soixante experts<lb/>jurés du roi et des bâtiments à Paris</p>
         <p>Pour l'éxécution de votre sentence, Monsieur, du 17 novembre 1786<lb/>homologative de l'avis des parents et amis de Louis CLaude Marie<lb/>de Monery, mineur et de Francois Prosper Joseph Cautrelle, Nicolas<lb/>Élisabeth Juvenal Cautrelle, Pierre Marie Achille Cautrelle<lb/>et Jean Francois Théodore Cautrelle aussi mineurs, et à la<lb/>réquisition du sieur Francois Louis Arnoult ancien maître épicier<lb/>à Paris au nom et comme tuteur desdits mineurs.</p>
         <p><add place="margin">Recu de Monsieur Duboisterf<lb/>deux livres dix sols<lb/>pour une vacation de<lb/>banlieue au Bureau<lb/>le 29e décembre 1786 <gap/></add></p>
         <p>Nous nous sommes transportés avec Maître Denis Joseph<lb/>Francois Picquenon, greffier des bâtiments à Paris en une<lb/>maison située à Yvry sur Seine dépendante de la -sucession de<lb/>dame Lucie Charlotte Félicité Meusnier décédée veuve de feu sieur<lb/>Claude Vavasseur Desperriers, négotiant à Paris, aieulle desdits<lb/>mineurs et y étant.</p>
         <p>Pour l'établissement dela mission déférée à nous<lb/>expert, nous avons fait lecture de ladite sentence en la<lb/>quelle sont visées les représentations à vous faites par<lb/>lesdits <gap/> parents et amis et leurs avis lequel homologuant<lb/>vous avez dit, Monsieur,</p>
         <p>Que ledit sieur Francois Louis Arnoult en sa qualité de<lb/>tuteur desdits mineurs serait et demeurerait spécialement<lb/>authorisé à vendre sur publication la maison à Yvry sur<lb/>Seine en laquelle nous sommes dependant de la succession de<lb/>ladite veuve Vavasseur Desperriers, visite et estimation<lb/>préalablement faite d'icelle par nous Duboisterf juré<pb/> expert que vous avez nommé d'office.</p>
         <p>Les autres autorisations énoncées en ladite sentences ne seront<lb/>ici raportées comme étant eétrangères à la mission déférée à<lb/>nous expert par icelle.</p>
         <p>Ladite sentence collationnée, signée et scellée et demeurée au<lb/>registre de maître Moreau, greffier de la chambre civile.</p>
         <p>Cette lecture faite en présence dudit sieur Arnoult audit nom<lb/>nous expert avons procédé à la visite de ladite maison et avons<lb/>reconnu qu'elle conciste ainsi qu'il suit :</p>
         <p>Description de ladite maison, rue Liégard.<lb/>ladite maison consiste en un corps de logis simple en profondeur de quatre<lb/>croisées de face sur la rue et cinq du coté du jardin, il est élevé d'un<lb/>rez de chaussée, un étage carré, un étage en mansarde et un grenier<lb/>perdu au dessus couvert de tuiles en comble à deux égoûts simples.</p>
         <p>Attenant ledit corps de logis en un petit édifice simple<lb/>de même alignement tant sur la rue que sur le jardin, élevé de<lb/>rez de chaussée et un étage lambrissé sous le comble lequel est<lb/>couvert en tuiles à deux égoûts.</p>
         <p>Sont partie du principal corps de logis un berceau de caves.</p>
         <p>ensuitte dudit corps de logis en un jardin clos de murs<lb/>en son pourtour.</p>
         <p>Principal corps delogis</p>
         <p>Le rez de chaussée est distribué en un passage de porte cochère<lb/>à droite d'icelui, une fosse à cheminée, à gauche est la cage<lb/>d'un escalier en oeuvre et une salle a manger ensuite.</p>
         <p>Le passage de porte cochère est pavé de grès plafonné, fermé<lb/>d'une porte d'assemblage à deux venteaux en guichets.</p>
         <p>La salle à droite dudit passage est carrelée en terre cuite et<lb/>à poutre et solives apparentes éclairée d'une baie de croisée sur le jardin<lb/>et fermée de porte pleine.</p>
         <p>La salle à manger est carrelée en terre cuite plafonnée, éclairée<lb/>sur le jardin par deux baies de croisées garnies de chassis ouvrant à<lb/>carreaux de verre ferrés d'espagnolettes et contrevents <pb/> en dehors, à la cheminée un chambranle, une tablette de pierre, plaque<lb/>de fer fondu au contrecoeur ; ladite salle est lambrissée en tout son<lb/>pourtour et hauteur d'un lambris de menuiserie à panneaux de<lb/>hauteur d'étage dont partie forme devanture de buffet, ouvrante<lb/>en deux parties sur la hauteur chacune à deux vanteaux ; à<lb/>droite de la cheminée un bas de buffet en forme de coin.</p>
         <p>L'étage carré est distribué en une salle de compagnie et<lb/>une chambre à coucher dégagée par le palier de l'escalier<lb/>le tout carrelé en terre cuite plafonné, éclairé vers le jardin et<lb/>vers la rue par baies de croisées garnies de chassis à carraux<lb/>de verre ouvrant a deux ventaux avec contrevents au dehors<lb/>les chassis. L'étage en mansarde est distribué en trois chambres<lb/>dont une seule à cheminée, le tout est carrelé en terre cuite<lb/>plafonné, lambrissé, éclairé tant sur la rue que sur le jardin<lb/>par baies de lucarnes garnies de chassis ouvrant à carreaux de<lb/>verre et fermée de portes pleines.</p>
         <p>Le petit édifice joignant ledit corps de logis et d'alignement<lb/>à icelui est appliqué au rez de chaussée à une cuisine avec<lb/>cheminée, four, fourneau, potager et pierre à laver, porte<lb/>d'entrée sur le jardin et une autre de communication à la<lb/>salle à manger ; à coté un réduit à usage de bucher dans<lb/>lequel est un puit mitoyen, une auge de pierre à coté.</p>
         <p>Le jardin est clos de murs en son pourtour garni de<lb/>ceps de vignes et quelques arbres fruitiers, au fond un<lb/>berceau en treillages de nulle valeur, le milieu est distribué<lb/>en quatre carrée dont les 2 premiers vers le bâtiment sont<lb/>à usage de parterre, les 2 autres à usage de potager bordés<lb/>de baies et plantés de plusieurs arbres fuitiers à basse tige<lb/>dans ledit jardin un petit édifice à usage de cabinet d'aisance,<lb/>couvert en tuiles.</p>
         <p>Tenant ladite maison et dépendance d'un côté à droite<lb/>au sieur Remon et autres, d'autre côté à gauche aussi petit<lb/>d'un bout par derrière au prince de Crouy.</p>
         <p>Pour parvenir à l'estimation de ladite maison et connaître<lb/>l'étendue de son emplacement, nous avons procédé à en prendre<lb/>les mesures et à faire une esquisse du plan figuré d'icelui sur<lb/>lequel nous avons distingué ce qui est au jardin d'avec ce qui<pb/> est en bâtiment, fait les calculs distincts de chaque superficie<lb/>d'après lesdites mesures ; nous avons fait attention à son état,<lb/>consistance et distinction, à la nature de sa construction, aux<lb/>réparations qui sont à y faire, à l'étendue et figure de son<lb/>emplacement, au revenu qu'elle est susceptible de produire et au<lb/>quartier où elle est située, nous avons mis des prix particuliers<lb/>tant au fond du terrain qu'à La superficie des bâtiments eu egard<lb/>à ce que dessus.</p>
         <p>Touttes considérations faites, nous prisons<lb/>et estimons ladite maison, circonstance et<lb/>dépendance d'icelle, en l'état qu'elle se<lb/>poursuit et comporte et qu'elle est décrite au<lb/>présent rapport, à la charge du cens et des<lb/>droits royaux seigneuriaux et autres et au<lb/>cours du temps présent la Somme de quatre<lb/>mille six cent livres. cy<lb/>4600 livres</p>
         <p>Telle est, Monsieur, la visitte par nous faite de ladite maison ;<lb/>tel est notre avis sur la valeur d'icelle suivant et aux termes<lb/>de la sentence qui nous a commis.<lb/>Fait par nous expert susdit lesdit jour, mois et an.</p>
         <p>Duboisterf<lb/>Picquenon</p>
         <p>Examiné et déchargé<lb/>Lecoeur</p>
         <p>Bon pour la somme de trente trois livres dix neuf sols conforme à la quitance, minute<lb/>de l'expédition le onze décembre 1786<lb/>Bérenger</p>
         <p>Il a été payé six livres pour une vacation de baulieue et huit sols<lb/>au bureau le onze décembre 1786.<lb/>Bérenger</p>
         <p>Plus le même jour il a été payé quatre livres douze sols<lb/>pour Les huit sols pour livre.<lb/>Béranger</p>
      </body>
  </text>
</TEI>
