<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>31 Juillet Et 3.<hi>e</hi> Aousts 1736<lb/><abbr>Estimaõn</abbr> d'une Maison Granderüe<lb/>du fauxbourg S.<hi>t</hi> Antoine Entre<lb/>Les heritiers Mion</p>
         <p>M.<hi>r</hi> Brice Le Chauve Expert<lb/>Quirot Greffier</p>
         <p><add hand="LeChauve" place="margin">Receu douze<lb/>Livres pour<lb/><unclear>mes</unclear> vacations <unclear>Entieres</unclear><lb/>brice lechauve</add></p>
         <p>A Messire Bierosme Daryonges Chevallier<lb/>Seignueur de Fleury Et autres Lieux Conseiller du Roy En Ses<lb/>Conseils Maistre des Requestes honoraire de L'hostel deSa<lb/>Majesté En Lieupouvoir Civil de la Ville Prevosté Et Vicomté de Paris ;</p>
         <p>Aujourdhuy Mardy trente un Juillet Mil Sept Cent trente six<lb/><unclear quantity="1" unit="word">devillence</unclear> ; Nous Brice LeChauve Architecte Expert<lb/>Bourgeois de Paris, Suivant Et pour satisfaire a <abbr>l'assignaõn</abbr> a Nous<lb/>donnée a La Requeste du Sieur Denis Martin Maistre Parisien a Paris, Et<lb/>avec Mion Sa femme, par Emploit d'armand florentin <gap quantity="1" unit="word"/> huissier a<lb/>Verge au <abbr>Chler</abbr> de Paris En datte dujour d'hyer trente dupresent Mois de<lb/>Juillet ; Sommes aucey M.<hi>r</hi> Jacques Quirot Greffier des bastiments a Paris,<lb/>transportez En une Maison Scize grande rüe du fauxbourg Saint Antoine<lb/>pour En Execution de <unclear quantity="1" unit="word">Voir</unclear> Sentences Monsieur des dixsept Et dixhuit<lb/>dupresent Mois de Juillet faire La Visitte prisée Et <abbr>Estimaon</abbr> delad Maison,<lb/>et dutour En dresser nostre procèz Verbal, on <unclear quantity="1" unit="word">Estant</unclear>, Nous avons fait<lb/>Lecture d'avec Sentence par Vous Monsieur rendüe au parc Civil du <abbr>Chler</abbr> de Paris<lb/>Le dixsept du present Mois de Juillet Mil Sept Cent trentesix, Entre led. S.<hi>r</hi> Denis<lb/>Martin Maistre Patissier a Paris Et <unclear quantity="1" unit="word">anne</unclear> Mion Safemme heritiere pour un<lb/>Cinquiesme du deffun Nicolas Mion Maistre <unclear quantity="1" unit="word">Poulonier</unclear> Son pere En Cette<lb/>qualité proprietaire pour un Cinquiesme EnLa moitié d'une Maison Scize<lb/>aParis grande rüe du fauxbourg Saint antoine, Demandeur <gap quantity="1" unit="word"/><lb/>Contre Georges Mion Maistre Pau<gap quantity="1" unit="word"/> a Paris Et Marie Mion Safemme<lb/>heritiere pour un Cinquiesme dud. deffunt Nicolas Mion Son pere proprietaire<lb/>d'une pareille portion EnLa moitié delad. Maison, Et Contre leS.<hi>r</hi> Jean <unclear quantity="1" unit="word">Noury</unclear><lb/>Marchand Mercier Quincailler a Paris Et Magdalaine francoise Mion Sa femme<lb/>aussy heritiere pour un Cinquiesme EnLa moitié delad Maison, Et Damoiselle<lb/>Anne Madelaine Mion Veuve de Pierre Mion aussy Marchand Mercier<lb/>Quincaillier au nom Et comme Tutrice desdeux Enfants Mineurs dud deffunt Et<lb/>d'Elle, heritiere de leur pere Lequel L'Estoit dud deffunt Nicolas Mion Son<lb/>pere, Et En Cette qualité proprietaire aussy pour un Cinquiesme EnLa moitié</p>
         <p>Payé En la Semaine arrestée pour<lb/>M.<hi>r</hi> Vincent Le 8.<hi>eme</hi> Juin 1737.<pb/>
            <lb/>delad. Maison deffendeur d'autrepart, Parlaquelle sentence partyes <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>Sans queLes qualités puissent nuire ny prejudicier, Vous avez Monsieur<lb/>dit qu'il Sera proceddé ala Vente par Licitation dela Maison En Question<lb/>ala Requeste Et diligence dud. S.<hi>r</hi> Martin Et Sa femme, Lad. Maison<lb/>preallablement Vüe Visittée prisé Et Estimée, par Vous Brice Le Chauve<lb/>Juré Expert nommé part Touttes Les Parties <unclear unit="word" quantity="1">depens</unclear> Compensez ;</p>
         <p>Plus Nous avons fait Lecture d'une autre Sentence par Vous Monsieur<lb/>rendüe au Parc Civil du <abbr>Chler</abbr> de Paris Le dixhuit dupresent Mois de<lb/>Juillet Mil Sept Cens trente Six Entre Led Sieur Martin Et Sa femme <unclear quantity="2" unit="word">Est nommé</unclear><lb/>En qualité demandeur d'unepart, Contre Pierre Mion heritier pour un Cinquiesme<lb/>dud deffunt Nicolas Mion Son Pere, Et Seul heritier du deffunte Marie Georges<lb/>Sa Mere aujour deSon <unclear unit="word" quantity="1">decede</unclear> Veuve dudi Nicolas Mion au Moyen des<lb/>renonciations faittes aLa succession parses autres Enfants Et petits Enfants<lb/>En leurs qualitées prop.<hi>re</hi> de moitié Et du Cinquiesme deL'autre moitié delad.<lb/>Maison deffendeur Et <unclear unit="word" quantity="1">deffaillants</unclear> d'autrepart, Par Laquelle Sentence, Vue La Sentence<lb/>rendüe le dixsept dupresent Mois de Juillet aucey Les autres proprietaires delad<lb/>Maison qui a nommé Nous Brice LeChauve Juré Expert pour Lad<hi>e</hi> Visitte ouy le<lb/>Raport de Monsieur de la <unclear unit="word" quantity="1">Vergure</unclear> Conseiller Vous aussi Monsieur declaré<lb/>Led deffault bien et <unclear unit="word" quantity="1">demeure</unclear> obtenu, Et adjuge sur Le proffit d'Iceluy Vous<lb/>avez Monsieur dit qu'Il Sera proceddé a la Vente par <abbr>Licitaõn</abbr> dela Maison En<lb/>question a Larequeste et diligence dud. S.<hi>r</hi> Martin Et Sa femme; Lad Maison<lb/>preallablement Veüe Visittée et Estimée par Nous Brice LeChauve Expert<lb/>nommé par Vostre Susd Sentence duJour d'hyer <unclear quantity="2" unit="word">depent Compenses</unclear> ;</p>
         <p>Plus Nous avons fait Lecture de L'original de <abbr>l'assignaon</abbr> a Nous<lb/>donnée a la Requeste dud S.<hi>r</hi> Martin Et Sa femme par Emploit dud. Ciron<lb/>huissier a Verge au <abbr>Chler</abbr> de Paris En datte du trente dupresent Mois<lb/>de Juillet <unclear quantity="1" unit="word">demeure</unclear> Controllé a Paris Le mesme Jour par Le Roy <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>au Controlle par Lequel Il paroist qu'il a Esté donné <abbr>assignaon</abbr> au Sieur<lb/>Pierre Mion EnSon dernier domicille Comme En La Maison ou demeuroit<lb/>La Veuve Mion Sa Mere Et ou Elle Est deceddée rüe de la Corne<lb/>fauxbourg Saint Germain En La chambre quelle occupoit Et ou Est<lb/>demeurante La Dame Carbon En parlant alad Dame Carbon ainsy quelle<lb/>a dit Estre ; AuSieur Georges Mion M.<hi>r</hi> Paulmiere Et Marie Mion Sa<lb/>Femme En Leur domicille rüe de <unclear quantity="1" unit="word">Seyne</unclear> fauxbourg S.<hi>t</hi> Germain En parlant<pb/>
            <lb/>alad. Damoiselle Marie Mion Sa femme ;</p>
         <p>Au Sieur Jean Noury Marchand Mercier Quincailler<lb/>Et Damoiselle Madelaine Francoise Mion Sa<lb/>femme Enleur domicille Place Maubera En parlant a Ses personnes ;<lb/>Et a Damoiselle avec Madelaine Mion Veuve de Pierre Mion aussy Marchand<lb/>Mercier au nom Et Comme Tutrice de son Enfant Mineur En Son domicille rũe<lb/>dufour fauxbourg Saint Germain ; Tous a Comparois Et Se trouve <orig>Ajourdhuy</orig><lb/>trente un Juillet deux heures de rellevée En Lad Maison En question Scize<lb/>a Paris grande rüe du fauxbourg Saint Antoine pour Estre presenter<lb/>Sybon leurSemble ala Visitte prisée Et Estimation delad Maison ordonnée<lb/>parLes <gap quantity="1" unit="word"/> Sinon Et <unclear unit="word" quantity="2">aSautte</unclear> de les Leurs a Esté declares<lb/>qu'il Sera parus aux Experts Saisis proceddé alad Visitte<lb/>Tout En absence que presence,</p>
         <p>Apres Lesquelles Laprisee faitte En presence dud S.<hi>r</hi>_ Martin Et<lb/>dud. S<hi>r</hi> Noury Nous avons veu Et Visitté Lad Maison Et Soit Lu <abbr>declarãon</abbr><lb/>d'icelle ainsy qu'il Suit,</p>
         <p>Nous avons trouvé queLad Maison Consiste En un Corps de Logis<lb/>double SurLad Grande rüe du fauxbourg Saint Antoine Couvert<lb/>detuille En Comble a La françoise avecq Esgoust Sur La<lb/>Cours Et deux cheneaux deplomb Sur Larüe avecq <unclear quantity="1" unit="word">Godests</unclear> aux deux<lb/>Costes du fronton aplicqué aurez de chaussé a une boutique<lb/>Et une salle auderriere a Cheminée avecq aire deplastre Et plafonnier<lb/>ainsy que lad. boutique ; Lesquelles allees <gap quantity="1" unit="word"/>
            <unclear unit="word" quantity="1">dEntrad</unclear> Sur<lb/>La Cours dont il Va Estre fait mention <add place="margin" hand="Quirot">Et une allée aCosté<lb/>a gauche En Entrant</add>, a trois Estages <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>audessus durez de Chaussée Et un Estage Lambrissé audessus<lb/>Avecq pointe de Grenier, Le premier Et Second Estages dud. Corps de<lb/>Logis double apliquez chacun a deux chambres a cheminée dont<lb/>celles surLa rũe Sous <gap quantity="2" unit="word"/> chacune par une Croisée<lb/>SurLad Cours Letout Carrellé Et plafonné, Le troisiesme Estage<pb/> aussy aplicqué adeux chambres a cheminée Eclairé SurLa<lb/>rũe par deux croisées Et par une Croisée Sur La Cours, Lesd deux<lb/>pieces carrellées dont celle sur Larũe Est aSolives aparantes<lb/>aSon plancher Superieur Et L'autre plafonnier, Le quatriesme<lb/>Estage Lambrissé aplique aussy a deux pieces a cheminée Carrellées<lb/>Et Eclairées de mesme quecy dessus par des croisées SurLa rüe Et<lb/>SurLa Cours.</p>
         <p>Un petit Esdifice Ensuitte En aisle a gauche En Entrant Ensuitte<lb/>delad allée EnSaillye Sur Lad Cours aussy Couverte detuille avecq<lb/>Esgoust Sur Lad Cours dans Lequel Est Compris LEscallier delad<lb/>Maison qui Communique aux differents Estages cydessus<lb/>declarez audessous duquel Esdiffice Et dud Escallier Est La fosse<lb/>d'aisance delad. Maison avecq un Cabinet Et Siege d'aisance<lb/>Seullement aurez de Chaussée, une Cours Ensuitte pour En plus<lb/>grande partie de pavé de grain Et Les autres parties derabot,<lb/>dans Laquelle Cours <unclear unit="word" quantity="2">Vers Son</unclear> Extremité a droitte Est un puits<lb/>mitoyen avecq La Maison Voisine occuppée par leS.<hi>r</hi> Renaud,</p>
         <p>Un apenty Ensuitte delad. Cours adossée SurLe Mur dufond deLad<lb/>Maison Couvert de tuille aplicqué auRez de Chaussée <add hand="Quirot" place="inspace">Seullement</add> avecq une<lb/>Saillye de Couverture detuille En forme d'armure audevant dud<lb/>apenty, audessous duquel apenty Est un berceau de Cave avecq<lb/>une descente depierre poury Communiquer dont LEntrée Est parLa<lb/>Cours Et Ensuitte dud Puits mitoyen.</p>
         <p>Lad Maison ainsy qu'il nous a Esté declaré servant d'un Costé<lb/>a gauche En Entrant a La Communauté des Dames de S.<hi>t</hi> Michel,<lb/>d'autre Costé a une Maison occupée par La Dame Renaud, <lb/>parderriere auxd. Dames de S.<hi>t</hi> Michel Et pardevant Sur Lad grande<lb/>rũe du fauxbourg Saint antoine,</p>
         <p>A quoy pour Vacqué Jusqu'a plus de Sixheures du Soir<lb/><gap quantity="1" unit="word"/> a ce que dessus qu'a prendre L'inspection des Lieux Et<lb/>Les informations necessaires Nous avons remie au Vendredy<pb/> trois aoust prochain <gap quantity="1" unit="word"/> pour <gap quantity="1" unit="word"/> Et Nous Sommes<lb/>retirez,</p>
         <p>Brice Lechauve<lb/>Quirot</p>
         <p>Et Le Vendredy troisiesme Jour d'aoust aud<lb/>MilSept Cent trente Six de Rellevée Nous Expert Susd Avecq<lb/>Led. Greffier des bastiments Sommes transportéz En La Susd Maison<lb/>Grande rüe du fauxbourg aint Antoine a LEffet deprocedder a<lb/>L'<abbr>Estimaon</abbr> dicelle ou Estant En Labsence desparties Nous<lb/>avons Visitté Lad. Maison pris Touttes Les Mesures pour Connoistre<lb/>de L'Emplacement d'icelle pour parvenir avecq plus de prescision a<lb/>une Juste Estimation delad Maison En faisant dinstinction par Nous dufond<lb/>d'avecq LaSuperficie, desquelles Mesures Nous avons fait Les Calculs Et<lb/>Suputations necessaires En pareil Cas pour Connoistre dela quantitée<lb/>de Toizes Superficelle que Contient L Emplacement delad Maison.</p>
         <p>Ensuitte dequoy Nous avons Visitté Lad. Maison pour Connoistre <gap quantity="1" unit="word"/><lb/>qui Sont a faire En icelle pour a presant que par Lasuitte y En ayant<lb/>des parties dont on vera se dispenser de Leur faire dequelques années<lb/>Consistant Tout En ravallements de Maçonnerie Vera La Cours, <unclear unit="word" quantity="1">teste</unclear><lb/>de Cheminée, Maçonnerie de planchers qui se trouveront Causez par La<lb/>Faiblesse des bois de quelques parties de plancher dont une de poutres<lb/>Est En partie En Lattes Vera Son milieu Et quelques Solives de differends<lb/>planchers ayant Considerablement ployez<add hand="Quirot" place="margin">Et autres reparations<lb/>par Nous Examineurs</add>, Laquelle Visitte nous avons<lb/>ainsy faitte pour parvenir a une plus Juste <abbr>Estimaõn</abbr> de la superficie des<lb/>bastiments delad Maison par Rapport aLeur Estat actuel, Pourquoy<lb/>Toutte Consideraõn Et attention faitte pour Nous <gap unit="word" quantity="1"/> Et Suputations<lb/>Nous prisons Et Estimeront Lad Maison ainsy quelle se poursuit Et Comporte Et<lb/>Eu Esgard au Cours du temps presens a la Charge du <unclear unit="word" quantity="1">Cours</unclear> Et droite<lb/>Seigneuriaux Seullement Valloir La Somme de huit Mil neuf Cent Livres<lb/>Cy 8900.<hi>lt</hi><lb/>Tel Est Nostre Avis Et L'Estimation dicelle Maison, Sauf a<pb/> Vous Monsieur Sur Le tout de Juger Et ordonner Suivant Vostre<lb/>Justice Et prudence ordinaire,</p>
         <p>brice lechauve<lb/>Quirot<lb/>Cons<hi>lle</hi> a Paris le 6. aoust 1736<lb/>Examiné Déchargé<lb/><gap/></p>
      </body>
   </text>
</TEI>
