<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p><add place="margin">Du 20 avril 1736<lb/>Visite et estimation de<lb/>maison, rue des<lb/>Fontaines pour Monsieur<lb/>Vaultier de Mazencourt<lb/>Monsieur Joubert, expert<lb/>Berville, greffier</add></p>
         <p>A Messire Jérome<lb/>d'Argouges, Chevallier Seigneur<lb/>de Fleury, Conseiller du roi en<lb/>ses conseils, Maître des requestes<lb/>honoraire de son hôtel, Lieutenant<lb/>civil de la ville, prévôté et<lb/>vicomté de Paris</p>
         <p>Aujourd'huy vendredy vingtième avril mil sept cent<lb/>trente six, deux heures de relevée<lb/>Nous, Louis Joubert, architecte expert entrepreneur des<lb/>bâtiments à Paris, Sommes, avec Maître Jean Guillaume<lb/>Berville greffier des bâtiments, pour satisfaire à la<lb/>réquisition verballe à nous faite par les jurés<lb/>nommés, transportés en une maison size en cette<lb/>ville, rue des Fontaines où étant en présence de<lb/>Monsieur Alexandre Vaultier, Comte de Mazencourt <add place="margin" hand="Berville">Et de Monsieur<lb/>Georges Gabriel<lb/>Vaultier, Chevalier<lb/>de Mazencourt</add> et<lb/>en l'absence des autres parties.</p>
         <p>Nous avons fait lecture d'une requête à vous Monsieur<lb/>presentée par les sieurs Alexandre de Vaultier, Chevalier,<lb/>Comte de Moyen Cour, Georges Vautier Chevalier<lb/>de Mazencourt, Capitaine au régiment de Touraine, Charles<lb/>Toussain allant prévôt d'Épernay en Champagne<lb/>, tuteur et Georges Nicolas de La Cloche de la Malmaison<lb/>et Pierre Prudent Gilbert de Verronne, Chevalier, son<lb/>fils lesdit Comte Et Chevaliers de Moyen Court, héritiers<lb/>chacun pour un tiers de Messire Alexandre Vaultier<lb/>Chevallier Comte de Moyen court, Capitaine de vaissaux<lb/>du Roi, Gouverneur de la Guadeloupe, Amirauté d'Espagne<lb/>Colonel de la Nation Française à Cadix, Chevalier<lb/>de l'ordre militaire de Saint Louis et de l'ordre de St<pb/>de Saint Lazare et de Dame Marie Anne de la<lb/>Croix, son épouse et lesdit de la Cloche et Gilbert<lb/>de Vérone par représentation des dames Gabriel Vaultier<lb/>Demoyen Court, leur mère pour l'autre tiers desdit<lb/>défunts sieurs et dame Comte et Comtesse de<lb/>Mazencourt à ce qu'il soit par vous ordonné que par<lb/>tel expert qu'il vous plaira commettre, visite serait<lb/>faite de ladite maison où nous sommes ne<lb/>pouvant la comprendre dans la masse des biens<lb/>de ladite succession <add>qu'au préalable<lb/>il n'ait été<lb/>procédé à l'estimation d'icelles</add> et du tout en dresser procés-verbal<lb/>de la manière accoutumée, au bas deladite requête<lb/>et, vôtre ordonance, Monsieur, portant permission<lb/>de faire visiter et priser ladite maison par nous<lb/>Joubert juré expert ; Ladite requête et ordonnance<lb/>nous avons annexé à La présente minute pour y avoir<lb/>recours en cas de besoin.</p>
         <p>Après laquelle Lecture nous avons vu et visité ladite<lb/>maison et avons trouvé qu'elle conciste premièrement en un<lb/>corps de logis sur ladite rue, élevée de deux étages carrés,<lb/>au-dessus de celuy du rez de chaussée et d'un étage <add place="margin" hand="Berville">de grenier non<lb/>lambrissé</add><lb/>apliqué au rez de chaussée en une entrée et passage de<lb/>porte cochère sur ladite rue avec une écurie à gauche<lb/>à côté.</p>
         <p>Le premier étage appliqué à deux pièces et cheminée ayant<lb/>vue sur ladite rue, carrelée et plaffonnée </p>
         <p>Le second étage appliqué de même à deux pièces à cheminées<lb/>toutes deux carrelées, une non plaffonnée, l'autre plafonnée<lb/>et toutes deux éclairées sur ladite rue.</p>
         <p>Le troisième étage au dessus appliqué à un grenier non<lb/>carrelé, divisé en deux pièces par des cloisons de<lb/>plancher avec un petit carré de passage de dégagement<lb/>pour y communiquer.</p>
         <p>Sous L'écurie <add place="margin" hand="Berville">cy dessus declaréé</add>, est un berceau de Cave le tout couvert de<lb/>tuiles de comble à égoût sur ladite rue et sur ledit passage<pb/> de porte cochère.</p>
         <p>Petite cour ensuite qui est icelle,<lb/>ensuite de laquelle cour est un<lb/>autre corps de logis faisans face sur le<lb/>jardin ci-après déclaré élevé de deux étages<lb/>carrés au dessus de celui du rez de chaussée et d'un<lb/>étage lambrissé et caves au dessous.</p>
         <p>appliqué au rez de chaussée à la suite dudit passage<lb/>de porte cochère servant pour aller au jardin avec<lb/>une grille et porte de fer servant à fermer ledit<lb/>jardin à gauche duquel passage en une cuisine<lb/>dans laquelle cuisine est un fourneau potager et<lb/>une pierre à laver, icelle cuisine pavée et non<lb/>plafonnée.</p>
         <p>Le premier étage appliqué à deux pierres à cheminée une<lb/>grande et une petite éclairées sur Le jardin, la grande<lb/>carrelée et la petite planchayée et toutes deux<lb/>non plaffonnées</p>
         <p>Le deuxième étage appliqué aussi à deux pièces à<lb/>cheminée carrelée et plafonnée, la grande pièce<lb/>séparée en deux par une cloison de plancher pour<lb/>former une antichambre.</p>
         <p>Le troisième appliqué aussi à deux pièces à cheminée<lb/>éclairées tant sur le jardin que sur la petite<lb/>cour ci-devant déclarée, la grande piéce séparée en<lb/>trois et à un petit passage de dégagement formé<lb/>par plusieurs cloisons de planches, icelle chambre<lb/>carrelée plafonnée et lambrissée le tout couvert<lb/>de tuile en comble à égout tant sur ladite petite cour<lb/>que sur Le jardin au derrière.</p>
         <p>Entre lesdits deux corps de logis est l'escalier en aîle <lb/>et à gauche en entrant, éclairé sur ladite cour lequel est à<lb/>deux noyeaux de charpente et maçonnerie avec une descente potagère au-dessous, ledit escalier servant à communiquer<lb/>auxdits corps de logis et pièces ci dessus déclarés en haut<lb/>duquel escalier est un siège à cabinet d'aisance.<add place="margin" hand="Berville">Quatre mots<lb/>rayés nuls</add></p>
         <p>Jardin ensuite dudit deuxième corps de logis au milieu<lb/>duquel est un partère de buis en broderie avec platte bande<lb/>au pourtour rempli de différentes fleurs et arbustres au pourtour<lb/>des murs duquel jardin sont aussi des plates bandes<lb/>bordées de buis et treillages avec plusieurs ceps de<lb/>vignes en espaliers et au fond duquel jardin est un<lb/>petit couvert composé de sept petits tilleuls, ladite<lb/>maison ainsi qu'elle se poursuit et comporte en étant<lb/>de toute part et de fond en comble tenant à droite<lb/>en entrant à M. le chevallier de la Borde à gauche<lb/>à mademoiselle Le Jeune d'un bout par derriere au sieur<lb/>Nicolle et audit et par devant sur ladite rue<add place="margin" hand="Berville"> controllé à Paris le 2. may 1736. Reçu douze sols></add></p>
         <p>Et après en avoir pris les mesures et dimentions pour<lb/>connaître ce qui est en superficie de cour et jardin<lb/>distinctement de ce qui est en bâtiment et fait attention<lb/>à l'état actuel de ladite maison et des réparations qui sont<lb/>à y faire tout réfléchi et mûrement consideré nous<lb/>l'estimons valoir la somme de seize mille livres, eu égard<lb/>à sa situation et son étendue et à la qualité de ses<lb/>bâtiments, eu égard au cour du temps présent et à la<lb/>charge du cens seulement, ci 16000 livres.</p>
         <p>Tel est nôtre estimation, sauf à vous,<lb/>Monsieur, d'en juger et ordonner<lb/>suivant vôtre justice et prudence ordinaire.<add place="margin" hand="Berville">Quatre mots<lb/>rayés nuls</add></p>
         <p>Fait par nous architecte expert susdit les jour<lb/>mois et an que dessus.<lb/>Joubert<lb/>Berville</p>
         <p><add place="margin">Examinée<lb/>déchargée<lb/><gap unit="word" quantity="1"/>Mangin</add></p>
      </body>
  </text>
</TEI>
