<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p>Du 28 Juin 1736<lb/>Visitte Et alignement<lb/>de mur Rüe Mauconseil<lb/>Entre Le Sr Talvats et<lb/>M.rs de S.<hi>t</hi> jacques<lb/>de l'Hôpital<lb/>M<hi>r</hi> Puisieux Expert<lb/>Berville Greffier</p>
         <p>AuJourdHuy Jeudy vingt huit juin mil Sept<lb/>Cent trente Six huit heures duMatin</p>
         <p>Nous jean Baptiste Puisieux architecte Expert<lb/>Bourgeois Suivant et pour satisfaire ala Requisition<lb/>Verballe anous faite parles parties Cy apres<lb/>Nomméz Sommes transportez Avec M<hi>e</hi> Jean Guillaume<lb/>Berville Greffier des Batiments aparis en une<lb/>Maison et emplacement abatir scize Rüe MauConseil<lb/>appartenante a S.<hi>t</hi> Jacques delHopital<lb/>Ou Estant Est Comparu LeSieur Talvats Dorsouville<lb/>proprietaire dune maison Scize Susd Rüe Mauconseil <abbr><unclear unit="1" quantity="1">pss</unclear></abbr><lb/>S.<hi>t</hi> Eustache Separée Par <add place="inspace" hand="Berville">un</add> mur mitoyen decelle dudit Saint<lb/>Jacques et leS.<hi>r</hi> jean Aumont Entrepreneur desbatiments<lb/>aparis <abbr>com</abbr> ayant charge et pouvoir demessieurs lesadministrateurs<lb/>dudit S.<hi>t</hi> jaqcques Del'Hopital Lesquels Sieurs Talvats<lb/>Dossouville et aumont esd. noms Lesquels Nous ont<lb/>Remis Chacun un acte Sous Leurs Signatures privées estant<lb/>ensuitte L'un delautre endatte du quatorze <abbr>dupar</abbr><lb/>Mois par Lepremier Desquels appert parlalecture<lb/>que Nous enAvons faite que led Sieur Talvats<lb/>Dorsouville Nous adonné pouvoir de Voir et Visiter<lb/>Le mur mitoyen Entre lesd Deux Heritages dire cequ'il<lb/>y Convient faire, Constater la Contribution deceque<lb/>Chacun d'eux endoit payer et Sibesoin Est endonner<lb/>lalignement avec promesse d'enpasser parcequi Sera<pb/> fait et arresté parNous Experts auSujet dumur<lb/>Mitoyen Seullement</p>
         <p>Et pour lalecture que Nous avons faite duSecond estant<lb/>ensuitte <abbr>Coe</abbr> Il est <abbr>Cid.<hi>r</hi></abbr> Dit appert ledit Sieur <abbr>Jean</abbr><lb/>Aumont Nous avoit paraillement donné pouvoir <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>dessus au Nom et <abbr>Coe</abbr> ayant Charge de mesdits<lb/>Sieurs Les Administrateurs deS.<hi>t</hi> jacques delhopital<lb/>Avec promesses d'en passer parcequi Sera parNous fait<lb/>Lesd Pouvoirs Signés desd. Talvats DurSouville et Aumont<lb/>Düement Controlléz lesquels ont esté annexéz alaminute<lb/>de Nostre proces verbal pourSi besoin est y avoir<lb/>Recours</p>
         <p>Apres Laquelle Lecture ainsy faitte etpour L'execution<lb/>desd presents pouvoirs Nous avons Visitté Ledit mur<lb/>Mitoyen que Nous Avons trouvé Sçavoir dans lapartye<lb/>vers Le fond joignant M<hi>r</hi> Volant jusqu'alapremiere<lb/>Chaine depierre qui est dans led mur aSeptpieds et demi<lb/>de Distance de lad. Encoignure d'aboutissant d'assez<lb/>bonne Construction et qui peut estre conservé dans<lb/>lad. L'ongueur et Dans SaHauteur et Elevation jusque<lb/>audessous du pan de bois qui a Esté anciennement<lb/>Erigé audessus lequel Sera Demoli Nepouvant<lb/>Subsister tant par Sa Vestuisté que parceque Cette<lb/>partie dePan debois Ne peut Servir de Separation<lb/>Entre lesd. deux maisons</p>
         <p>Nous Avons Ensuitte Examiné laContinuation dudit<lb/>Mur dans LeRestant deSa longueur que Nous avons<lb/>trouvé detres ancienne et Mauvaise Construction <unclear unit="word" quantity="1">bois</unclear><pb/> fractionné et Salpestré Mottament dans<lb/>la Hauteur du Rez deChaussé Et ayant<lb/>tombé ledit mur Endifferents Stations<lb/>Nous l'avons trouvé formet <abbr>plus.<hi>rs</hi></abbr><lb/>Sinositées etdeversements et ensurplomb decinq<lb/>pouces et demy dans son Elevation Et aiant<lb/>fait <abbr>f.<hi>re</hi></abbr> Des tranchées et percements dans ledit<lb/>Mur pour Connoistre de Son Épaisseur que Nous<lb/>avons trouvée estre de douze pouces Nous<lb/>estimons qu'atendre lamauvaise qualité enConstruction<lb/>Et Surplomb dud. mur Eü Egard aSon peu<lb/>DEpaisseur quil Doit estre Demoli depuis ou<lb/>lafondation Setrouverra bonne Ceque Nous<lb/>Navons put Connoistre quant apresent acause des<lb/>Contremurs <add hand="Berville" place="margin">decavesetce</add> jusqu'en amont ou il poura SeReceuillir<lb/>Si Receüillir Se peut a lexception dune jambe<lb/>Sous poutre qui est dans led. mur qui fait un corps<lb/>de Deux pouces du costé de l'emplacement deS.<hi>t</hi><lb/>jacques qui paroist en asséz bon estat et pouvoir<lb/>Subsister Si la fondation Sen trouve bonne Laquelle<lb/>Chaine Depierre et Corps Setrouve adouzepieds<lb/>de distance de Celle <abbr>p.<hi>re</hi></abbr> declarée apres l'ancoignure<lb/>daboutissant et Sera ledit mur construit aumoilon<lb/>dur Effeuillé maçonné enplastre et Ravallé<lb/><add place="margin" hand="Berville">Et ce</add> aux frais Communs des parties Chacun pour<lb/>Moitié.</p>
         <p>Nous avons Deplus Remarqué que LaJambe<pb/> Estriere alateste dud. mur mitoienne avec ledit Sieur<lb/>Taluats est De Nulle valleur Les assises dicelle<lb/>en partie cassées en teste et dans lemilieu deleurportée<lb/>Et comme <add place="margin" hand="Berville">Lesparties</add> Nous ont<gap unit="word" quantity="1"/> Representé qu'il y a un<lb/>Retranchement <add place="margin" hand="Berville">deNeufpouces</add> ala face delad. maison de Saint Jacques<lb/>par lalignement qui en a Esté donné par M.<hi>rs</hi> Lestresoriers<lb/>de france Cequi Determine lademolition deladitte<lb/>Jambe estriere quant même elle Seroit<lb/>de meilleure Construction Nous estimons que<lb/>laditte jambe estriere doit estre Demolie pour<lb/>estre Construite et assise Suivant lalignement dela<lb/>face <add place="margin" hand="Berville">deladmaison</add> donné par mes dits Sieurs Lestresoriers defrance<lb/>avec bonnes assises de pierre dure D'arceuil posées<lb/>en liaison une Courte et une longue alternativement<lb/>Et ce aux frais Communs des parties Chacun<lb/>pour moitié Et Si dans la Constuction dudit mur<lb/>il est fait et observé quelques<lb/>Jambes de pierre Sous poutre Laplus valleurs<lb/>enseroit paiée par Ceux qui en auront besoin <add place="margin" hand="Berville">et Sera pareillement<lb/>observé a la teste<lb/>delad. jambe<lb/>Estriere un<lb/><unclear unit="word" quantity="1">Encorbellement</unclear><lb/>depierre de<lb/>Neuf pouces de<lb/>Saillie pour<lb/>Supporter le<lb/>poitrail de<lb/>lamaison duSr<lb/>Taluats qui<lb/>Sera tenus Seul<lb/>d'en paier la<lb/>plus valleur</add><lb/>Et pour qu'il NeSoit fait aucune Anticipation<lb/>Sur L'Heritage d'aucune des parties Nous avons<lb/>pris Et donné l'alignement dudit mur pour aquoi<lb/>parvenir Nous avons tendu une Ligne Également<lb/>Etalonnée audevant dudit mur<lb/>par lemoien de laquelle Nous avons<lb/>Reconnu que ledit mur Est d'un droit alignement<lb/>Sans plier ni Couder Et pour qu'il Soit ainsi<pb/> Erigé il Sera assis et planté d'apres une ligne tendüe<lb/>dudevant Et au Nud dela partie qui Sera Conservée<lb/>alaboutisant dud. Emplacement Ainsy qu'il estcidevant<lb/>dit auquel endroit Nous avons fait Et Gravé un trait<lb/>aplomb enforme de Croix sur la <abbr>Deux<hi>e</hi></abbr> Assise de<lb/>lencoignure dud. mur Mitoien entre LeS<hi>r</hi> voland et <abbr>lemplacem</abbr><lb/>de S.<hi>t</hi> jacques Lequel Repaire Nous avons <unclear unit="word" quantity="1">Repeté</unclear><lb/>alautre bout delad. ligne et Gravé sur ladeux.<hi>e</hi><lb/>asisse du pilier battant de Leglise de L'autre costé<lb/>de lad. Rüe mauconseil Et pour Chasser ledit mur<lb/>Son ancienne Epaisseur de douze pouces ainsi queNous<lb/>l'avons trouvée vers et ducosté du dit Sieur<lb/>Talvatas ledit alignement aiant esté pris etdonné<lb/>par lecosté de mesd. Sieurs de S.<hi>t</hi> Jacques del'Hopital<lb/>Comme plus <gap unit="word" quantity="1"/> et moins embarassé EtSerons<lb/>les Estajements Retablissements et Racordements<lb/>faits Chacun endroit Soi et deson Costé Suivant L'usage<lb/>fait par Nous architecte expert Susdit<lb/>Led. jour mois et an quedessus</p>
         <p>Puisieux</p>
         <p>Berville</p>
         <p>Controllé a Paris Le 2 Juillet 1736<lb/>R. Douze Sols<lb/>Pipereau</p>
         <p>Examinée<lb/>Deschargé<lb/>Mangin<gap unit="word" quantity="1"/></p>
      </body>
  </text>
</TEI>
