<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p>Du 30 juillet 1736<lb/>Visitte et<lb/>alignement demur<lb/>Entre laV.<hi>e</hi> Clairambourg<lb/>Et le S.<hi>r</hi> Tardif<lb/>place maubert<lb/>Aubry Exp<lb/>Berville G</p>
         <p>Aujourdhuy Lundy Trentiesme jour de<lb/>Juillet mil Septcent trente Six Sur les huitheures<lb/>duMatin.</p>
         <p><add place="margin" hand="Berville">Recu Six livres<lb/>pour <gap unit="word" quantity="2"/><lb/>Et Six livres<lb/>pour les plans<lb/>Debias aubry</add></p>
         <p>Nous francois debiasaubry architecte Expert bourgeois<lb/>Suivant LaRequisition verballe anous faite par<lb/>les partyes Ci apres Nommées Sommes avec Maistre<lb/>Jean Guillaume Berville Greffier des batiments<lb/>a Paris transportéz en Et audedans De deuxmaisons<lb/>Se joignante Lune lautre dnt Lune aSon Entrée<lb/>par La Rüe des Noiers et occupée par le S<hi>r</hi> Bonnet<lb/>Maistre Cordonnier Et Lautre par Laplace maubert<lb/>occuppée parle S<hi>r</hi>
            <unclear unit="word" quantity="2">Guigard Margaud</unclear> Mercier ou Estant<lb/>Sur laRemise qui Nous a Esté faite par M<hi>e</hi> Tardif<lb/>procureur <gap unit="word" quantity="1"/> d'un acte Soussignature privée<lb/>passé Entre Lui <add place="margin" hand="Berville">LaV<hi>e</hi> Clerambourg<lb/>De b</add> et LeS.<hi>r</hi>
            <unclear unit="word" quantity="1">Clerveut</unclear> En qualitées denomméz<lb/>aud Acte Nous Avons fait Lecture dicelui<lb/>endatte du vingt huit de<abbr>jue</abbr> mois parlequel <unclear unit="word" quantity="1">appart</unclear><lb/>que margueritte Clerambourg Veufve de Jean Clerambourg<lb/>Tant enson Nom comme proprietaire pour moitié deLa<lb/>ditte maison Rüe des Noiers loüée aud S.<hi>r</hi> Clerambourg<lb/>Comme Se faisant <gap unit="word" quantity="2"/> du S.<hi>r</hi> Clerambourg<lb/>Et autres <abbr>Coppros</abbr> de lautre moitié deladitte maison<lb/>d'une part Et m<hi>e</hi> Gabriel Tardi procureur <abbr>auchlet</abbr><pb/> propriétaire pour moitié delamaison Scize place Maubert<lb/>occupée parleS<hi>r</hi> Guiard et M<hi>e</hi> francois Clement <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>au parlement <unclear unit="word" quantity="1">faudé</unclear> deprocuration duS.<hi>r</hi> Orry Curé<lb/>de milon <abbr>propre</abbr> pour moitié delad maison place<lb/>Maubert dautre part Nous ont Conjointement<lb/>donné pouvoir devoir et visiter les murs mitoyens<lb/>Separant lesd deux maisons Regler cequ'il i<lb/>Convient faire et aquels frais il doit estre Reconstruit<lb/>et d'en donner lalignement avec prouesse <abbr><unclear unit="word" quantity="1">d'unpasse</unclear></abbr><lb/>partout Cequi Seroit fait etaresté parNous<lb/>Experts led. acte Signé desd parties <abbr>demeus</abbr><lb/>Controllé annexé ala minutte de<lb/>Nostre present Raport pour Si besoin est I avoir<lb/>Recours</p>
         <p>Apres laquelle Lecture ainsi faitte Nous avons<lb/>Eu <abbr><unclear unit="word" quantity="1">Ex.ez</unclear></abbr> dudit pouvoir visité Led. mur mitoien Separant<lb/>Lesd maisons Enla longueur de quinze aSeize pieds<lb/>que Nous avons trouvé de tres ancienne et mauvaise <unclear unit="word" quantity="1">constr</unclear><lb/>tant auRez de Chaussée qu'en Elevation fractionné bouclé<lb/>Salpestré Deversé et hosy Déstat de pourvoir Subsister<lb/>pourquoi Est Necessaire de Remolir et Reconstruire ledit<lb/>Mur aNeuf EtPrendre de Sa <abbr>fondaon</abbr> jusqu'en amont ou il<lb/>poura SeReceüillir Si Receüillir Sepeut Et pour Connoistre<lb/>Des Differents Effets dud. mur et endonner <unclear unit="word" quantity="1">Lalignement</unclear><lb/>Nous avons fait tendre une ligne Lelong et <unclear unit="word" quantity="1">audedans</unclear><lb/>dicelui par le moien delaquelle Nous avons Reconnu <unclear unit="word" quantity="1">que</unclear><pb/> Ledit Mur forme Differentes Sinositées pour plus<lb/>Dintelligence desquels Nous avons Levé unplan<lb/>figuratif dud. mur que Nous avons cotté pour Estre<lb/>joint a Nostre minutte et En Estre delivré<lb/>des Coppies avec Lexpedition dupresent proces<lb/>Verbal auxparties et pourque ledit mur Soitassis<lb/>et planté Sur Ses anciens vestiges et qu'il Nesoit<lb/>fait aucune anticipation Sur lheritage de lune Ni<lb/>de lautre dicelle il sera assis et planté <unclear unit="word" quantity="1">dupres</unclear><lb/>une ligne ainsi tendüe par un bout aquatre pouces<lb/>de distance et intervalle d'un aplomb et Repaire en<lb/>forme de Croix que Nous avons fait Et Gravé<lb/>Sur leparement Extérieur delaqueux dune assise depierre<lb/>figurée Sur leplan Et par lautre bout a deux pieds<lb/>quatre pouces dun Autre trait aplomb etRepaire enforme<lb/>de Croix que Nous avons fait Et gravé Sur une<lb/>assise du tableau de porte aussi figurée sur leplan<lb/>lequel Mur Sera fait aneuf encequi est lavé en Rouge<lb/>Sur ledit plan et formera les mêmes sinositées que Nous<lb/>lui avons trouvées demaniere quaudroit du mur <unclear unit="word" quantity="1">dereffer</unclear><lb/>Marqué en Noix Sur le plan <add place="margin" hand="Berville">etSeparant les<lb/>deuxcourts<lb/>Db</add> il I aura Seize pouces de<lb/>distance de laligne au Nud du moilon dud. Mur et qu'audroit<lb/>dun pli  formé Sur led. plan par lecosté<add place="margin" hand="Berville">des courts Db</add><lb/>et Confort il i aura deux pieds quatre pouces Etdemi<lb/>de distance de lad. Ligne au Nud dud. Mur qui Sera de 14<lb/>D'Epaisseur <add place="margin" hand="Berville"><unclear unit="word" quantity="1">et</unclear> Endroit<lb/>Db</add> ainsi que Nous l'avons Reconnüe parles tranchées que<pb/> Nous avons fait faire laquelle Epaisseur de quatorze pouce<lb/>Se pourchassera vers etducosté delad veufve Clairambourg<lb/>et <unclear unit="word" quantity="1">Confort</unclear>
            <add place="margin" hand="Berville">et dud. Sieurs<lb/>tardi et confort<lb/>Db</add> Led. alignement aiantEsté pris etdonné <unclear unit="word" quantity="1">par</unclear>
            <add place="margin" hand="Berville">Les cours<lb/>Db</add><lb/> dud. S.<hi>r</hi> tardi et Confort <add hand="Berville" place="margin">et delad V.<hi>e</hi><lb/>Clairambourg<lb/>Et confort<lb/>observant que depuis<lb/>lecoude jusqu'a la<lb/>teste dud. mur<lb/>formant lepied droit<lb/>dune porte qui entre<lb/>dans laCour dud.<lb/>S.<hi>r</hi> tardi et confort<lb/>led. mur Seretire de<lb/>18.<hi><unclear unit="word" quantity="1">p</unclear></hi> Suivant lebiais<lb/>dupied droit ainsi<lb/>quil est figuré<lb/>Sur leplus laquelle<lb/>teste dumur prise<lb/>auBiais Se trouve<lb/>dedix huitpouces<lb/>depaiss.<hi>re</hi> laquelle<lb/>plus Epaisseur<lb/>Setrouve prise Sur le terrain dudit Sieur tardi Et que le<lb/>Surplus dud. mur apres lad porte Se trouve pareillement<lb/>de quatorze pouces depss.<hi>r</hi> aussi en Suivant Lebiais de<lb/>même qu'a led. mur delad. V.<hi>e</hi> CLairambourg dapres<lb/>Lecoude marqué Sir led. plan<lb/>Db</add> Et Sera Ledit mur<lb/>Construit aubas moilon dun Dareüil piqué Jusqu'en la<lb/>hauteur duRez de Chaussé leSurplus ou Elevation<lb/>Avec bon moilon dun Essenillé Ravallé desdeux<lb/>Costéz enplastre auxfrais Communs des parties<lb/>Chacun pour moitié Observant qu'ou il Sera posé<lb/>des jambes Sous poutre depierre ou autrement la<lb/>plus valeur enSera paiée par celui qui<lb/>en Aura besoin et que Si Lune desparties s'ELeve<lb/>plus haut que lhoberge de Son Voisin Cette <abbr>SurElevaon</abbr><lb/>Sera paiée aSes frais Seuls Aumoien dequoi il Ne<lb/>paiera point decharge Et feront Les Estaiements<lb/>Retablissements et Racordements faites Chacuns endroit<lb/>Soi et Deson Costé Suivant Lusage<lb/>Fait par Nous architecte Expert Susdit Les<lb/>Jour Mois et an quedessus</p>
         <p>Debias aubry</p>
         <p>Berville</p>
         <p>Controllé aparis Le 1<hi>er</hi> Aoust 1736<lb/>R. Douze Sols</p>
         <p>Pipereau</p>
         <p>Examiné et Dechargée</p>
         <p><gap unit="word" quantity="1"/></p>
      </body>
  </text>
</TEI>
