<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <p>15.<hi>e</hi> Septembre<lb/>1716</p>
         <p>a Viljuif</p>
         <p>Mes.<hi>rs</hi> Caulle Et<lb/>Miché Expers</p>
         <p>Messire Hierosme Dargeouges<lb/>Chevallier Seigneur defleury Et autre Lieux<lb/>Conseiller du Roy Entous Ses Conseils M.<hi>r</hi><lb/>des <gap unit="word" quantity="1"/> ordinaire de son hostel Lieutenant Civil dela Ville<lb/>prevosté Et vicompté deparis,</p>
         <p>Aujourdhuy Mardy quinziesme du mois de septembre mil sept cent seize<lb/>Nous Martin Caulle architecte Juré du Roy Expert bourgeois deparis<lb/>Et Jacques Miché Expert Juré du Roy Et des bastimens aparis,<lb/>Suivant Lasommation ANous faiste alarequeste de Jeanne Lefebvre<lb/>fame de thomas Angot authorizé par Justice de Ses droicts<lb/>Au refus de son Mary Et auparavant veuve deMartin des Murs<lb/>Somme <unclear unit="word" quantity="1">ced.</unclear> Sont transportéz deparis avec legreffier Soubsigné,<lb/>au Village de Villejuif En<lb/>une maison Scize rue damons Carrefour de Saquatis ou Est actuelle<lb/>demeurant Jacques Malluet Cabarcher aud Lieu Ou Estans Sur les<lb/>huit heures du Matin En presence detoutte Les parties Exceppté<lb/>Jeanne des Murs Veuve de Jacques dont Nous avons fait lecture<lb/>de vostre Sentence Monsieur du 2.<hi>e</hi> may 1716 Contraditoirement<lb/>rendue Entre Victor ; Jacques Loues, Et Guillaume desMurs<lb/>Et Jeanne Lesmurs Veuve de Jacques donon heritiere de deffunt Martin<lb/>desmurs demandeurs dune part, Et anne Lefebvre fame de thomas<lb/>Angot hotorisée parJustice alapoursuitte deleursdroicts Auparavant<lb/>veuve de Martin desmurs deffanderesse Et demanderesse Suivant Les<lb/>requestes des dix neuf Juin, 15 et 28.<hi>e</hi> Aoust 1715 dautre part Laquelle<lb/>Sentence vous avé Mons.<hi>r</hi> antre autre Chause ordonné que la<lb/>couverture delad. maison Sera prisé Et Estimé parExperts dont les<lb/>parties conviendroient pardevant leConseiller raporteur Sy non<lb/>quils Seront parluy pris Et Nommé doffice Et apres quil a Eté Soutenu<lb/>parlesd. heritiers  desmurs, que deffunt Martin desmurs a fait faire<lb/>augmentation Et ameliaurations outre lad. Couverture, Scavoir les<lb/>gros murs ala reserve departie du pignon Surlaruelle, fait<lb/>Vouter laCave, fait faire le Scelier Et descente depierre de taille<lb/>une <gap unit="word" quantity="1"/> Et grenier audessus couverte dethuilles, une <unclear unit="word" quantity="1">Escave</unclear><pb/> atache aCosté ; deux Chambres aupremier Etage aCosté lune<lb/>delautre Et un grenier audessus auContraire parlad. anne<lb/>Lefebvre qui na Eté fait aucune autre augmentation ny amelioration<lb/>Enlad. maison pandant Led. mariage, Avec permis aux parties defaire<lb/>preuve deleurfaictes pardevant LeCommisaire Camuset, qua ce faire<lb/>vous avéé commis pour les rapports laquelle faictes Etraport Estre<lb/>ordonné cequil appartiendra, aleffet les pierres Seront remises En mains<lb/>de Mons.<hi>r</hi> de Monflanbert conseiller raporteur,</p>
         <p>Nous avons Ensuitte fait Lecture dune autresente du 14.<hi>e</hi> Juillet<lb/>mil Sept Cent Seize Contradictoirement rendue Entre lespartyes Cy devant<lb/>nommée parla quelle vous avéé Entre autre Chause ordonné Et doné<lb/>Lettre alad. anne Lefebvre veuve Enpremier nosse deMartin desMurs dela<lb/>reconnoissance par Elle faite quil a Eté fait pendans Sa Communauté aux<lb/>maisons Enquestion outre laCouverture de thuilles ; deux Chambres avec<lb/>un plancher audessus sans aucun <gap unit="word" quantity="1"/> des Murs<lb/>que le pignon dela maison duCosté de Jacques Rouseau a Eté releve<lb/>quil a Eté racomodé, une fonderie alavoute delaCave dEnviron de deux<lb/>toises, Les <unclear unit="word" quantity="1">jambaques</unclear> delaporte delaserure Et une Etable a Vache ala<lb/>plasse duntoit aparis San couverture Et Enconsequence vous Avé dit<lb/><add place="margin" hand="Villain">24. avril<lb/>Sy mot rayé<lb/>comme nul</add>que les Expertz qui Seront Convenus ou nommé doffice par devant Mons.<hi>r</hi><lb/>de Monflambert conseiller En Execution de Vostre Sentence du 24.<hi>e</hi> avril dernier<lb/>raporteront Sy Cesd. ouvrages Sont daugmentation ou LEntretien<lb/>Estimerons Scelles daugmentation Eu Egard aleur valleur presente Et acelle<lb/>dela maisonpourle rapport fait Estre ordonné ce que deraison dEpens<lb/>reservée ce qui Sera Executé nonobstant Et Son prejudice delappel,</p>
         <p>Nous avons fait lecture duproces Verbal fait Enlhostel de Messire<lb/>francois faquaire de Montflambert Conseiller EnlaCour Endatte du 25.<hi>e</hi> Juillet<lb/>dernier, Surquoy Entre autre chause Il a Eté donné lettre alad. Anne lefebvre<lb/>de ce qque poursatisfaire alasentence Susdatte Elle anommé pourson Expert<lb/>Lapersonne de Nous Miché que pareillement Les heritiers desmurs<lb/>Seront tenus de Nommer un Juré Expert deLaVille deparis dans trois Jours<lb/>aulieu Et place de Nicolas radau maistre masson aVelquis Synon que<lb/>Lad. Visitte prisé Et Estimation Sera fait par Nous Miche Et par M.<hi>r</hi> Loire<lb/>que vous avée Nommé doffice,</p>
         <p>Nous avons fait lecture dun autre proces Verbal du 13.<hi>e</hi> aoust 1716<pb/> fait En Lhostel de de Mons.<hi>r</hi> deMonflambert parlequel<lb/>il <unclear unit="word" quantity="1">aport</unclear> dela nommination de Nous Caulle Expert<lb/>pour lesd. heritiers des murs aulieu Et plasse dud. S.<hi>r</hi> loir<lb/>quy Etoit Sy devant nommé par lepremier proces Verbal<lb/>Nous avons fait Lecture deloriginal dExploit dud. <add place="margin" hand="Villain">Exploit fait<lb/>parled. forbet</add> forbet<lb/>Endatte dud. Jour unze Septembre 1716, parlequel aport que toutte les</p>
         <lb/>
         <p>parties ont Eté assigne audomicille par Eux <unclear unit="word" quantity="2">Esleve che</unclear> M.<hi>r</hi>
            <unclear unit="word" quantity="1">Gisset</unclear> leur<lb/>procureur Controllé aparis Led. Jour <unclear unit="word" quantity="2">parlaport</unclear> registre 128 fo. 82,<lb/>Apres Lesquels lectures atandu quil Est midy nous avons remis LeContenu<lb/><unclear unit="word" quantity="1">Colliquation</unclear> aud. Jour deux heures derelevée.</p>
         <p>Miché</p>
         <p>M Caulle</p>
         <p>Villain</p>
         <p>Et Led. Jour deux heures de Relevée Nous Experts Susd. Sommes avec<lb/>Legreffier Soussigne transporté En et audedans dela maison Enquestion en<lb/>Etant En même presence que dessus veu visitté Et fait ladéclaration<lb/>delad. maison Et dependance dicelle Et trouvé quil consiste Enleur Etage<lb/>Carré compris celuy du rez deChaussée distribué aud. rez deChaussée En<lb/>un Etage bas de trois travé de longueur Et deux pouces Chacune a<lb/>Cheminée, le premier Etage Est apliqué aussy adeux pieces aCheminez<lb/>grenier audessus dans leComble, Escalier aVille dans<lb/>langle Vers la ruelle Voisine Servant a monter ausd. Chambre Et<lb/>grenier letout Couvert de thuilles EnComble a Egoust Sont Sur<lb/>Lad. rue que SurLaCour cy apres declaré,</p>
         <p>Une cour Ensuitte dud. Corps delogis dans Laquelle Est un Ediffice<lb/>adossé contre lemur vers lad. ruelleEt En retourcontre Led mur defosse<lb/>dud. Corps delogis, Lequel Ediffice nest point Couvert ya ayant<lb/>Sceullement deux pierres de bois quy porte duChaume quy Est mis<lb/>Confuzement sur scellez Sans aucune pante pour lecoullement <add quantity="1" hand="Villain" place="margin">nest Elevé que<lb/>dEnviron 8p. de<lb/>hault</add> des Eaux<lb/>Lequel Ediffice ne Sert quant apresent que de Cacher dont les murs<lb/>par de hors En deux cent ne Sont que cresoiz par de hors,<lb/>delautre Costé delad. Cour Et contre led. mur de fosse dud. Corps delogis<lb/>Surlacours Est un autre petit Ediffice cas apliqué a untoit apars <add place="margin" hand="Villain">un four dont<lb/>la bouche Est dans<lb/>la piece quy tire<lb/>Jour Sur larue</add> Et un petit poulaillier audessus Couvert dethuilles En apanty a <unclear unit="word" quantity="1">Egout</unclear><pb/> Surlad. cour, dans laquelle cour Et Ensuitte dud toit apars Est un puis <unit unit="word" quantity="1">fait</unit><lb/>Ancien une auge depierre aCosté aussy fait Ancienne, delautre costé delad.<lb/>Cour vers la ruelle Est une porte <unclear unit="word" quantity="1">chartier</unclear> deCommunication delad. Cour<lb/>alad. ruelle,</p>
         <p>En Suitte delaquelle cour Est un autre Ediffice dun Estage derez deChaussé<lb/>distribué a une Ecurie Et a un passage deCave conduisant dunCosté a<lb/>une Cave cy apres declare Et a un petit jardin Ensuitte Letout<lb/>Couvert dethuilles En apanty a Egoust Surlad. cour, un berceau<lb/>deCave audessous <gap unit="word" quantity="1"/> dune descente <gap unit="word" quantity="1"/> pour y conduire,</p>
         <p>Auderiere duquel Ediffice Est un Jardin dont il ny a que le jeu de<lb/>boulle quy depan delad maison, lesurplus duterrain Jusque alautre<lb/>mur appartient aquatre autre particuliers,</p>
         <p>Apres laquelle declaration <add place="margin" hand="Villain">deux lignes Et<lb/>unze mots rayez<lb/>comme nul</add> par nous faite desbastimans qui<lb/>Compossent ladite maison nous lavons Examinée pardedans Et par<lb/>dehors aleffet de distinguer ce qui peut y avoir Eté augmenté<lb/>Et ameliauré pendant Lacommunauté deladit Anne lefevre<lb/>avec Ledit martin des murs, Moy Caulle ay reconnu quele<lb/>premier plancher tant En Massonnerie que charpenterie<lb/>parois Estre d'une construction de dix a unze annéz Excepté<lb/>lapoultre qui porte les Solives du millieu Et delatravée<lb/>a gauche En Entran laquelle paroist <unclear unit="word" quantity="1">plus</unclear> Encrenne quoy<lb/>que possée Enplace du même temps, Les deux Etages des<lb/>Celliers endans oeuvre deladitte maison dan langle a droit<lb/>En Entrant paroissent Estre aussy dune construction de même<lb/>temps des dix a unze annee ou En viron ; Les murs deface<lb/>tant Surledit Carfour aussy Surlacour depuis lepremier plancher<lb/>jusqua laCouverture aussy bien que lExaussement dupignon<lb/>a droicte ; LaSouche Et menteau deCheminée quy Sont adossé<lb/>contre ; tout leSecond plancher Et lesCloisons En deux Sens<lb/>du premier Etage qui font la Separation des Chambres<pb/> Et dudit Escalier toutte latravée agauche<lb/>deladitte maison Eny Entrant depuis La<lb/>Susditte poultre Et Compris le pignon<lb/>paroissant Estre construit defond EnComble<lb/>aussy bien que ce manteau, tuyaux Et Souche deCheminée<lb/>qui y Sont adossée depuis les dix ou onze années<lb/>auplus Et tous lescombles tant EnCharpenterie que<lb/>couverture dethuilles paroissant Estre fait demême<lb/>temps Aussy bien que lediffice Entre cour Et Jardin<lb/>Entoutte Letendue deladitte cour Servant dEcurie Et de<lb/>grange Et aCouvrire ladescente deCave Servant<lb/>aCommuniquer auberceau deCave cy devant declaré<lb/>Pour le jeu deboulle dont Lesmarches Sont depierre<lb/>detaille debonne qualité Et dune Sceulle <unclear unit="word" quantity="1">piesse</unclear> ayant<lb/>En corre Leur vue <gap unit="word" quantity="1"/> Et qui nous paroist dune<lb/>construction plus Nouvelle aussy bien quele mur<lb/>qui separent ledit Jeu de boulle dela ruelle aCosté,</p>
         <p>Ledifice adroicte Entran dans lad. cour prest a recevoir<lb/>LeComble ainsy quil Est Expliqué Ennostre déclaration<lb/>nous paroist de Nouvelle construction Et fait conoistre<lb/>queladitte Anne Lefevre Et son deffunt mary fesoient<lb/>construire Ainsy quils le jugeoient apropos Et pour<lb/>leurs Commodité cequil leurs Etoient Eutille Et necessaire<lb/>pour lesCommodité Et Comerces, detouttes Lesquelles<lb/>Constructions Et ameliorations parmoy Caulle raporté<lb/>nous avons pris les mesures dechacun ouvrage<lb/>Enparticulier pour Enfaire letoisé Et ce pour<pb/> parvenir a lestimations queNous Endevons faire<lb/>Conformément Et audesire delaSentence delexecution<lb/>delaquelle il Sagit,</p>
         <p>Apres Laquelle declaration parnous faicte Et les mesures<lb/>prises deceque chacun denous Estime Estre augmentation<lb/>Et amelieuration alad. maison pandans laCommunoté<lb/>delad. anne Lefevre avec led. deffunt martin des Murs<lb/>nous Etans trouvé de Sentiment contraire Et davis Sceparé<lb/>tant Surla declaration que moy Caulle Estime devoir<lb/>Estre fait desd. Augmentations pour En Informer<lb/>LaCour que Sur LaValeur desd. Augmentations Et amelieuration<lb/>attandu quil Est Six heures duSoir nous avons remis<lb/>duConsentement des parties aupremier Jour aparis<lb/>pour faire lesCalculs des mesures par Nous prises<lb/>des differans ouvrages que nous Estimons Estre<lb/>amelieurations Et augmentations aladitte Maison<lb/>Et dEn faire Lestimation,</p>
         <p><unclear unit="word" quantity="1">Vaqué</unclear> aceque dessus Enpresence des parties tan du matin<lb/>depuis neuf heures Jusque amidy que de relleves depuis<lb/>deux heures Jusques autoit apres quoy nous avons remis<lb/>au premier Jour adonner nos avis En nostre bureau rue<lb/>dela verrerie Et Jusque <unclear unit="word" quantity="1">ace</unclear> nous Sommes retirez</p>
         <p>Miché</p>
         <p>M Caulle</p>
         <p>Villain</p>
         <p>Et Le Vendredy dix huitiesme du mois de Septembre 1716<lb/>nous Expertz Susd. Sommes avec led. greffier <orig>assembéz</orig> EnNostre bureau<lb/>rue dela verrerie ou Etans Surles neuf heures dumatin ayant derchef<lb/>Confferé Ensemble Surletout nous Etans trouvé de differans sentimans</p>
         <pb/>
         <p>Et Nayant Su Convenir demesme avis <add place="margin" hand="Villain">Moy Miché<lb/>missimant par<lb/>devoir faire</add> une déclaration des lieux<lb/>Jay fait le calcul Et Suputation<lb/>a mon <gap unit="word" quantity="1"/>, Scavoir lacouverture dethuilles qui<lb/>qui a Eté faite Surled. corps delogis par augmentation Sur<lb/>le carefour <unclear unit="word" quantity="1">delacaty</unclear> laquelle contien 5.<hi>t</hi> delong tout<lb/>compris Sur 5.<hi>t</hi> de pourtour Suivant les mesures par nous prises<lb/>conjointement Et de même avis valles 25.<hi>t</hi> que Jay prisée<lb/>Et Estime atrois livres latoise En Estat quelle Est Etant dune<lb/>mauvaise nature Et y ayant des réparations a y<lb/>faire Et qui sont Survenue pour laplus part depuis le <unclear unit="word" quantity="1">dcez</unclear> dud.<lb/>deffunt des murs vallent aud. pris la Somme de 75<hi>lt..</hi> c..75<hi>lt</hi>….</p>
         <p>Lexaucement de massoneries qui aEsté faite SurLe mur<lb/>defaire Surled. Carrefour contient Suivant les mesure aussy<lb/>par Nous prise conjoinctement 5.<hi>t</hi> 1p. delong compris<lb/>L'espaisseur des deux Encoigneurs Sur 8 p. ¾ de haut compris<lb/>lespesseur duplancher du grenier qui Est ce qui a Eté augmenté<lb/>Surledit mur de face <unclear unit="word" quantity="1">tout</unclear> compansé Vallent 5<hi>t</hi>. ½ 1p ¼ que<lb/>Jay prisée Et Estimée En L'Estat quest ledit mur presentement<lb/>Et Eu Egard ala mediocre qualité LaSomme de 5.<hi>lt</hi> Latoise<lb/>Valle aud. pris avec Lalucarne audessus que Jestime Six Livres<lb/>avec leur Soüci Lasomme de 43.<hi>lt</hi> 14.p cy.….….. 43.<hi>lt</hi>… 14p...</p>
         <p>Lellévation qui aEté augmenter Surles deux murs depignon<lb/>Suivant Les mesures par nous aussy conjointement Contienne<lb/>Chacun 3.<hi>t</hi> dans venus Surpareille hauteur de 8p.¾ de haut<lb/>companssé vallent Ensemble 8.<hi>t</hi> ½ 9p que Jay pareillement<lb/>prisé Et Estimé aud. pris de 5.<hi>lt</hi> Latoise vallent aud. pris la<lb/>Somme de 43.<hi>lt</hi> 15p cy.….….…... 43.<hi>lt</hi>… 15p<lb/>plus Jay rouvé que les chevrons duComble Surled. corps delogis<lb/>ne sont que de bois desappin aunombre de 26. Couples de<lb/>Chacun de 13 a 14 p delong lequel Chevron sont de mediocre<pb/> qualité Estant les même qui ont Servy <add place="margin" hand="Villain">alacouverture<lb/>de chaume qui<lb/>Estoit autrefois<lb/>Surladite<lb/>maison avant<lb/>lesd. augmentations<lb/>ladisposition<lb/>duComble nayant<lb/>pas changé par<lb/>lesd. chevrons<lb/>Et nayant Eté que<lb/>que rellevée Et<lb/>reposéé</add> Et ainsy il Ne Sagit par<lb/>les Estimer il ny apoint de facon mesme a payer puisque les<lb/>mesmes tenons Et <unclear unit="word" quantity="1">murtoise</unclear> ont Servis puisquils Etoient la<lb/>place avant lesd. augmentations Et ce qui prouve que Se<lb/>Sont les mesmes Cheuvrons cest quil nest pas d'usage demetre<lb/>des cheuvrons de bois de Sapin pour porter delathuilles<lb/>Ainsy pour ce qui concerne cet article il n y a point destimation<lb/>Suivant mon avis a faire desd. cheuvrons,</p>
         <p>Les deux pannes duComble Et le feste sont Encore lesbois qui<lb/>ont Servy aporter lecomble deChaulme avant lesd. <abbr>augmentatio</abbr><lb/>Et pour faire Servir lesd.Cheuvrons debois desapin quy sont trop<lb/>faible Et trop cour pour Servir Sans pannes Et festes, partant<lb/>Il ny a aucune Estimation a faire concernant les articles</p>
         <p>Les deux tuyaux deCheminée dans legrenier contenant 9p. de<lb/>pourtout dont un de 9p. dehaut aprandre depuis <gap unit="word" quantity="1"/> tuyau<lb/>Et l'autre 12p. de haut Vallent Ensemble deleger ouvrages 2.<hi>t</hi> ½ 4 p ½<lb/>que Jestime valloir Lasomme de 4<hi>lt</hi> 10p. Latoise Enlestat que Sont<lb/>Lesd. ouvrages Etant grossierement construit Et Suivant leur Etat<lb/>present Et lad. Estimation faite au desir desd. Sentences Vallent<lb/>audit pris LaSomme de 11.<hi>lt</hi> 16p 3<gap unit="word" quantity="1"/> cy.….….… 11<hi>lt</hi>...16p. 3<gap unit="word" quantity="1"/>.<lb/>Lautre Souche deCheminée alautre bout dud. comble contient les<lb/>mesmes mesures tant En hautte qu'en pourtant Et par consequant<lb/>vaut pareil Somme de 11.<hi>lt</hi> 16p 3<gap unit="word" quantity="1"/> cy.….….… 11<hi>lt</hi>...16p. 3<gap unit="word" quantity="1"/><lb/>Le plancher du grenier qui Est de massonnerie Simple contient 4.<hi>t</hi> 5p.<lb/>delong Sur 3.<hi>t</hi> delarge dont a déduire 6.p pour labéé <gap unit="word" quantity="1"/> Et autant<lb/>pour les tuyeaux deCheminée passant reste reduit a 2.<hi>t</hi> produite<lb/>Suivant laJauge 7.<hi>t</hi> 3p audit prix de 4.<hi>lt</hi> 10p. aquoy je lay ay prisée<lb/>Et Estimé comme les légers ouvrages cy devant Vallent LaSomme<lb/>de 31.<hi>lt</hi> 15p. 6s cy.….….…... 31.<hi>lt</hi> 15p. 6s<lb/>Lamaconnerie delEscallier de fond contient 42p. de pourtour<lb/>Sur <unclear unit="word" quantity="1">39</unclear>p de long dufort au faible vallent reduict a trois quarts</p>
         <pb/>
         <p>Suivant Lusage 2.<hi>t</hi> ½ 12 p. quy audit prix cy dessus de 4.<hi>lt</hi> 10p. la<lb/>toise Enlestat quel Est presentement Et aquoy Jelesay prisée<lb/>Et Estimé Vallent LaSomme de 12.<hi>lt</hi> 15p. cy.….….… 12<hi>lt</hi>...15p...<lb/>Les Solives duplancher dugrenier quy aEté augmenté ont<lb/>Chacune 9p. delong aunombre 43 Et de 4<hi>lt</hi> 6p. degros Vallent<lb/>21 piesses Et demy que Jay prisee come bois <unclear unit="word" quantity="1">Viel</unclear> Enlestat quil<lb/>Est presentement au pris de 200.<hi>lt</hi> lecent Vallent aud. pris la<lb/>Somme de quarante trois livres cy.….…....43.<hi>lt</hi>…..<lb/>Plus Six autres <unclear unit="word" quantity="1">Soliveaun</unclear> aumesme plancher audroit de<lb/>leSceller dechacun6p. delong de 4 Et 6pa. degros qui Vallent<lb/>deux pieces Jay prisee Et Estime aumesme pris que dessus Valloir<lb/>LaSomme de 4.<hi>lt</hi> cy.….….….… 4<hi>lt</hi>…....<lb/>deux poultres chacune 20p delong lune de 9po. degros Et lautre<lb/>de 12po. Vallent Ensemble 9p ¼ que Jay prisée Etant comme <unclear unit="word" quantity="1">Vieil</unclear><lb/>bois Et aupris de 250.<hi>lt</hi> Lecent Vallent laSomme de.. 23<hi>lt</hi>.. 2p. 6s<lb/>pour 28. marches de 4p. delong chacune Sur 4po. degros Et un<lb/>noyau depareil grosseur de Vieil bois de 20 de haut ou Environ<lb/>vallent 4 pieds ½. 4po. quy aupres de 200<hi>lt</hi> Lecent comme sy devant<lb/>aquoy Jelesay prisee Et Estimee Vallent LaSomme de. 9<hi>lt</hi>… 14p.<lb/>Lesquinze potteaux <unclear unit="word" quantity="1">delarche</unclear> delescallier deChacun 3p ½.<lb/>du fort au fable de 4 Et 6pa. degros Vallent 6piece un quart<lb/>au pris cy dessus de 200.<hi>lt</hi> Lecent aquoy Jelesay priséé Et Estimé<lb/>comme nestant que Viel bois de peu deconsidération Et<lb/>Eu Egard autemps ou lesd. augmentations ont Eté faite<lb/>Vallent LaSomme de 42.<hi>lt</hi> 10p. cy.….…... 42<hi>lt</hi>...10p<lb/>LaCloison Simple dud. Escallier aupourtour deschambres Et Salle<lb/>Contient 5.<hi>t</hi> dehaut Sur 5p ½ depourtour dont a déduire les deux<lb/>parties reste réduit 2.<hi>t</hi> ½ deleger ouvrages que Jay prisé<pb/> Et Estimé comme cy devant Et Vielle ouvrage a 4.<hi>lt</hi> 10p. Latoise<lb/>Vallent au dit pris La somme de 11.<hi>lt</hi> 5p. cy.….….. 11<hi>lt</hi>… 5p.….<lb/>pour les deux manteaux deCheminée qui ont Eté faictes dans les<lb/>deux premieres chambres qui sont daugmentation Estimé En<lb/>Semble alaSomme dedix huit livres cy.….… 18<hi>lt</hi>….….<lb/>LaCouverture dethuilles dutoit apars dans Lacour contient<lb/>10p. Encarré Suivant les <gap unit="word" quantity="2"/> conjointement prises<lb/>Ensemble vaut 2.<hi>t</hi> ½. 10p. que Jay prisée Et Estimée <lb/>En lestat quelle Est a 3.<hi>lt</hi> latoise comme cy devant Vaut<lb/>LaSomme de 9.<hi>lt</hi> 2p. <gap unit="word" quantity="1"/> cy.….….….. 9<hi>lt</hi>… 2p. 4s.<lb/>LaCouverture dethuilles delapenty audessus delEcurie Et<lb/>decente deCave contient 26p. delong Sur 15p. de haut Vaut<lb/>12.<hi>t</hi> 10p. dufort mauvaise taille que Jay prisee Et Estimé En<lb/>Lestat quelle Est aussy a 3.<hi>lt</hi> latoise attendüe mechante<lb/>qualité Vallent audit pour LaSomme de 36.<hi>lt</hi> 16p. cy... 36.<hi>lt</hi>.. 16p...<lb/>Alegard des marches depierre quelon pretend avoir mis ala<lb/>descente decave Et cequy aEté restably alaVoüte dicelle<lb/>Et quelque portions de mur mon avis Est que cest un Entretien<lb/>Et partant Il ny a aucune Estimation afaire deleur pretandüe<lb/>ouvrage ou Je ne peu pas raporter letemps quelles ont Eté<lb/>facetes meparoissant fort a <gap unit="word" quantity="1"/> Et peuvent Avoir Eté<lb/>originairement posée depierre comme Elles Sont apresent Et par<lb/>Consequant Les même qui ont Eté mise Lorsque leberceau decave<lb/>a Eté fait,</p>
         <p>Total des Sommes desd. augmentations Suivant lavis de moy<lb/>miché ; observant alacour que les mesures detoutes lesd. ouvrages<lb/>daugmentation Sont demaconnerie, charpenterie que couverture ont<lb/>Eté prises Et convenus avec led. <abbr><gap unit="word" quantity="1"/></abbr> Caulle Et moy pourquoy<lb/>il ny peut avoir aucune <unclear unit="word" quantity="1">difference</unclear> a cette Egard montant aCelles de<lb/>trois cent cinquante deux livres un sols Six deniers, cy 352.<hi>lt</hi> 1S. 6d<lb/>tel Est lavis demoy miché Sauf avous Monsieur<pb/> a ce que dessus vacque Jusque amidy nous avons remis pour<lb/>continuations de nos avis aud. Jour deux heures derelevee</p>
         <p>Miche</p>
         <p>M Caulle</p>
         <p>Villain</p>
         <p>Et Led. Jour deux heures dereleve nous Experts Susd.<lb/>Sommes avec led. greffier dabondans assemblees En Nostre<lb/>bureau <unclear unit="word" quantity="2">aleffet</unclear> de parachever dedonner nos avis, Moy Caulle<lb/>ayant fait les Suputations des ouvrages augmentée Enladit<lb/>maison que Jay calcullé Surles <unclear unit="word" quantity="1">mesures</unclear> prises Surles lieux<lb/>Enpresence desparties pour parvenir afaire lestimation des<lb/>dictes augmentations Et ameliorations par nous reconnue<lb/>Et avoir Eté faictes dans icelle maison tant parce quil<lb/>nous En a paru deleurs nouvelle construction quepar les<lb/>tiltres deproprieté qui nous ont Eté communiquée Et Lesquelles<lb/>nous avons fait lectures pour connoistre Et nous rendre<lb/>Certin de letat auquel <unclear unit="word" quantity="1">peu</unclear> Estre laditte maison il y a<lb/>En viron vingt annee, lesquelles tiltres ne font mention<lb/>que dune maison Couverte deChosme Nottament letiltre<lb/>nouvelle possé au Seigneur pardevant pioger Et monnera<lb/>Nottaires aparis le 25.<hi>e</hi> decembre 1695 parlequel tous les<lb/>coppropriétaires dicelle maison reconnoissent Estre tous<lb/>Ensemble propriestaires Et deffendeur pour les part Et portions<lb/>qui leurs appartient delatotalité dune maison couverte<lb/>deChaume court Jardin alles audit lieu de Viljuif carrefous<lb/>deSacaty ; Surquoy apres avoir Examiné letout ay trouvé<lb/>queladit maison aEsté Elevé dun Etage carré Et dun<lb/>grenier audessus deletage derez dechaussée Et que Laditte<lb/>maison aEté aussy augmenté Surlagauche En Estant<lb/>dune travee debastimant pour agrandire la Salle aurez<lb/>deChaussee Et lachambre audessus dont les murs defasse<lb/>Et depignon Sont constraints avecq moilons Et plastre<pb/> tant deladitte partye augmenté d'une travée que delexaussement<lb/>delEtage Carrée audessus deceluy durez deChaussee de lancien<lb/>logis couvert deChaume <unclear unit="word" quantity="1">reviente</unclear> Ensemble alaquantité<lb/>de <add place="margin" hand="Villain">quarante</add> cinq toises unquart demurs de 15 Et 18 pouces depois leur<lb/>crepis Et Enduis des deux costé que nous Estimons LaSomme<lb/>de cinq cent quatre vingt huit livres cinq Sols cy.… 588<hi>lt</hi>… 5S.</p>
         <p>Plus pourla charpante tant duComble En Entiere compris les<lb/>fermes faiste, pannes qui Sont debois dechesne Et les<lb/>Cheuvrons Seulement deSappin toutte les Solives des<lb/>planchers augmenttée aladitte maison compris les deux<lb/>poultres Et aussy compris<lb/>lespoteaux Et Sabliers descloisons separent leschambres<lb/>Et Escalier, lequel Escalier apareillement Eté fait Et augmenté<lb/>aladitte maison letout debois deChesne Estimé Ensemble<lb/>LaSomme de quatre cent quarante Six livres cy.… 446<hi>lt</hi>….….</p>
         <p>Plus pourles Legers ouvrages de maconnerie faicts aladitte<lb/>maison tant pour laconstruction desplanchers, menteaux,<lb/>thuyaux Et Souche deCheminée que des Cloisons Separant<lb/>leschambres Et aussy compris lamaconnerie delarampe<lb/>Et cauquille des deux Etages descallier faite Et augmentée a<lb/>laditte maison revenant Ensemble <gap unit="word" quantity="1"/> deux<lb/>toises untiers ou En viron que nous Estimons, LaSomme de trois<lb/>Cent Soixante quatre livres cy.….…. 364<hi>lt</hi>….….</p>
         <p>Plus pour laCouverture dethuilles dudit corps delogis<lb/>qui Est pareillement augmentation Et amélioration faite<lb/>aladitte maison qui netoit auparavan couverte que de<lb/>chaume, revenant a vingt cinq toises ou Environ de<lb/>Couverture dethuilles que nous Estimons Enletat quelle<lb/>Setrouve Et Eu Egard aureparations qui Sont a y faire la<lb/>Somme de cent trente livres cy.….….… 130<hi>lt</hi>….….</p>
         <p>plus pourla <add place="margin" hand="Villain">construction</add> de lEcurie ougrange Entrecour Et<lb/>les jardins au derriere compris la charpante duComble<lb/>En apanty Et lacouverture dethuilles Enletat quelle Setrouve<lb/>Et Eu Egard au réparations qui sont a y faire par Nous<lb/>Estimé <add place="inspace" hand="Villain">letout</add> Ensemble quatre cent Soixante Et quinze Livres cy 435<hi>lt</hi>….</p>
         <p>Plus pourla reconstruction du berceau deCave Jour ledit<lb/>jardin En jeu deboulle avecq la descente pour y communiquer<lb/>dont les marches Sont depierre detaille dune Seul piesse Et<lb/>aussy compris Lemur Separant Laruelle dudit jardin Et<lb/>l'édifice <unclear unit="word" quantity="2">En commancée</unclear> dont lepied droit forment En<lb/>coignure Est depierre detaille que nous Estimons Ensemble<lb/>LaSomme de Six cent livres cy.….….…. 600<hi>lt</hi>….</p>
         <p>Plus pour toutte lesportes Et Croiseez garnies deleur formes<lb/>Et verre qui ont Eté faictes Et augmenteez aladitte maison<lb/>auSujet delagrandissement Et Exaussement fait d'un Etage<lb/>carré audessus deceluy durez deChaussée que nous Estimons<lb/>Ensemble En lestat quelle Setrouve LaSomme de Cinquante<lb/>livres cy.….….….….….… 50<hi>lt</hi>…...</p>
         <p>Revenant Ensemble toute Ls dittes augmentations Et<lb/>ameliorations parmoy reconnue avoir Eté faictes Enladitte<lb/>maison qui netoit auparavant cune chosmiere comme<lb/>Enfait mention Les tiltres deproprieté Et quil Seconnoissent<lb/>parla calité desouvrages construits depuis vingt annéé<lb/>ou En viron alaSomme de deux mil Sixcent cinquante<lb/>trois livres cy.….….…....2653<hi>lt</hi>….</p>
         <p>Cequy Est lavis demoy Caulle Sof avous monsieur<lb/>dEndornner Surletout Selon vostre prudence Et justice<lb/>ordinaire,<lb/>fait parnous Expertz Susd. Et Soussigne les Jours Mois Et anque<lb/>dessus,</p>
         <p>Miché</p>
         <p>M Caulle</p>
         <p>Villain</p>
         <p>tourné Sy vous plais</p>
         <pb/>
         <p>une journée a Viljuif pour monsieur Caulle de.…... 20<hi>lt</hi>…...<lb/>a monsieur Miché.….….….…. 20<hi>lt</hi>….…...<lb/>au greffier.….….….…. 20<hi>lt</hi>…....<lb/>deux vacations faictes au bureau pour Eviter afrais pour<lb/>monsieur Caulle de.….….….…. 12<hi>lt</hi>…...<lb/>a monsieur Miché pareille ceux Vacations de.….… 12<hi>lt</hi>….….<lb/>au greffier demême.….….…... 12<hi>lt</hi>….…..<lb/>quarante trois rolles de grosse a 5 S.….….…. 10<hi>lt</hi>…. 15S<lb/>Controlle a 2S 6ds du Rolle.….….….…. 5<hi>lt</hi>….… 7S. 6ds<lb/>Vingt deux feuilles de papier a 2S. 6ds. Vue.….…....2<hi>lt</hi>… 15S<lb/>quatre feuilles pour la minutte a 20ds Valle.….….….…. 6S. 8ds.<lb/>115<hi>lt</hi>…. 4S 2ds</p>
         <p>Nous avons taxé le <gap unit="word" quantity="1"/> cy dessus a la somme de Cent trois<lb/>Livres quatre Sols deux deniers, faiste 27. fevrier 1717.</p>
         <p><gap unit="word" quantity="1"/></p>
         <p>Jay recûe pour ma Journé deCampagne laSomme<lb/>de vingt livres Et pour une cavation de paris<lb/>Six livres a Paris ce vingt huit fevrier mil Sept<lb/>Cent dix sept</p>
         <p>Resu Vingt six livres pour une journe de Campagne<lb/>et une Vacations de paris</p>
      </body>
   </text>
</TEI>
