<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<?xml-model href="http://www.tei-c.org/release/xml/tei/custom/schema/relaxng/tei_all.rng" type="application/xml"
	schematypens="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0">
  <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Title</title>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Publication Information</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Information about the source</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
  </teiHeader>
  <text>
      <body>
         <p>Des 13 et 14 may 1756<lb/>Visitte de <abbr>Reparaons</abbr> aune<lb/>Maison G.<hi>de</hi> Rue du fBourg<lb/>S.<hi>t</hi> Jacques ala Reg<hi>te</hi><lb/>duS.<hi>r</hi> fessart<lb/>M<hi>r</hi> Bourgeois L<lb/>Exp<lb/>Berville greff.<hi>r</hi></p>
         <p>Receu huit<lb/>livres pour<lb/>mon <unclear unit="word" quantity="1">principal</unclear><lb/>des deux vous<lb/>dautre affaire<lb/>Bourgeois</p>
         <p>A Messire Jerosme Dargouge<lb/>&amp;.<hi>a</hi></p>
         <p>Lan Mil Sept Cent Cinquante Six Le Jeudi<lb/>Treize may deux heures de Relevée</p>
         <p>Nous Louis Denis Bourgeois architecte Experts des Batiments<lb/>Sur laRequisition avons faitte par Leonard fessard une maison aPAris<lb/>de Nous transportés En une Maison pres les Capucins delag<hi>de</hi> Rüe du fau<lb/>bourg S.<hi>t</hi> Jacques pour En Ex<hi>cer</hi> de votre ord<hi>ce</hi> Mons.<hi>r</hi> du 29<lb/>Avril <gap unit="word" quantity="2"/> au bas de la Reg.<hi>te</hi> quil vous a presentée ledit Jour cequil<lb/>Nous aRemiser portant permission de faire Visiter lamaison qui lui a Esté<lb/>adjugée la <gap unit="word" quantity="1"/> d.<hi>er</hi> par delicitation rendüe au<lb/>Chastelet deparis Entre les denommés, Par Nous Bourgeois L. Expert<lb/>Et qui ordonne Sur lexposé quelle <gap unit="word" quantity="3"/> en mauvais effort, quil i<lb/><unclear unit="word" quantity="1">amemes</unclear> un corps, de bastiments qui menace Ruine et Est enperil<lb/>imminent et une Necessité absolue de la Retablir et mettre en Effort<lb/>destre occupé, que Nous feront raport des Reparations M.<hi>rs</hi><lb/>a I faire et desquelles pouront couter.</p>
         <p>Nous Nous sommes avec M.<hi>e</hi> Jean Guillaume Berville greffier<lb/>des Batiments transportéz enlad. maison Scize Susditte g.<hi>de</hi><lb/>Rüe du faubourg S.<hi>t</hi> jacques pres lesCapucins ditte Lemouton<lb/>Blanc et I Estant enpresence dud Leonard fessard m<hi>e</hi><lb/>Macon Nous avons fait de Nouveau Lecture delad<lb/>Reg.<hi>te</hi> Signée de lafleche Et deladitte ordonnance estant<lb/>Ensuitte dattée dudix Neuf avril dernier Et Signée Dargougy<lb/><add place="inspace" hand="Berville">de fait</add> Nous avons annexé lesd requeste et ordonnance a<lb/>laminutte de notre Raport pour Sibesoin Est y avoir<lb/>Recours</p>
         <p>Receu douze<lb/>Livres quinze<lb/>Sols pour deux<lb/><gap unit="word" quantity="1"/> et 30 <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>Revenants ala<lb/>Bourse pour<lb/>les droits de<lb/>Cette affaire le<lb/>dix Sept May<lb/>1726<lb/><gap unit="word" quantity="1"/></p>
         <p>Apres Laquelle Lecture parMoy ainsi faitte<lb/>Nous avons enpresence dud. fessard proprietaire<lb/>vû et visitté Lad maison, Concistant<lb/>En une Entrée deporte Cochere dans un mur<lb/>de Closture Sur laRüe, Communiquante a une<lb/>grande Cour Ensuitte, a Droit delaquelle<pb/> Est une aille de Batiment Entoutte laprofondeur<lb/>delad Cour Elevé de trois Estages Carrez Audessus<lb/>delestage duRez de Chaussée Et aiant face surla<lb/>ditte RPue formant une boutique,<lb/>Partie decette aille de batiment du Costé dela<lb/>Rüe est de Nouvelle Construction baty aNeuf<lb/>depuis peu dannées</p>
         <p>A Gauche de laditte porte cochere il i a une<lb/>tres petites boutique Couverte de thuille enapenty<lb/>auderriere delaquelle il i a unpuis mitoien avec<lb/>lacour de la maison voisine quifait <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>Et Enclave dans lacour de lapresente maison<lb/>Aubout delaquelle Enclave Sont deuxpetits<lb/>Cabinets daisance</p>
         <p>Aufond delad Cour Est uncorps delogis<lb/>Simple en profondeur Elevé d'un Estage Carré<lb/>aud essus du Rezdechaussé Et Comble audessus<lb/>Couvert enthuille adeux Egouts, Et en Retour<lb/>dudit Batiment dufond il I a un petit aille<lb/>de batiment depareille Elevation qui vient<lb/>Rejoindre laille de Batiment premiere ditte.</p>
         <p>A Gauche dud batiment dufond il I a un<lb/>Jardin appartenant aladitte maison qui est pris<lb/>en Enclave sur leterrain de lamaison voisine<lb/>agauche dans Lequel on Communique par une<lb/>baie deporte qui est dans Lemur de Closture<lb/>Separant partie dudit jardin Et Cour deladitte<pb/> Maison</p>
         <p>Nous avons vû et Visité Ledit Corps<lb/>de logis du fond qui est Composé<lb/>AuRez de Chaussée de trois Salles acheminée Sont<lb/>lune des quelles ducosté du jardin il y a uneCave<lb/></p>
         <p>Lep<hi>r</hi> Estage Composé de trois Chambres<lb/>aCheminée Ainsi quau deux<hi>e</hi> qui est pratiqué<lb/>dans Le Comble</p>
         <p>Et par la visitté que Nous avons faitte<lb/>dubatient dufond delad maison tant duCosté<lb/>dela Cour d'icelle que du Costé des Cours <add place="margin" quantity="1">et jardins</add> Voisins</p>
         <p>Attendu que Nous Navons put Entrer dans le<lb/>Jardin de la <abbr>Ente</abbr> maison pour visiter lepignon dud<lb/>batiment du fond Nous avons observé queles<lb/>Eaux du Comble dud Corps de logis dufond<lb/>ont leur Chutte <add place="margin" hand="Berville">dans LeJardin<lb/>voisin qui est<lb/>aud.<hi>s</hi> dudit<lb/>Batiment</add> par legout de thuille qui reigne<lb/>Entoutte lalongueur du Mur faisant Laboutissant<lb/>dud Corps de logis dufond Et leseparant<lb/>Dans leJardin dependant<lb/>D'une maison voisine appatenante AuSieur<lb/>Magirard Marchand Curris.</p>
         <p>Quedans Ce mur Daboutissant daunant sur<lb/>ledit Jardin dud S<hi>r</hi> Magirard il I a Six<lb/>Vües de Coutune dont trois auRez deChaussée<lb/>et trois aup.<hi>r</hi> Estage quisont garnis debarraux<lb/>et traverses de fer</p>
         <pb/>
         <p>Nous Avons Remarqué quecedit Mur daboutissant<lb/>Est dassezbonne Construction et EnEstat depouvoir<lb/>durer En i faisant plusieurs Reprises en moilon<lb/>Et plastre Aupied dicelui ou il estdegradé<lb/>Que le mur de pignon Surle Jardin delapresente<lb/>Maison fait differens Mauvais Effets et qu'il<lb/>est Necessaire den refaire partie partie aNeuf autour<lb/>que Nous Avons put En Juger parles Cours et Jardin<lb/>Voison Nayant put Entrer dans Celuy delad <gap unit="word" quantity="1"/> Maison</p>
         <p>Et Ayant Vacqué acequedessus Jusqua<lb/>plus de Six Heures duSoir Nous Avons Remis<lb/>ademain Vendredi quatorze dupresent Mois Huit<lb/>Heures du matin et Nous Sommes retiréz Rayé Cinq<lb/>Mots Nuls encette vacation</p>
         <p>Bourgeois</p>
         <p>Berville</p>
         <p>Et ledit Jour Vendredy quatorze May mil Sept<lb/>Cent Cinquante Six Huit Heures du Matin</p>
         <p>Nous Architecte Expert Susdit Suivant laditte<lb/>Remise Nous Sommes avec led M<hi>e</hi> Berville<lb/>Greffier en la Maison Susdesignée pres lescapucins<lb/>de lagd<hi>e</hi> Rüe du faubourg Saint Jacques et<lb/>I Estant enla <gap unit="word" quantity="1"/> dud. S.<hi>r</hi> fessard Nous avons<lb/>Visitté la faie dudit Corps de logis dufond donnant<pb/> Sur la Cour de lad Maison dans Laquelle il i a<lb/>Deux Chaines de pierre Enla Hauteur duRez de<lb/>Chaussée enpartie dupremier Estage Et un <gap unit="word" quantity="1"/><lb/>de Construction Nouvelle Aussi enpierre detaille<lb/>Enla hauteur duRez de chaussée Seullement ducosté<lb/>du Jardin de lapresente Maison<lb/>Et par laVisitte que Nous avons faitte dud murde<lb/>face Nous Estimons quil est Necessaire dedemolir<lb/>Et Reconstruire aNeuf toutte lapartie dumilieu<lb/>dud Mur Entre Les Susdites deux <unclear unit="word" quantity="1">Chaines</unclear> duHaut<lb/>enbas en Observant demettre deux pieds droits<lb/>depierre enla Hauteur du Rez deChaussée <unclear unit="word" quantity="1">pour</unclear><lb/><unclear unit="word" quantity="1">forure</unclear> la baie de porte d'entrée delescallier qui<lb/>Setrouve acet Endroit</p>
         <p>Que la partie dud. mur deface du Costé du<lb/>Jardin de lapresente maison peut Estre <unclear unit="word" quantity="1">Ceruseruée</unclear><lb/>En I faisant le Ravallement Et laver Necess.<hi>res</hi></p>
         <p>Que l'autre partie dud. Mur de face audroit<lb/>de lapetite aille enRetour Est Hors destat de<lb/>Subsister et quil est NEcessaire de laReconstruire<lb/>aNeuf du Haut en bas</p>
         <p>Nous avons Ensuitte visité les planchers<lb/>dudit Corps de logis que Nous avons trouvéz<lb/>Enfoncez et <unclear unit="word" quantity="1">deversez</unclear> Et laplus part des Solives<lb/>de Nulle valleur. Pourquoi il est Necessaire<lb/>de Reconstruire ANeuf Lesdits planchers <unclear unit="word" quantity="1">face</unclear><lb/>En Charpente que maconnerie En Remplaçant<pb/> Cequi par Raport aux Solives provenantes dela<lb/>demolition poura Servir Les quels planchers<lb/>Seront hourdez En plastre et Carelez de petit Carreau,<lb/>Nous Avons Remarqué que la Rampe de<lb/>Lescallier Est en Mauvais estat duhaut enbas<lb/>plus.<hi>rs</hi> parties estant tombées, Et quil est <unclear unit="word" quantity="1">M.<hi>re</hi></unclear><lb/>de refaire la Charpente et maconnerie dudit<lb/>Escallier enconcervant Si faire Sepeut LeNoiaux<lb/>Et limonds dicelui<lb/>Nous avons trouvé que partie ducomble dudit<lb/>Corps de logis Est Enfermé par lachutte de<lb/>partie dune Solive decheminée atois tuiaux<lb/>Et que leRestant dicelui est en Mauvais estat<lb/>de Charpente Et Couverture, Et quil est Necessaire<lb/>de le Refaire en Entier en Remplacant Cequi<lb/>poura reservire de <gap unit="word" quantity="1"/> thuille encharpente<lb/>Et Comme ledeux.<hi>e</hi> Estage est enpartie pratiqué<lb/>dans lecomble il est plus Convenable denfaire<lb/>un deux<hi>e</hi> Estage Carré que de lerefaire en<lb/>l'estat quil est dautant que Cechangement<lb/>Ne fait <gap unit="word" quantity="1"/> objet daugmentation dedepence</p>
         <p>Plus il est Necessaire de refaire aNeuf<lb/>la maconnerie de tous les tuyaux Manteaux et<lb/>Souches deCheminée qui Sont de Nulle valleur</p>
         <p>De refaire les parties de Cloisons et Murs de<lb/>Reffend Necessaire Au Sujet delaReconstruction<lb/>des planchers Et Combles.</p>
         <pb/>
         <p>Nous avons Remarqué que touttes Les portes<lb/>Et Croisées dud Corps de logis Sont de Nulle<lb/>Valleur Et quil est Necessaire de refaire aneuf<lb/>lesd<hi>e</hi> Croisées qui Seront laplus part a lamansarde<lb/>agrand Carreaux de verre, Et les portes<lb/>Enchesne <unclear unit="word" quantity="1">Enlavisitées</unclear> Haut etbas ferréz degonds,<lb/><unclear unit="word" quantity="1">pentures</unclear> Serrures Et Verouils attendu que les<lb/>Anciennes serrures Sont de Nulle valleurs</p>
         <p>ALegard de la petite aille enRetour dudit<lb/>Corps de logis qui est depeu destendüe Naiant<lb/>que Huit pieds de face Nous Lavons trouvée en<lb/>Si mauvais Estat quil est Necess.<hi>re</hi> de lademolir<lb/>Et Reconstruire a Neuf ala même hauteur queSera<lb/>Elevé le Corps de logis dufond.</p>
         <p>Pour Lesquels ouvrages Seront fournis tous les<lb/>Gros fers Necessaires de manteaux deCheminée<lb/>Barres de tremie <unclear unit="word" quantity="1">fautons</unclear>
            <gap unit="word" quantity="2"/> etplattes<lb/><gap unit="word" quantity="1"/> de fer Clouds et Chevilettes pour lier et<lb/>Entretenir lesd. Ouvrages quil est <abbr>Indispensablem</abbr><lb/>Necessaire de faire leplus promptement quece<lb/>poura attendu le Risque quil I a que partie<lb/>dud batiment Ne SEcroulle attendu le<lb/>Mauvais estat dans Lequel Nous lavons<lb/>trouvé</p>
         <p>Aloccasion desd Ouvrages il Sera Necessaire de<lb/>faire les parties de Ravallement et Racordement<lb/>Aux Murs de laille attenant la<gap unit="word" quantity="1"/> queNous<lb/>Avons trouvée en Estat de pouvoir Subsister ala<pb/> Reserve dequelques legers Retablissements quil<lb/>est Necessaire de faire a lescalliers vers le Corps<lb/>de logis dufond et quelques portes quil est N.<hi>re</hi><lb/>de Retablir.</p>
         <p>Avons Remarqué que tout le pavé delacour est en<lb/>tres mauvais estat quil est Necessaire de lareparer<lb/>A Neuf En Mortier de Chaux Et Ciment En Remplacant<lb/>lepeu dancien pavé qui poura Servir et fournir<lb/>le Neuf auSurplus</p>
         <p>Plus il est Necessaire pour Conserver Les Deuxmurs<lb/>de closture agauche de lad cour de les Jointages<lb/>Et <unclear unit="word" quantity="1">Renfornier</unclear> enplastre En I faisant les lavis de<lb/>Moilon Necessaires Et les Chaprouner,<lb/><unclear unit="word" quantity="1">Commanssi</unclear> de refaire La Couverture dethuille<lb/>des deux Cabinets daisance qui est en Mauvais<lb/>Estat.</p>
         <p>Et attendu Limpossibilité depouvoir Estimer et Raporter<lb/>Ceque pouront Couter lesd Ouvrages Vû les accessoires<lb/>plus ou moins Considerabmes qui peuvent Survenir<lb/>En travaillant qui Ne peuvent quant apresent<lb/>Se prevoir Nous avons Remis a Enfaire la Reception<lb/>Et <abbr>Estimaon</abbr> apres que lesd. ouvrages auront esté<lb/>faits S'il est ainsi ordonné</p>
         <p>Telle est La visitte et Estat que Nous avons fait de<lb/>lad. Maison des Reconstructions et Reparations quil est<lb/>Indispensable di faire Vous observant Nou <gap unit="word" quantity="1"/> quelles<lb/>Sont instantés et quil I a danger pour lhabitation<lb/>ainsi quil ni en ait actuellement qquepeu doccupé<lb/>Vous Referant touttes fait denJuger Suivant votre<lb/>prudence ord.<hi>re</hi></p>
         <p>fait par Nous architecte Expert Susd Les Jours que dessus<lb/>Raié deux mots Nuls.</p>
         <p>Bourgeois</p>
         <p>Berville</p>
      </body>
  </text>
</TEI>
